<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_A">
			<Text>Железный кулак</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_A_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Железный кулак[ENDCOLOR]: вассалы больше не могут быть освобождены другими цивилизациями или Всемирным конгрессом, а капитулированные вассалы больше не могут восстать. Доходы от городов-государств увеличились на 25%, вассалы платят дополнительно 25% от их доходов и +50% к скорости постройки улучшений рабочими.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT_A">
			<Text>Управлять железной рукой обычно означает требовать абсолютного контроля над другими людьми, часто на рабочем месте. Поговорка может также относиться к таким ситуациям, как воспитание детей или стиль правления. Эта идиома часто используется для описания действий и практики менеджеров, родителей или руководителей, которые практически не предоставляют своим подчиненным свободы выбора или участия в принятии решений. Причины для правления железным кулаком часто могут зависеть от индивидуальных обстоятельств, таких как неопытные работники или непослушные дети. Эффективность использования тотального контроля также может варьироваться в зависимости от масштабов стиля управления и ситуации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_F">
			<Text>Всеобщее здравоохранение</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_F_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Всеобщее здравоохранение[ENDCOLOR]: бесплатная Больница в каждом городе. +50 [ICON_CULTURE] культуры, когда горожанин рождается в любом городе (в зависимости от Эры).</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_O">
			<Text>Мир, земля, хлеб</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_O_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Мир, земля, хлеб[ENDCOLOR]: -2 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья от [ICON_GOLD] бедности; +20% к [ICON_FOOD] пище во всех городах. Стоимость обслуживания зданий снижена на 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT_O">
			<Text>Фраза «Мир, земля, хлеб», популяризированная Лениным и другими в первые дни советской революции, подчеркивала их желание сосредоточиться на нуждах обедневшего российского крестьянства. Первоначальные большевистские декреты 1910-20-х годов были оглашены, как только большевики заявили об успехе Октябрьской революции (26 октября 1917 г.). Декреты соответствовали популярному большевистскому лозунгу «Мир, хлеб и земля», подхваченному массами в дни июльских дней (июль 1917 г.), восстания рабочих и военных.</Text>
		</Row>	

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION">
			<Text>Национализация</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Национализация[ENDCOLOR]: каждый корпоративный Офис считается Франшизой. Иностранные Франшизы больше не приносят пользу вашей корпорации, вы больше не можете создавать Франшизы в иностранных городах (кроме вассалов), а иностранные корпорации больше не могут создавать Франшизы в ваших городах (кроме хозяев). +2 [ICON_RESEARCH] науки от всех Офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_TEXT">
			<Text>Национализация — это процесс передачи частной промышленности или частных активов в государственную собственность национальным правительством или государством. Национализация обычно относится к частным активам, но может также означать, что активы, принадлежащие более низким уровням власти, таким как муниципалитеты, передаются государству. Противоположностью национализации обычно является приватизация или разгосударствление, но может быть и муниципализация. К отраслям, которые обычно подлежат национализации, относятся транспорт, связь, энергетика, банковское дело и природные ресурсы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION">
			<Text>Транснационализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Транснационализм[ENDCOLOR]: каждый ход увеличивается шанс распространения корпоративной Франшизы в чужом городе до 15% (обычно 5%). Максимум глобальной Франшизы увеличен на 25%, и каждый Городок считается франшизой. +2 [ICON_CULTURE] культуры от всех Офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_TEXT">
			<Text>Транснационализм как экономический процесс предполагает глобальную реорганизацию производственного процесса, при которой различные этапы производства любого продукта могут происходить в разных странах, как правило, с целью минимизации затрат. Экономический транснационализм, широко известный как глобализация, был вызван во второй половине 20-го века развитием Интернета и беспроводной связи, а также снижением глобальных транспортных расходов, вызванным контейнеризацией. Многонациональные корпорации можно рассматривать как форму транснационализма в том смысле, что они стремятся минимизировать затраты и, следовательно, максимизировать прибыль, организуя свою деятельность максимально эффективными способами, независимо от политических границ.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION">
			<Text>Синдикализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Синдикализм[ENDCOLOR]: корпоративные Франшизы считаются как две в городах цивилизаций, в которых вы как минимум [COLOR_MAGENTA]Популярны[ENDCOLOR], и эта дополнительная Франшиза не засчитывается в ваш глобальный максимум Франшизы. Можно открыть 5 дополнительных Франшиз в зарубежных городах. +2 [ICON_PRODUCTION] производства от всех Офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_TEXT">
			<Text>Национальный синдикализм — это адаптация синдикализма к социальной программе интегрального национализма. Национальный синдикализм предполагает, что люди должны защищать себя путем превращения синдикалистских секций в массовые экономические рабочие движения. Они должны принять немедленные меры по экспроприации капиталистов. Они также должны принять прямые меры, чтобы позволить рабочим руководить производством и создать народные коммуны. Национальный синдикализм ищет принципиальные причины для прямых экономических действий и осуждает парламентские действия представителей. Цель состоит не в том, чтобы сделать капитализм терпимым, а в реализации свободной националистической и социалистической нации. Национальный синдикализм стремится переместить внимание с политической сферы на экономическую. Он хочет обобществления на основе: системы распределения от местных единиц, в консультации с Национальной федерацией, на основе статистики производства и потребления. А также организация производства национальными промышленными федерациями.</Text>
		</Row>

		<!-- Dummy policies -->
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FIRST_ON_MOON">
			<Text>Первый на Луне</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MANHATTAN_PROJECT">
			<Text>Атомная бомба</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>