<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Масштабирование дохода с Эрой[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_SUMMARY">
			<Text>Многие доходности, особенно из политик, убеждений и зданий, утверждают, что они [COLOR_POSITIVE_TEXT] «зависят от Эры»[ENDCOLOR]. Это означает, что по ходу игры указанные значения доходности увеличиваются линейно в зависимости от текущей эпохи:[NEWLINE]1x в Древнюю и Классическую эпохи[NEWLINE]2x в Средневековье[NEWLINE]3x в эпоху Возрождения. [NEWLINE]4 раза в индустриальную эпоху.[NEWLINE]5 раз в современную эпоху.[NEWLINE]6 раз в атомную эпоху.[NEWLINE]7 раз в информационную эпоху.[NEWLINE][NEWLINE]В особых случаях, например, при игре за Корею, они могут меняться только в нечетные Эры или начинают зависеть начиная только с определенной Эры и следовать формату, основанному на текущей Эре, например: [NEWLINE]1x в древней/классической эпохе.[NEWLINE]2x в эпоху Средневековья/Возрождения.[NEWLINE]3x в эпоху индустриального/современного времени.[NEWLINE]4x в эпоху атома/информации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Какие доходности зависят от Эры?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Посольства в городах-государствах[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_SUMMARY">
			<Text>Посольства в городах-государствах — это дополнительный способ в Vox Populi получить делегатов на Всемирный конгресс. Чтобы основать посольство в городе-государстве, переместите великого дипломата на земельный участок города-государства и выберите «Установить посольство». Посольство предоставляет 1 дополнительного делегата на Всемирный конгресс. В каждом городе-государстве цивилизация может открыть только одно посольство, так что поторопитесь. Когда цивилизация побеждена, все ее посольства города-государства переносятся в цивилизацию-победительницу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_QUESTION">
			<Text>Что такое посольства в городах-государствах?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT">
			<Text>[COLOR_GREEN]Исторические события[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT_BODY">
			<Text>Исторические события представляют собой монументальные достижения, которые могут произойти во время игры. Эти события требуют планирования или взаимодействия с пользователем и, таким образом, являются динамической частью приобретения культурного влияния на другие цивилизации. После завершения одного из следующих исторических событий вы получите [ICON_TOURISM] туризм со всеми известными цивилизациями в зависимости от ваших доходов [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Появление [ICON_GREAT_PEOPLE] Великого человека[NEWLINE][ICON_BULLET] Постройка [ICON_WONDER] Чуда Света[NEWLINE][ICON_BULLET] Победа в войне [ICON_WAR] (Военный счет 25+)[NEWLINE][ICON_BULLET] Переход в новую [ICON_RESEARCH] Эры [NEWLINE][ICON_BULLET] ] Начало [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века (Искусство)[NEWLINE][ICON_BULLET] Завершение [ICON_RES_ARTIFACTS] / [ICON_RES_HIDDEN_ARTIFACTS] археологических раскопок (Искусство)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARAVAN] Торговля с цивилизациями (Караван-сарай)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARGO_SHIP] Торговля с цивилизациями (Гавань)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARAVAN]/[ICON_CARGO_SHIP] Торговля с городом-государством (только при принятии требуемой Социальной Политики)[NEWLINE][NEWLINE]Количество туризма, полученного в результате этих событий, зависит от дохода вашей культуры и туризма за ход за последние несколько ходов. Значение этого параметра также корректируется в зависимости от количества городов в вашей империи и модификатора туризма целевой цивилизации. Наконец, количество получаемого вами туризма также зависит от некоторых социальных политик и идеологических принципов, а также от черт лидера, зданий и количества городов в вашей империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT_QUEST">
			<Text>Что такое Историческое событие?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Сопротивление[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE_BODY">
			<Text>Сопротивление — это механика, благодаря которой цивилизациям, завоевавшим одну или несколько столиц, становится все труднее захватить дополнительные столицы. Во время боя вы можете увидеть модификатор [COLOR_POSITIVE_TEXT]Сопротивление (Доминирование)[ENDCOLOR] для вас (бонус) или для врага (штраф). Этот модификатор появляется только после того, как вы или ваш противник захватили столицу противника. Модификатор меняется в зависимости от количества иностранных столиц (не городов-государств) и общего количества иностранных столиц. Чем больше Столиц захвачено одним игроком, тем выше становится этот штраф!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE_QUEST">
			<Text>Что такое сопротивление?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS">
			<Text>[COLOR_GREEN]Партизаны[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS_BODY">
			<Text>Если вы решите разрушить город, каждый ход есть шанс, что в городе появятся партизаны, верные цивилизации, из которой вы завоевали этот город. Эти юниты будут появляться только в том случае, если вы все еще находитесь в состоянии войны с Цивилизацией. Если вы больше не находитесь в состоянии войны, любые созданные партизаны будут считаться варварами. Будьте осторожны с агрессивным разрушением вражеских городов, так как внезапное появление партизан может переломить ситуацию против вас!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS_QUEST">
			<Text>Кто такие Партизаны?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_HEADING3_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Усталость от войны[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_HEADING3_BODY">
			<Text>Война, война никогда не меняется. Ну, на самом деле, меняется. По мере развития войны граждане вашей империи будут все больше и больше осознавать опасности затяжного конфликта и начнут испытывать [COLOR_NEGATIVE_TEXT]усталость от войны[ENDCOLOR]. Усталость от войны рассчитывается для каждого игрока на основе трех факторов: количества ходов, в течение которых вы воевали с ним, количества урона, который вы получили от него, и половины суммы урона, который вы им нанесли. Затем это значение сравнивается с текущей «силой» ваших юнитов и городов для расчета процента (ограничено 100%), и к вашей империи применяется самый высокий процентный штраф от любого игрока. После захвата города у игрока ваша усталость от войны с этим игроком будет приостановлена ​​до тех пор, пока не пройдут два хода, поскольку ваши люди надеются на благоприятное окончание войны. Если ИИ-лидер может, но не желает заключить мир с игроком-человеком, этот лидер также игнорируется.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, заключение мира с другой цивилизацией немедленно снизит вдвое вашу усталость от войны с ней, а освобождение города уменьшите усталость от войны на 25 % при общении со всеми цивилизациями.[NEWLINE][NEWLINE]Усталость от войны имеет три основных эффекта:[NEWLINE][ICON_BULLET] Недовольство от усталости от войны[NEWLINE][ICON_BULLET] Увеличение затрат на производство и золото для воинских частей[NEWLINE ][ICON_BULLET] Максимальный лимит снабжения воинских частей уменьшен.[NEWLINE]Остерегайтесь перерасхода сил во время одного конфликта!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Усталость от войны</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_HEADING3_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Лимит военных юнитов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_HEADING3_BODY">
			<Text>Максимальное количество военных юнитов, которое может существовать одновременно, называется лимитом военных юнитов. Это число, указанное на верхней панели рядом с символом [ICON_WAR], увеличивается в зависимости от двух факторов: общей численности населения всех ваших городов и количества зданий или политик, которые у вас есть, которые увеличивают лимит ваших военных юнитов. Некоторые здания, такие как казармы, увеличивают лимит на фиксированную величину. Другие, например Стены, увеличивают лимит на процент от населения города.[NEWLINE][NEWLINE]Лимит военных юнитов увеличивается за счет статических элементов, таких как Казармы, а процентные бонусы от населения уменьшаются со временем в зависимости от технологического уровня вашей империи. Вам потребуется все больше и больше процентных бонусов, чтобы преодолеть это и выставить большие армии![NEWLINE][NEWLINE]Если по какой-либо причине вы превысите лимит военных юнитов, вы будете оштрафованы на 5% производства и еды во всех городах (за каждого юнита выше лимита).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Лимит военных юнитов?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Каналы[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_BODY">
			<Text>Собственные форты и цитадели, построенные рядом с водной клеткой, считаются каналами и могут быть доступны для ваших военных кораблей. Вы можете строить каналы, чтобы соединить озера (и города рядом с ними) с океаном. Невозможно иметь два соседних форта или две соседние цитадели, но один форт и одну цитадель можно построить рядом друг с другом. Город рядом с озером, который соединен с океаном каналом, может строить военные корабли (но не прибрежные здания), а каналы также могут использоваться собственными и иностранными грузовыми кораблями.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое каналы?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Очки Шпионажа[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_BODY">
			<Text>Вы получаете нового шпиона всякий раз, когда количество [ICON_VP_SPY_POINTS] очков Шпионажа превышает пороговое значение (минимум: 100). Пороговое значение уменьшается в зависимости от количества цивилизаций и городов-государств, существующих на начало игры. Когда первая цивилизация достигает Возрождения или когда вы достигаете любой более поздней эпохи, вы получаете 100 [ICON_VP_SPY_POINTS] очков Шпионажа. Некоторые здания и социальные политики также дают [ICON_VP_SPY_POINTS] очки Шпионажа.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое очки Шпионажа?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_HEADING3_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Счастье отдельных городов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_HEADING3_BODY">
			<Text>Местное счастье города определяется следующим образом: [NEWLINE][NEWLINE]Некоторое количество счастья создается городом локально. Это может быть через Здания, Политику, Чудеса Света или Обработанные Достопримечательности. [NEWLINE][NEWLINE]Общее количество Счастья, поступающего из источников всей империи (таких как ресурсы Роскоши или союзные города-государства), распределяется между всеми городами в виде колоды карт. Это делается автоматически, приоритет отдается городам, в которых меньше местного счастья, чем населения. После того, как во всех городах местное счастье будет равно их населению, любой остаток распределяется в стиле колоды карт в порядке от наибольшего к наименьшему населению.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_ADV_QUEST">
			<Text>Как определяется счастье отдельного города?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Расчет порогов потребностей[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_BODY">
			<Text>Расчет несчастья от потребностей осуществляется путем сравнения урожайности города на население с определенными эталонными значениями, пороговыми значениями потребностей. Эти значения основаны на глобальной медиане урожайности на население (т.е. величине урожайности на население, которую превышают ровно 50% городов по всему миру). При расчете медианы учитываются только города с населением не менее 3 человек, что смягчает несчастье в самом начале игры. Пороги потребностей изменяются с помощью ряда модификаторов потребностей в каждом городе. Положительный модификатор потребности затрудняет достижение порога и, следовательно, может увеличить местное несчастье, тогда как отрицательный может его уменьшить. Всегда применяются следующие модификаторы:[NEWLINE] [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Статус столицы[ENDCOLOR]: пороговые значения потребности в столице увеличиваются на 25%.[NEWLINE] [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Размер империи[ENDCOLOR]: каждый город в вашей империи (за исключением столицы и марионеточные города) увеличивает порог потребностей в каждом городе на 5%. Кроме того, каждые восемь граждан в вашей Империи (за исключением граждан в городах-марионетках) увеличивают их на 1%.[NEWLINE] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Уровень сложности[ENDCOLOR]: на уровнях сложности «Поселенец» и «Вождь» снижены пороговые значения для игроков-людей и увеличено для ИИ. На уровнях сложности выше «Вождя» модификаторы не применяются.[NEWLINE][NEWLINE]Определенные правила и шпионские события также могут изменять пороговые значения потребностей в городе. Кроме того, Процессы, которые преобразуют Производство в какой-либо другой доход, обеспечивают снижение соответствующего Порога Потребности, равного коэффициенту конверсии (который можно увеличить с помощью Электростанций), например. Сельское хозяйство преобразует 25% продукции в еду и снижает порог потребности в бедствии на 25%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_ADV_QUEST">
			<Text>Как рассчитываются пороги потребностей?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Несчастье в городах-сателлитах[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_BODY">
			<Text>В городах-сателлитах действуют особые правила для счастья и несчастья. Каждые 4 жителя в марионеточном городе создают 1 несчастье. Единственный другой возможный источник несчастья в марионеточном городе — это урбанизация, которая рассчитывается так же, как и в других городах. В марионеточном городе вы не можете контролировать назначение специалистов и, следовательно, не можете противодействовать урбанизации, если не аннексируете город. Кукольные города не производят локального Счастья, и они следуют своим собственным правилам роста, независимым от системы Счастья. Таким образом, несчастье, создаваемое кукольными городами, имеет значение только на уровне империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_ADV_QUEST">
			<Text>Что вызывает несчастье в городах-сателлитах?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIED_CITIES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Оккупированные и сопротивляющиеся города[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIED_CITIES_BODY">
			<Text>Города, находящиеся в Сопротивлении или разрушенные, не генерируют местного счастья. Вместо этого они производят несчастье, равное населению города. Это может значительно снизить рейтинг одобрения вашей империи.[NEWLINE][NEWLINE]Оккупированные города также не приносят счастья. Они генерируют Несчастье, равное населению города, к которому добавляется обычное Несчастье от Урбанизации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIEDCITIES_ADV_QUEST">
			<Text>Что вызывает несчастье в оккупированных и сопротивляющихся городах?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_HEADING4_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Очки Золотого века[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_HEADING4_BODY">
			<Text>Руины содержат реликвии, дающие очки Золотого века.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_ADV_QUEST">
			<Text>Очки Золотого века?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_HEADING4_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Производство[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_HEADING4_BODY">
			<Text>В руинах находятся припасы, которые обеспечивают производство в ближайшем к вам городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_ADV_QUEST">
			<Text>Производство?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_HEADING4_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Клетки[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_HEADING4_BODY">
			<Text>В руинах есть поселенцы, которые дают бесплатные клетки ближайшему городу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_ADV_QUEST">
			<Text>Клетки?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_INTRODUCTION">
			<Text>Комбинации клавиш</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_INTRODUCTION_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_INTRODUCTION}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_INTRODUCTION_BODY">
			<Text>В Vox Populi доступно несколько сочетаний клавиш и мышки, которые упрощают многие задачи! См. [COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW}[ENDCOLOR] для комбинаций, относящихся к управлению юнитами на основном виде карты. См. [COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW}[ENDCOLOR] для быстрого доступа к строительству зданий и управлению городом.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW">
			<Text>Комбинации при просмотре города</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_CITY_VIEW_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_CITY_VIEW_BODY">
			<Text>
				[COLOR_POSITIVE_TEXT]Модификаторы строительства зданий:[ENDCOLOR] Если щелкнуть здание левой кнопкой мыши, оно поместится в конец текущей очереди строительства городов, другие действия можно выполнять с помощью клавиш-модификаторов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить сверху[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]CTRL+LCLICK[ENDCOLOR] элемент, чтобы добавить его в начало текущей очереди строительства городов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Заменить[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+LCLICK[ENDCOLOR] предмет, чтобы заменить текущую очередь строительства городов этим предметом.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Повторить[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]ALT+LCLICK[ENDCOLOR] предмет, чтобы повторить производство этого предмета.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить все нижние[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ALT+LCLICK[ENDCOLOR] элемент, чтобы добавить его в конец всех подходящих очередей строительства городов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить в начало списка[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+CTRL+LCLICK[ENDCOLOR] элемент, чтобы добавить его в начало всех подходящих очередей на строительство принадлежащих городов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Инвестировать во все[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+LCLICK[ENDCOLOR] кнопка инвестирования в здания, чтобы инвестировать в каждую копию этого здания в любой активной очереди строительства города.[NEWLINE]
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW">
			<Text>Комбинации при просмотре мира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_WORLD_VIEW_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_WORLD_VIEW_BODY">
			<Text>
				[COLOR_POSITIVE_TEXT]Особые действия при перемещении:[ENDCOLOR] Большинство особых действий при перемещении, таких как перебазирование, можно выполнить, выбрав юнит и [COLOR_YELLOW]щелкнув правой кнопкой мыши[ENDCOLOR] допустимую ячейку пункта назначения.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Доставка по воздуху[ENDCOLOR]: выбрав наземный юнит, подходящий для перевозки по воздуху, щелкните правой кнопкой мыши на плитке пункта назначения, подходящего для перевозки по воздуху.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Изменить родной город[ENDCOLOR]: выбрав торговую единицу, щелкните город правой кнопкой мыши, чтобы изменить родной город.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Изменить порт[ENDCOLOR]: выбрав великого адмирала в городе, щелкните правой кнопкой мыши прибрежный город, чтобы изменить порт.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Перебазировать[ENDCOLOR]: выбрав воздушную единицу, щелкните правой кнопкой мыши на плитке подходящего пункта назначения по воздуху, чтобы выполнить действие по воздушной доставке.[NEWLINE]

				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Приказы двигаться и действовать:[ENDCOLOR] [COLOR_YELLOW]CTRL+RCLICK[ENDCOLOR] отдает приказ «двигаться и действовать», предписывая отряду двигаться к клетке назначения, а затем выполнять свои действия.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Археологи[ENDCOLOR]: археологические раскопки[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Боевые части[ENDCOLOR]: режим тревоги/укрепления.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Дипломатические подразделения[ENDCOLOR]: выполнение дипломатической миссии.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Великие люди[ENDCOLOR]: улучшение плитки строительства.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Инквизиторы[ENDCOLOR]: уберите ересь.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Миссионеры[ENDCOLOR]: распространяйте религию.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Рабочие/лодки[ENDCOLOR]: ремонтируйте/улучшайте ресурсы.[NEWLINE]

				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Перемещение в очереди:[ENDCOLOR] Отдавайте приказы о перемещении, нажав [COLOR_YELLOW]SHIFT+RCLICK[ENDCOLOR], чтобы создавать путевые точки.[NEWLINE]

				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Команды группы самолетов:[ENDCOLOR] Если выбран самолет, можно использовать клавиши-модификаторы для отдачи команд всем самолетам одного типа на одной авиабазе.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Массовая перебазировка[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+RCLICK[ENDCOLOR] на авиабазе будет перемещать все самолеты на эту авиабазу до тех пор, пока не закончатся свободные слоты или все самолеты не перебазируются. Приоритет отдается самолетам с более высокой боеспособностью, при этом ничья не зависит от уровня юнитов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Массовая резервная перебаза[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]ALT+RCLICK[ENDCOLOR] на авиабазе будет перемещать все поврежденные самолеты на целевую авиабазу до тех пор, пока не закончатся свободные слоты или все самолеты не перебазируются. Приоритет отдается самолетам с меньшей мощностью.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Режим массированного удара[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+RCLICK[ENDCOLOR] на противнике будет наносить авиаудар по боевой единице в целевом гексе до тех пор, пока все самолеты не атакуют или цель не будет уничтожена. В порядке атаки предпочтение отдается самолетам с более высокой боеспособностью, а ничья нарушается уровнем юнита. Самолет, который может атаковать дважды, сделает это до того, как следующий самолет начнет атаку. [NEWLINE]
			</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Великий Дипломат[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_SUMMARY">
			<Text>[COLOR_CYAN]Особая способность: создание посольства[ENDCOLOR][NEWLINE]Вы можете переместить великого дипломата в город-государство и построить посольство на клетке земли. Это возможно только в том случае, если в городе-государстве еще не было создано посольство. Каждое Посольство дает 1 дополнительный голос во Всемирном конгрессе. Для создания посольства требуется Великий дипломат.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_CYAN]Особая способность: выполнение дипломатической миссии[ENDCOLOR][NEWLINE]Вы можете использовать Великого дипломата на территории города-государства для выполнения дипломатической миссии. Вы получите большое влияние с городом-государством, а влияние всех других цивилизаций уменьшится на столько же. Кроме того, вы навсегда получите 1 Бумагу. Это действие поглощает Великого дипломата.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_QUEST">
			<Text>Кто такие Великие Дипломаты?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_HEADING3_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Госслужащий[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_HEADING3_BODY">
			<Text>Государственные служащие приносят разнообразную прибыль, а также дают очки Великим дипломатам. Эти юниты необходимы, если вы пытаетесь одержать дипломатическую победу или хотите заключить еще несколько союзов города-государства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_ADV_QUEST">
			<Text>Чем занимаются государственные служащие?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Торговля картой мира[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_SUMMARY">
			<Text>На карте мира цивилизации подробно описаны все острова, океаны, чудеса природы и цивилизации, которые исследователи цивилизации открыли и нанесли на карту. Торговля картой мира цивилизации доступна после открытия военной науки, и она покажет каждую плитку, которую исследовала цивилизация. Карты мира не обеспечивают контакт с иноземными цивилизациями, но они наметят их местоположение и позволят вам встретиться с ними! Ценность карты мира возрастает в зависимости от того, сколько неизведанной земли может открыть вам цивилизация: природные чудеса и ресурсы стоят гораздо больше, чем огромные безликие океаны. Карты мира могут стать дорогими, поэтому обязательно исследуйте мир и получайте доход от открытий!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Торговля картой мира?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Торговля технологиями[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_SUMMARY">
			<Text>После того, как вы приобрели технологию «Заменяемые детали», вы можете продавать свои технологические открытия другой цивилизации, если у вас есть посольство в их столице.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое Торговля технологиями?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Вассалитет[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_SUMMARY">
			<Text>Вассальное соглашение — это соглашение между двумя цивилизациями, в котором одна цивилизация клянется в верности другой цивилизации, становясь их вассалом. В обмен на защиту от других цивилизаций вассал отказывается от своей политической власти, включая право стать лидером Всемирного конгресса и Организации Объединенных Наций и возможность объявлять войну (они следуют за своими хозяевами на войну).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое Вассалитет?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Получение вассалов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Вассалов можно получить только после вступления в Средневековье и после того, как цивилизация согласилась стать вашим вассалом. Это соглашение происходит на экране дипломатической торговли. Существует два типа вассалитета: добровольный вассалитет и капитуляция.[NEWLINE][NEWLINE]Добровольный вассалитет покупается господином в мирное время. Слабые цивилизации с большей вероятностью сдадутся в качестве вассалов, если их новый хозяин достаточно силен и достаточно близок, чтобы защитить их. Добровольный вассалитет является соглашением только по выбору, и вассал может покинуть службу своего господина всего через 10 ходов.[NEWLINE][NEWLINE]Капитуляция, также известная как «насильственный вассалитет», наступает после того, как цивилизация потерпела поражение. в войне. В обмен на то, что они останутся в живых, вассал соглашается сдаться своему похитителю. Капитуляция дает господину еще ряд преимуществ. Сдавшаяся цивилизация соглашается простить большинство негативных дипломатических отношений с хозяином и вынуждена оставаться его вассалом до тех пор, пока не будет выполнен ряд условий. Вы можете просмотреть эти условия в обзоре вассалов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить вассалов?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Завершение вассалитета[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Вассалитет между двумя цивилизациями может быть прекращен различными способами. Хозяин может объявить войну своему вассалу, немедленно положив конец вассалитету между ними. Хозяин может решить освободить своего вассала, немедленно разорвав вассальное соглашение (но также предоставив им очень большой дипломатический модификатор)![NEWLINE][NEWLINE]Вассал также может потребовать независимости от хозяина (после выполнения некоторых условий). Мастер всегда имеет возможность принять или отклонить их просьбу о независимости. В обоих случаях вассальное соглашение немедленно расторгается, но если хозяин отклоняет просьбу о независимости, между двумя цивилизациями немедленно объявляется война. [NEWLINE][NEWLINE]Освобождение вассала и запрос независимости от хозяина доступны через Обзор вассалов. Ознакомьтесь с этим обзором, чтобы узнать о квалификационных требованиях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как покончить с вассалитетом?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Преимущества вассалитета[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_SUMMARY">
			<Text>Вассалитет дает хозяину множество преимуществ. Мастер получает бесплатные Открытые границы с вассалом и бесплатный [ICON_DIPLOMAT] Дипломат в столице [ICON_CAPITAL] вассала, процент от [ICON_RESEARCH] науки вассала, [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_PEACE] веры. [ICON_RELIGION] Религия хозяина и [ICON_TOURISM] Туризм должны быстрее распространяться на территории его вассала. Вассал вносит небольшой набор юнитов в каждую новую эпоху, вассал вынужден принять идеологию Мастера, и вассал не имеет права принимать у себя Всемирный конгресс или Организацию Объединенных Наций (если вассал не основал его, в этом случае они станут хозяина Всемирного конгресса до тех пор, пока не будет выбран новый хозяин).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Зачем мне получать вассалов?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Налогообложение вассалов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_SUMMARY">
			<Text>Каждый вассал в команде может облагаться налогом по индивидуальной ставке. Этот налог применяется через Обзор вассалов и доступен сразу после заключения соглашения о вассалитете. Все налоги применяются в начале хода. Налоги вычитаются из валового золота [ICON_GOLD] вассала за ход и делятся поровну между цивилизациями в команде хозяина (если игроков больше одного). Вассальные налоги могут быть установлены с интервалом в 5%, начиная с 0% и заканчивая 25%. Налоги можно устанавливать только по истечении установленного интервала (уведомления рассылаются, когда налоги вассалов готовы, а на значке обзора вассалов отображается число цивилизаций, ожидающих изменения налога).[NEWLINE][NEWLINE]Высокие налоги цивилизация заставит их с большей вероятностью ненавидеть вас и восстать против вас, когда она сможет покончить с вассалитетом.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Зачем мне получать вассалов?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] — один из новых элементов игрового процесса, добавленных в Vox Populi. Они могут оказать большое влияние на экономическое развитие вашей империи, особенно в конце игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации-основатели[ENDCOLOR]: в игре есть семь различных корпораций, каждая из которых становится доступной. после того, как вы исследовали технологии корпораций в Новое время. Каждая корпорация имеет определенный набор ресурсных монополий, на которые она опирается — если у вас нет хотя бы одной из этих ресурсных монополий, вы не сможете основать корпорацию. Как только эти два требования будут выполнены, вам необходимо построить «Штаб-квартиру» корпорации в одном из ваших городов. Эти здания являются чудесами света, поэтому каждую корпорацию может основать только один игрок в мире! Более того, основав корпорацию, вы не сможете создать другую, поэтому убедитесь, что выбранная вами нравится![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Создание корпоративных офисов[ENDCOLOR]: основав корпорацию, вы можете начните открывать корпоративные офисы в каждом из ваших городов. Эти здания имеют особые бонусы, аналогичные штаб-квартире вашей корпорации, поэтому их стоит построить самостоятельно. Большинство бонусов от корпораций зависят от количества городов, которыми вы владеете, поэтому более крупные империи получают большую выгоду от основания корпорации и строительства как можно большего количества офисов!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_QUESTION">
			<Text>Что такое корпорация?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY">
			<Text>Монополии</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Монополии[ENDCOLOR] – это один из новых элементов игрового процесса, добавленных в Vox Populi.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Роскошные глобальные монополии[ENDCOLOR]: суть системы монополии — расширение: ваша империя расширяется по всему миру. игре (либо в бою, либо в поселении), ищите роскошные ресурсы, копии которых у вас уже есть. По мере того, как вы собираете все больше и больше копий одних и тех же ресурсов роскоши, процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, увеличивается. Если это значение превысит 50% (т. е. вы контролируете более 50% мировых запасов любого ресурса), вы получаете глобальную монополию на этот ресурс. Каждая глобальная монополия имеет уникальный бонус: некоторые увеличивают урожайность ваших плиток, тогда как другие повышают урожайность городов на определенный процент (подробности см. в разделе «Ресурсы» в Цивилопедии).[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Стратегические глобальные монополии[ ENDCOLOR]: Стратегические ресурсы работают так же, как ресурсы роскоши в отношении монополий, за одним важным исключением. Из-за огромного изобилия этих ресурсов настоящая монополия на 50% может быть довольно сложной. В результате Стратегические ресурсы имеют два уровня: «Стратегические» монополии и «Настоящие» монополии. Стратегические монополии встречаются на 25% и генерируют специальные боевые бонусы (такие как увеличение регенерации здоровья или усиление защиты). Настоящие монополии встречаются на 50% и, как и монополии на роскошь, приносят бонусы к доходу города и/или плиток.[NEWLINE][NEWLINE]Монополии ресурсов также необходимы для основания [COLOR_POSITIVE_TEXT]корпорации[ENDCOLOR]. Каждая корпорация имеет определенный набор ресурсных монополий, на которые она опирается — если у вас нет хотя бы одной из этих ресурсных монополий, вы не сможете основать корпорацию. Для каждого предмета роскоши и стратегического ресурса вы можете проверить процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, на экране «Корпорации и монополии».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_QUESTION">
			<Text>Что такое ресурсные монополии?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES">
			<Text>Типы корпораций</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_CORPORATION_TYPES_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Типы корпораций[ENDCOLOR]: в Vox Populi доступно семь корпораций. Каждый из них можно построить только один раз (и только один на игрока), так что выбирайте с умом! Подробнее об этом читайте на вкладке [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_QUESTION">
			<Text>Как мне распространять свою корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING">
			<Text>Распространение корпораций</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Распространение вашей корпорации[ENDCOLOR] на иностранные города — важный элемент получения максимальной выгоды от вашей корпорации.[NEWLINE][NEWLINE]Активное распространение: корпорации активно распространяют свое влияние через принадлежащие им торговые пути, но только если город происхождения (ваш город) имеет корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, и вы отправляете торговый путь из этого города в чужой город, после завершения торгового пути в этом чужом городе будет построена корпоративная «франшиза». Существует также случайный шанс (~5%) того, что франшиза будет создаваться в соседнем чужом городе каждый ход, если вы в настоящее время торгуете с этой цивилизацией. Вы можете распространить свою корпорацию в каждый иностранный город только один раз, и у вас не может быть больше франшиз, чем максимальное количество торговых путей, которые вы можете поддерживать.[NEWLINE][NEWLINE]Пассивное распространение: корпорации пассивно распространяют свое влияние через иностранные торговые пути, но только если в городе назначения (вашем городе) есть корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, а другой игрок отправляет торговый путь в этот город из одного из своих городов, корпоративная «франшиза» будет построена в чужом городе, когда его торговый путь завершится. Ваша корпорация может распространиться на каждый иностранный город только один раз.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Преимущества распространения вашей корпорации[ENDCOLOR]: как указано в описании каждой корпорации, распространение вашей корпорации на иностранные города оказывает непосредственное влияние на производительность ваших корпоративных офисов. За каждую франшизу вашей корпорации в чужом городе офисы вашей корпорации получают уникальные бонусы, будь то дополнительная доходность города, бесплатные ресурсы или улучшенная доходность торгового пути. Кроме того, многие корпорации получают дополнительные бонусы, если вы отправляете торговые маршруты в иностранные города, в которых уже есть ваша корпорация. Обязательно изучите детали своей корпорации после ее основания, чтобы получить максимальную выгоду![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Управление вашей корпорацией[ENDCOLOR]: По мере роста вашей корпорации может быть трудно идти в ногу со временем. где у вас есть франшизы и где у вас есть офисы. Не бойся! На панели «Экономический обзор» вы можете найти подробную информацию о вашей корпорации в левом нижнем углу. Там вы можете увидеть общее количество офисов и корпораций, которыми вы сейчас управляете, а также выпадающие списки местонахождения всех корпоративных офисов и франшиз, а также размер иностранных корпораций. В дополнение к этим элементам вы также можете найти информацию о своей корпорации при выборе пункта назначения для ваших торговых путей. Каждый город с франшизой четко указан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_QUESTION">
			<Text>Как мне распространять свою корпорацию?</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>