<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<!-- America -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_INDEPENDENCEHALL">
			<Text>Зал Независимости</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_INDEPENDENCEHALL_HELP">
			<Text>Уникальная американская замена Эрмитажу.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] культуры за каждые 4 [ICON_CITIZEN] горожанина в городе. +10% к [ICON_CULTURE] культуре в городе.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CULTURE] Культурные затраты на принятие новых Социальных политик снижены на 5%. Открывает доступ к [COLOR_POSITIVE_TEXT]прядильной фабрике Слейтера[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Вест-Пойнт[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Смитсоновскому институту[ENDCOLOR] в [COLOR_CYAN]Современной эре[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Содержит 2 ячейки для [ICON_GREAT_WORK] Шедевров искусства или Артефактов. -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки во всех городах.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества городов, которыми вы владеете.[NEWLINE][NEWLINE]+3 [ICON_CULTURE] культуры и +3 [ICON_GOLD] золота, если Шедевры [COLOR_POSITIVE_TEXT]тематизированы[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_INDEPENDENCEHALL_TEXT">
			<Text>Первоначально построенный как дом штата Пенсильвания, Индепенденс-холл является местом, где обсуждались и официально принимались Декларация независимости и Конституция Соединенных Штатов, что сделало его местом рождения американской нации. Сегодня Индепенденс-холл — это музей и центр Национального парка Индепенденс в самом сердце Филадельфии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_INDEPENDENCEHALL_STRATEGY">
			<Text>Зал Независимости – уникальный Эрмитаж для Америки. Помимо бонусов Эрмитажа, Зал Независимости снижает стоимость будущих полисов и открывает возможность для американца построить 1 из 3 уникальных чудес Эпохи Нового времени.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_INDEPENDENCEHALL">
			<Text>Национальные сокровища</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_INDEPENDENCEHALL_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что все слоты Шедевров заполнены произведениями искусства вашей цивилизации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOMA">
			<Text>Смитсоновский институт</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOMA_TEXT">
			<Text>Смитсоновский институт, первоначально основанный в 1846 году как Национальный музей США, представляет собой группу музеев и исследовательских центров, находящихся в ведении правительства США. Девятнадцать музеев, девять исследовательских центров и зоопарк, которые с любовью называют «чердаком нации» за свои эклектичные фонды, насчитывающие 138 миллионов экспонатов, включают в себя исторические и архитектурные достопримечательности, в основном расположенные в округе Колумбия. Дополнительные объекты расположены в Аризоне, Мэриленде, Массачусетсе, Нью-Йорке, Вирджинии и Панаме. Еще 170 музеев являются филиалами Смитсоновского института. Тридцать миллионов посетителей Учреждения в год принимаются бесплатно; Финансирование поступает за счет пожертвований Учреждения, частных, корпоративных и государственных взносов, членских взносов, а также доходов от розничной торговли, концессий и лицензирования. Публикации учреждения включают журналы Smithsonian и Air and Space.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_SMITHSONIAN_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных чудес Америки. Требуется строительство Зала Независимости в любом принадлежащем вам городе.[NEWLINE][NEWLINE]Затраты [ICON_GOLD] золота на приобретение новых клеток снижены на 25% в каждом городе. +5 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_RESEARCH] науки от всех Музеев и Исследовательских Лабораторий. +2 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_RESEARCH] Науки от всех [ICON_WONDER] Чудес Света. Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатный[ENDCOLOR] Музей в этом городе. 10% [ICON_GOLD] золота, созданного всеми городами Империи, добавляется в качестве [ICON_CULTURE] культуры за ход.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_RESEARCH] науки от всех Достопримечательностей и +1 [ICON_RESEARCH] наука от всех [ICON_GREAT_WORK] Шедевров Империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_SMITHSONIAN_STRATEGY">
			<Text>Смитсоновский институт — одно из трех взаимоисключающих чудес, которые Америка может построить после завершения строительства Зала Независимости. Это дает большие общеимперские бонусы к культуре и науке, повышая мощь музеев, Артефактов и Шедевров.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_WESTPOINT">
			<Text>Вест Поинт</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_WESTPOINT_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных чудес Америки. Требуется строительство Зала Независимости в любом принадлежащем вам городе.[NEWLINE][NEWLINE]Затраты [ICON_GOLD] золота на приобретение новых клеток снижены на 25% в каждом городе. +5 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_RESEARCH] науки от всех Военных Академий и Оружейных. +2 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_RESEARCH] науки от всех [ICON_WONDER] Чудес Света.[NEWLINE][NEWLINE]Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатную[ENDCOLOR] Военную академию в городе постройки. Даёт 3 [ICON_RES_IRON] Железа. 10% [ICON_GOLD] золота, созданного всеми городами Империи, добавляется в качестве [ICON_RESEARCH] науки за ход.[NEWLINE][NEWLINE]Все осадные юниты и дальнобойные морские юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Урон по области I[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_BUILDINGS_AMERICA_WESTPOINT_TEXT">
			<Text>Военная академия Соединенных Штатов, неофициально известная как Вест-Пойнт, является старейшей военной академией, в которой курсанты готовятся стать офицерами армии Соединенных Штатов. Академия известна тем, что выпустила одних из самых известных генералов в современной истории, а также многочисленных глав государств, как иностранных, так и отечественных. Кампус является старейшим постоянно действующим американским армейским постом, первоначально построенным как речной форт для наблюдения и контроля судоходства по реке Гудзон. В результате кампус является национальной достопримечательностью, усеянной многочисленными памятниками и статуями, представляющими его долгую и легендарную историю.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_WESTPOINT_STRATEGY">
			<Text>Вест-Пойнт — одно из трех взаимоисключающих чудес, которые Америка может построить после завершения строительства Зала Независимости. Это дает большие бонусы к науке и вашим осадным единицам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_SLATERMILL">
			<Text>Прядильная фабрика Слейтера</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_SLATERMILL_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных чудес Америки. Требуется строительство Зала Независимости в любом принадлежащем вам городе. Можно построить только в городе рядом с пресной водой.[NEWLINE][NEWLINE]Затраты [ICON_GOLD] золота на приобретение новых клеток снижены на 25% в каждом городе. +5 [ICON_GOLD] золота и [ICON_PRODUCTION] производства от всех Фабрик и Бирж. +2 [ICON_GOLD] золота и [ICON_PRODUCTION] производства от всех [ICON_WONDER] Чудес Света.[NEWLINE][NEWLINE]Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатную[ENDCOLOR] Фабрику ​​в городе постройки. 10% [ICON_GOLD] золота, созданного всеми городами, добавляется в качестве [ICON_PRODUCTION] производства за ход.[NEWLINE][NEWLINE]Даёт 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительный[ENDCOLOR] [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый путь. Все [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые юниты завершают свои маршруты на 25% быстрее.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_BUILDINGS_AMERICA_SLATERMILL_TEXT">
			<Text>Национальная историческая достопримечательность, мельница Слейтер, расположена рядом с рекой Блэкстоун в Потакете, штат Род-Айленд. Созданная по образцу хлопкопрядильных фабрик, впервые созданных в Англии, Slater Mill является первой хлопкопрядильной фабрикой с водяным приводом в Северной Америке, которая использует систему прядения хлопка Аркрайта, разработанную Ричардом Аркрайтом. Сэмюэл Слейтер, основатель фабрики, в молодости учился в Белпере, Англия, у промышленника Джедедайи Стратта. Вскоре после иммиграции в Соединенные Штаты Слейтер был нанят Мозесом Брауном из Провиденса, штат Род-Айленд, для производства рабочего набора машин, необходимых для прядения хлопковой пряжи с использованием энергии воды. Строительство машин, а также плотины, водного пути, водяного колеса и мельницы было завершено в 1793 году. Производство было основано на системе хлопкопрядения Ричарда Аркрайта, которая включала чесальные, волочильные и прядильные машины. Первоначально Слейтер нанял детей и семьи для работы на своей мельнице, установив модель, которая была воспроизведена по всей долине Блэкстоун и известна как «Система Род-Айленда». Позже ее затмила система Уолтема Фрэнсиса Кэбота Лоуэлла. Слейтер-Милл был первым объектом, внесенным в Национальный реестр исторических мест, и 13 ноября 1966 года он был признан национальным историческим памятником.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_SLATERMILL_STRATEGY">
			<Text>Прядильная фабрика Слейтера — одно из трех взаимоисключающих чудес, которые Америка может построить после завершения строительства Зала Независимости. Это дает большие бонусы к производству и торговле. Прядильная фабрика Слейтера сокращает время прохождения торговых путей, увеличивая скорость создания туризма и создания франшиз с цивилизациями, с которыми вы торгуете.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_AMERICA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Моя страна принадлежит тебе,[NEWLINE]Сладкая земля свободы.[NEWLINE][TAB][TAB] - Сэмюэл Ф. Смит[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<!-- Assyria -->
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_ROYAL_LIBRARY">
			<Text>Знания со всего мира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что все три Шедевра принадлежат иностранным цивилизациям.</Text>
		</Row>
		<!-- Babylon -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BABYLON_WALLS_HELP">
			<Text>Прибавка к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения данного города увеличена на 5%. Увеличивает [ICON_RANGE_STRENGTH] дальность удара города на 1. Великие Ученые предоставляют на 10% больше [ICON_RESEARCH] науки при ускорении исследования технологии.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CITY_STATE] Модификатор размера империи в этом городе уменьшен на 5%.</Text>
		</Row>
		<!-- Byzantium -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_DESC">
			<Text>Тетраконх</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BASILICA_TEXT">
			<Text>На протяжении многих веков византийская архитектура постепенно отходила от более старых римских форм. Здания в византийском стиле часто известны своими высокими куполами и сложной мозаичной работой, а также гораздо большим использованием камня и кирпича в строительстве. Тетраконховые церкви, что в переводе с греческого означает «четыре раковины», представляют собой высшее достижение византийской архитектуры. План этажа этих зданий включает четыре куполообразные апсиды, придающие зданию форму креста, а центральное пространство увенчано высоким куполом. Эта форма широко использовалась в мавзолеях и баптистериях и повлияла на последующие архитектурные традиции Османской империи и эпохи Возрождения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_STRATEGY">
			<Text>Уникальная византийская замена Храму. Это здание не требует обслуживания, оно увеличивает количество [ICON_PEACE] веры в городе в зависимости от количества жителей [ICON_CITIZEN] в городе и удваивает религиозное давление, создаваемое торговыми путями.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] веры за каждых 3 [ICON_CITIZEN] горожан в городе. Содержит 1 ячейку для [ICON_VP_GREATMUSIC] Шедевра музыки. Удваивает религиозное давление, создаваемое торговыми путями. Увеличивает религиозное давление на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_RELIGION] религиозных волнений.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_INCENSE] Благовония: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_WINE] Вино: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_AMBER] Янтарь: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>
		<!-- Carthage -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON">
			<Text>Великий Котон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_PEDIA">
			<Text>Котон - это искусственная защищенная внутренняя гавань, такая как в Карфагене во время Пунических войн около 200 г. до н.э. Котон в Карфагене был разделен на прямоугольную торговую гавань, за которой следовала внутренняя охраняемая гавань, предназначенная только для военного использования. Эта внутренняя гавань была круглой и окружена внешним кольцом сооружений, разделенных на серию доков для обслуживания кораблей, а также островную структуру в ее центре, в которой также размещались военные корабли. Каждый отдельный стыковочный отсек имел приподнятый стапель. Над приподнятыми доками находился второй уровень, состоящий из складов, где хранились весла и оснастка, а также припасы, такие как дерево и парусина. На островной конструкции существовала приподнятая «кабина», откуда командующий адмирал мог наблюдать за всей гаванью вместе с окружающим морем. Всего внутренний доковый комплекс мог вместить до 220 кораблей. Вся гавань была защищена внешней стеной, а главный вход можно было закрыть железными цепями.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_STRATEGY">
			<Text>Уникальная карфагенская замена Ост-Индской компании. Должно быть, построили рынок в городе. В дополнение к обычным бонусам, предоставляемым Ост-Индской компанией, Великий Котон обеспечивает дополнительное золото как для получателя, так и для цели торговых путей из Города, где он построен, и двух дополнительных торговых путей. Все гавани в вашей империи также получают +3 к производству, а все маяки получают +2 к культуре. В отличие от Ост-Индской компании, Великий Котон стал доступен в классическую эпоху с открытием Валюты.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_HELP">
			<Text>Получите бесплатную копию всех роскошных ресурсов вокруг города. Входящие [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути приносят +5 [ICON_GOLD] золота городу и +3 [ICON_GOLD] золота владельцу [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торгового пути. Модификатор разнообразия ресурсов для торговых путей из этого города увеличивается на 25%. Дает 2 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительных[ENDCOLOR] [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых пути. Все Гавани дают +3 [ICON_PRODUCTION] производства. Все Маяки дают +2 [ICON_CULTURE] культуры. -2 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья от [ICON_GOLD] Бедности в этом городе и -1 во всех остальных городах.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества принадлежащих вам городов.</Text>
		</Row>
		<!-- Celts -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEILIDH_HALL_HELP">
			<Text>+150 [ICON_CULTURE] культуры после постройки. В течение 15 ходов в городе проходит «День любви к Отчизне».[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] Несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_IVORY] Слоновая кость: +3 [ICON_CULTURE] культура.</Text>
		</Row>
		<!-- Denmark -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES">
			<Text>Рунический камень</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_PEDIA">
			<Text>Рунический камень обычно представляет собой приподнятый камень с рунической надписью, но этот термин также может применяться к надписям на валунах и скальных породах. Традиция началась в 4 веке и продолжалась до 12 века, но большинство рунических камней датируются поздней эпохой викингов. Большинство рунических камней находится в Скандинавии, но есть и разбросанные рунические камни в местах, которые посещали скандинавы в эпоху викингов. Рунические камни часто являются памятниками умершим мужчинам. Рунические камни обычно были ярко окрашены при установке, хотя это больше не заметно, поскольку цвет стерся.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_HELP">
			<Text>+30 [ICON_CULTURE] культуры когда юнит, [COLOR_POSITIVE_TEXT]подготовленный этим городом[ENDCOLOR], грабит клетку (в зависимости от Эры).[NEWLINE][NEWLINE]+25% к скорости [ICON_PRODUCTION] подготовки юнитов ближнего боя, огнестрельных и морских юнитов.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_FOOD] еда и +1 [ICON_GOLD] золото за клетки Побережья и Океана. Внутренние [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути из этого города генерируют +4 [ICON_FOOD] еды.[NEWLINE][NEWLINE]Город вступает в [ICON_CONNECTED] Торговую сеть с другими городами через воду, если в них также есть Рунический камень.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_STRATEGY">
			<Text>Уникальная датская замена Маяку. В дополнение к бонусам маяка, рунические камни производят [ICON_CULTURE] культуру и [ICON_GOLD] золото, когда юниты из этого города грабят тайлы (дороги и железные дороги не учитываются), производят больше еды из тайлов океана и увеличивают производство наземных и морских юнитов ближнего боя. . В отличие от Маяка, Город необязательно строить на берегу.</Text>
		</Row>
		<!-- England -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER">
			<Text>Белая башня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WHITE_TOWER_TEXT">
			<Text>Белая башня — старая крепость Лондонского Тауэра. Он был построен Вильгельмом Завоевателем в начале 1080-х годов, а затем расширен. Белая башня была самой сильной оборонительной точкой замка, и изначально в ней размещался король и его представители. На протяжении своей долгой истории Тауэр был для Англии многим: символом тирании, сокровищницей, зверинцем, монетным двором, дворцом и тюрьмой. Сегодня Лондонский Тауэр представляет собой огромный музей, который может похвастаться, среди множества сокровищ, драгоценностями короны английской монархии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER_HELP">
			<Text>Дает 2 [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатных[ENDCOLOR] [ICON_RES_IRON] Железа и содержит готовый [ICON_GREAT_WORK] Шедевр искусства или Артефакт.[NEWLINE][NEWLINE]+40 [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота (в зависимости от Эры) при обнаружении, поимке или убийстве иностранного [ICON_SPY] шпиона, а также за успешно выполненный [ICON_SPY] Шпионаж; +25 [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота (в зависимости от Эры) при успешном перевороте в [ICON_CITY_STATE] городе-государстве или при постройке здания в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Все Жандармерии, Замки и Арсеналы дают +1 [ICON_CULTURE] культуру.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества ваших городов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER_STRATEGY">
			<Text>Уникальная английская замена Металлургического завода. Помимо бонусов от Металлургического завода, Белая Башня улучшает Полицейские силы, Замки и Арсеналы, а также содержит Великое произведение искусства. Белая башня дает плоды как для наступательных, так и для оборонительных шпионских действий, таких как раннее разведывательное управление.</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STELE_HELP">
			<Text>+25% [ICON_PEACE] веры во время [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века.</Text>
		</Row>
		<!-- Greece -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON">
			<Text>Акрополь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ODEON_TEXT">
			<Text>Акрополь — это поселение, особенно цитадель, построенное на возвышенности — часто на холме с крутыми склонами, выбранном для целей обороны. Во многих частях мира акрополи стали ядрами крупных городов классической древности, таких как древний Рим, и по этой причине они иногда являются выдающимися достопримечательностями в современных городах с древним прошлым, таких как современный Рим. Слово «акрополь» буквально означает на греческом языке «верхний город», и хотя оно ассоциируется в первую очередь с греческими городами Афинами, Аргосом (с Ларисой), Фивами (с Кадмеей) и Коринфом (с его Акрокоринфом), его можно применять в общем ко всем таким цитаделям. , включая Рим, Иерусалим, кельтскую Братиславу, многие в Малой Азии или даже Касл-Рок в Эдинбурге. Примером в Ирландии является скала Кашел. Акрополь - это также термин, используемый археологами и историками для обозначения городских поселений культуры Кастро, расположенных на вершинах холмов северо-западной части Пиренейского полуострова.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON_HELP">
			<Text>+3 [ICON_TOURISM] туризм. +33% к скорости появления [ICON_GREAT_WRITER] Великих Писателей в городе. Все Гильдии Писателей дают +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE][NEWLINE]Когда ваш юнит побеждает вражеского юнита в бою, данный город получает +5 [ICON_CULTURE_LOCAL] роста границ (в зависимости от Эры); если юнит был [COLOR_POSITIVE_TEXT]создан этим городом[ENDCOLOR], вы также получите 25 [ICON_CULTURE] культуры (в зависимости от Эры).[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_DYE] Красители: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_SILK] Шелк: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_LAPIS] Лазурит: +2 [ICON_CULTURE] культура.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_BRAZILWOOD] Бразильское дерево: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE][NEWLINE]+2 к [ICON_CULTURE] культуре, если Шедевры тематизированы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON_STRATEGY">
			<Text>Уникальная греческая замена Амфитеатру. Постройте Акрополь, чтобы повысить оборону, культуру и туризм вашего города, особенно во время войны за последние два. Также повышает рейтинг великих писателей города и ценность гильдий писателей. Производит +3 [ICON_TOURISM] к туризму.</Text>
		</Row>
		<!-- India -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL">
			<Text>Хараппское водохранилище</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INDUS_CANAL_TEXT">
			<Text>Древние цивилизации Хараппы и долины Инда на северо-западе Южной Азии, включая Пакистан и некоторые части Индии, занимали видное место в гидротехнике и имели множество первых в своем роде устройств водоснабжения и канализации. Среди прочего, они содержали самую раннюю известную в мире систему туалетов со смывом. Они существовали во многих домах и были подключены к общей канализационной трубе. В большинстве домов также были частные колодцы. Городские стены служили барьером от наводнений, и вдоль этих стен часто строились массивные резервуары для сбора паводковых вод на случай засухи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL_HELP">
			<Text>Уникальная индийская замена Акведуку. В городе должен быть Амбар.[NEWLINE][NEWLINE]+1% к [ICON_FOOD] пище за каждого последователя [ICON_RELIGION] религии большинства в этом городе. Сохраняет более 20% [ICON_FOOD] еды после роста города, а 25% [ICON_PRODUCTION] производства города добавляется к текущему [ICON_PRODUCTION] производству города. +2 [ICON_FOOD] еды от клеток Озера и Оазиса. Фермы, обрабатывающиеся этим городом, получают +1 [ICON_FOOD] еды и [ICON_PRODUCTION] производства.[NEWLINE][NEWLINE] -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_GOLD] Бедности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL_STRATEGY">
			<Text>Постройте эти уникальные акведуки, чтобы быстро увеличить численность населения и производительность вашего города, особенно если город расположен на поймах или рядом с ними.</Text>
		</Row>
		<!-- Japan -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO">
			<Text>Додзё</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DOJO_TEXT">
			<Text>Додзё — это японский термин, который буквально означает «место пути». Первоначально додзё были пристроены к храмам. Этот термин может относиться к официальному месту обучения любому из японских боевых искусств [какое?], но обычно это считается официальным местом сбора учеников любого стиля японских боевых искусств, таких как карате, дзюдо или самурай, для проведения тренировок. экзамены и другие сопутствующие встречи. Концепция додзё, относящаяся только к месту тренировок специально для азиатских боевых искусств, является западной концепцией; в Японии любое учреждение физической подготовки, включая школы профессиональной борьбы, может называться додзё из-за его близких корней боевых искусств.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_HELP">
			<Text>Уникальная японская замена Оружейной. Увеличивает [ICON_SILVER_FIST] лимит военных юнитов на 2.[NEWLINE][NEWLINE]Дает +25 ОО всем военным юнитам, обученным в этом городе. Все наземные юниты (ближний бой), наездники (ближний бой), морские юниты (ближний бой), пороховые и бронированные юниты, обученные в этом городе, получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Восемь добродетелей бусидо[ENDCOLOR]. Когда юниты получают опыт в бою, вы получаете [ICON_CULTURE] культуру и [ICON_RESEARCH] науку, равные количеству полученного опыта.[NEWLINE][NEWLINE]–1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья от [ICON_FOOD] и [ICON_PRODUCTION] Бедствий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_STRATEGY">
			<Text>Стройте эти уникальные Оружейные, чтобы производить доминирующие воинские части. Не требует казарм. Все отряды ближнего боя, конного ближнего боя, морского ближнего боя, пороха и бронетехники, обученные в этом городе, получают повышение «Восемь добродетелей бусидо», которое предлагает одно из восьми возможных повышений для этих типов юнитов после их первого боя и увеличивает силу отряда по мере того, как он получает урон. Этот город получает науку и культуру, когда подготовленные в нём юниты получают опыт в бою.</Text>
		</Row>
		<!-- Korea -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON">
			<Text>Сеовон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SEOWON_TEXT">
			<Text>Сеовон были самым распространенным учебным заведением в Корее в середине и конце династии Чосон. Это были частные учреждения, совмещавшие в себе функции конфуцианской святыни и подготовительной школы. С точки зрения образования, совон в основном занимались подготовкой студентов к экзаменам на государственную службу. В большинстве случаев совон обслуживал только учеников аристократического сословия янбан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RESEARCH] наука от клеток Джунглей и Снега, обрабатываемых городом. +1 [ICON_RESEARCH] наука и [ICON_PRODUCTION] производство от [ICON_GREAT_WORK] Шедевров в городе и ближайших улучшений Великих Людей. Даёт 50% от [ICON_RESEARCH] науки города в качестве мгновенного прогресса к вашим текущим исследованиям, когда в этом городе рождается [ICON_CITIZEN] горожанин.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_RESEARCH] Безграмотности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_STRATEGY">
			<Text>Уникальная корейская замена университету. Генерирует больше Науки и Производства, чем Университет. Увеличенный доход от Шедевров и улучшений Великих Людей вознаграждает вас за появление Великих Людей при помощи специалистов, усиленных уникальной способностью Кореи.</Text>
		</Row>
		<!-- Mongolia -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT">
			<Text>Гер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_YURT_TEXT">
			<Text>Юрта, называемая монголами «гэр», представляет собой переносное изогнутое жилище, традиционно использовавшееся кочевниками в степях Средней Азии в качестве дома. Конструкция состоит из венца или компрессионного колеса, обычно изогнутого паром, поддерживаемого ребрами крыши, которые загибаются вниз в конце, где они встречаются со стеной решетки (опять же, изогнутые паром). Верх стены предотвращается от расползания с помощью натяжной ленты, противодействующей силе ребер крыши. Структура обычно покрыта слоями ткани и войлока из овечьей шерсти для изоляции и защиты от атмосферных воздействий. Традиционное украшение юрты в основном основано на узоре. Эти узоры, как правило, не соответствуют вкусу, а происходят от священных украшений с определенной символикой. Символы, представляющие силу, являются одними из самых распространенных, в том числе кхас (свастика) и четыре могущественных зверя (лев, тигр, гаруда и дракон), а также стилизованные изображения пяти элементов (огонь, вода, земля, металл и дерево). , которые считаются фундаментальными, неизменными элементами космоса. Такие узоры обычно используются в доме, веря, что они принесут силу и обеспечат защиту.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производство от Лагерей и Пастбищ. +40% к скорости [ICON_CULTURE_LOCAL] расширения границ города. Стоимость в [ICON_GOLD] золоте для приобретения новых клеток в этом городе снижена на 25%. +5 [ICON_FOOD] еды и [ICON_PRODUCTION] производства в городе, когда его границы расширяются (в зависимости от Эры).[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_DEER] Олени: +1 [ICON_FOOD] еда.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_BISON] Бизоны: +1 [ICON_FOOD] еда.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT_STRATEGY">
			<Text>Уникальная монгольская замена Коптильни. В дополнение к бонусам Коптильни Гер дает производство от Пастбищ. Он также дает небольшое количество веры. Стройте Геры в своих городах, чтобы максимизировать их рост и получить ранний Пантеон.</Text>
		</Row>
		<!-- Ottoman -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP">
			<Text>Осадная литейная</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SIEGE_WORKSHOP_TEXT">
			<Text>Литейный завод – это завод, изготавливающий металлические отливки. Металлы отливают в формы путем их плавления в жидкости, заливки металла в форму и удаления материала формы или отливки после того, как металл затвердеет при охлаждении. Наиболее часто обрабатываемыми металлами являются алюминий и чугун. Однако другие металлы, такие как бронза, латунь, сталь, магний и цинк, также используются для производства отливок в литейных цехах. В этом процессе могут быть сформированы детали желаемых форм и размеров. В условиях войны литейные заводы были необходимы для производства пушек и другого необходимого осадного оборудования.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP_HELP">
			<Text>Шахты, обрабатываемые городом, получают +1 [ICON_PRODUCTION] производства. +50% к скорости [ICON_PRODUCTION] подготовки осадных юнитов. Все осадные юниты, подготовленные в этом городе, получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Залп[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]После окончания подготовки юнита в этом городе, 20% от стоимости [ICON_PRODUCTION] производства этого юнита даётся в качестве [ICON_RESEARCH] науки.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_IRON] Железо: +1 [ICON_PRODUCTION] производство, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_COPPER] Медь: +2 [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP_STRATEGY">
			<Text>Уникальная османская замена кузнице. Получает дополнительную науку за производство военных юнитов, производит осадные юниты гораздо быстрее, чем обычно, и бесплатно предоставляет им повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Залп[ENDCOLOR]. Используйте эти атрибуты, чтобы создать огромную силу артиллерии, чтобы разрушить стены врага и завоевать его земли!</Text>
		</Row>
		<!-- Rome -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM">
			<Text>Колизей</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_TEXT">
			<Text>Амфитеатр Флавиев, или Колизей, является одним из самых известных мест за всю историю. Хотя в Древнем Риме был только один Колизей, вариации его дизайна воспроизводились по всей империи и до наших дней. Колизей — это площадка под открытым небом, где публика может наблюдать за спортивными событиями. В зависимости от времени и места событиями могут быть гладиаторские бои, игры в американский футбол или футбольные матчи. Из трех упомянутых состязаний гладиаторские бои были, пожалуй, самыми тяжелыми для участников, а футбольные матчи (иногда) столь же опасны для участников.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_HELP">
			<Text>Когда ваш юнит побеждает вражеского юнита в бою, данный город получает +5 [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого Века (в зависимости от Эры); если юнит был [COLOR_POSITIVE_TEXT]создан этим городом[ENDCOLOR], также даёт +10 очков [ICON_GREAT_GENERAL] Великого Полководца (на суше) или +10 очков [ICON_GREAT_ADMIRAL] Великого Адмирала (если на море), в зависимости от Эры. [ICON_CITY_CONNECTED] Торговая сеть производит на 2% больше [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_TOURISM] туризма на каждые 3 [ICON_CITIZEN] горожанина в городе. Казармы, Кузница и Оружейная в городе: +2 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE]–1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_PERFUME] Духи: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_OLIVE] Оливки: +1 [ICON_FOOD] еда, +1 [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_STRATEGY">
			<Text>Уникальная римская замена Арены. Постройте Колизей, чтобы повысить уровень культуры, туризма и производства в вашем городе, а также улучшить близлежащие ресурсы [ICON_RES_PERFUME] Духи и [ICON_RES_OLIVE] Оливки. Это также может максимизировать прибыль вашей Империи от побед ваших армий-завоевателей. Каждый Колизей немного увеличивает ценность в золоте городских связей, что позволяет Риму извлекать выгоду из больших, разросшихся империй.</Text>
		</Row>
		<!-- Spain -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAIN_INQUISITOR">
			<Text>Испанская инквизиция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SPAIN_INQUISITOR">
			<Text>{TXT_KEY_UNIT_HELP_INQUISITOR}[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Никто не ждет испанской инквизиции![ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION">
			<Text>Миссия</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MISSION_TEXT">
			<Text>Согласно католической церкви, миссии — это религиозные общины, посвященные обучению, заботе и помощи местному населению, таким образом поддерживая идеалы Христа. Однако на практике миссии были посвящены обращению местных жителей, а затем их «цивилизации» посредством культурной ассимиляции. Испанские миссии служат традиционным образцом самоокупаемых анклавов с церквями, общежитиями, мастерскими и школами. Местами они были даже укреплены, готовые защищаться от сопротивления. Большинством миссий в Америке, Азии и Африке управляли религиозные ордена, такие как францисканцы, иезуиты, доминиканцы и августинцы, а не сама церковь, но результаты были одинаковыми. Миссии часто служили ядром, вокруг которого могли объединиться испанские, французские и португальские колонизационные усилия.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION_HELP">
			<Text>Оборонное религиозное сооружение. Может быть куплено за веру только в городах, основанных Испанским Конкистадором.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_PEACE] веры соседним Гасиендам. После постройки город принимает преобладающую религию вашей [ICON_CAPITAL] столицы .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION_STRATEGY">
			<Text>Миссия доступна для покупки только в городах, заселенных испанским конкистадором. Они дают небольшое количество Веры и Защиты и повышают урожайность близлежащих асиенд. Миссия выполняет действие миссионерского распространения, когда она построена, превращая ее в религию большинства в вашей столице.</Text>
		</Row>
		<!-- Sweden -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA">
			<Text>Шведская школа</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SKOLA_TEXT">
			<Text>Шведские государственные школы финансируются за счет налогов. Это касается как начальной, так и средней школы (шведский: grundskola), средней школы (шведский: гимназия) и университетов. Однако при обучении в университете вам, возможно, придется платить за проживание и литературу. Есть и частные школы, которые также финансируются государством, но могут взимать плату с родителей.[NEWLINE][NEWLINE]Обязательное образование начинается в семилетнем возрасте, с необязательным годом обучения в förskola (дошкольное учреждение). . Шведская начальная школа разделена на три части; Lågstadiet – «низкая ступень», охватывающая 1–3 классы. Здесь вы изучаете основы трех основных предметов – по-шведски это называется kärnämnen – шведского, английского и математики. Он также включает в себя некоторые естественные науки. Mellanstadiet – «средний этап», который охватывает 4-6 классы, знакомит детей с более подробными предметами. Столярное дело и рукоделие, общественные и бытовые науки и даже второй, иностранный язык в 6 классе, B-språk (B-язык). Доступные языки, как правило, французский, испанский или немецкий, в зависимости от школы. Högstadiet, «высшая ступень», — это последняя ступень обязательного образования между 7 и 9 классами. На этом этапе обучение становится более углубленным и выходит на международный уровень.[NEWLINE][NEWLINE]Шведские дети сдают национальные экзамены в 3, 6 и 9 классах. Дети в 3 классе сдают эти экзамены по двум из трех основных предметов: шведскому языку и математике. В 5 классе экзамены распространяются на третий основной предмет, английский язык, а в 9 классе экзамены также распространяются на естественные науки, иностранные языки и один из четырех предметов «Samhällsorientering» (география, история, религиоведение и обществоведение). . Сначала они получают оценки в 6-м классе. Система оценок основана на буквах от A до F, где F — самая низкая оценка, а A — самая высокая. F означает «не одобрено», а все остальные рейтинги выше F означают «одобрено». Есть только цели для E, C и A; D означает, что человек выполнил большинство (но не все) целей для C, а B означает, что человек выполнил большинство целей для A. При подаче заявления в гимназии (средние школы) или университеты рассчитывается Meritvärde («заслуженный балл»). . E стоит 10 очков, D 12,5 очков, C 15 очков и так далее. Дети, не получившие одобрения по шведскому, английскому языку и математике, должны будут учиться по специальной программе средней школы, которая называется «индивидуальная программа». После утверждения они могут подать заявку на обычную программу средней школы. Шведы учатся в средней школе три года, в возрасте от 16 до 18 лет.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA_STRATEGY">
			<Text>Уникальная шведская замена государственной школе. Это здание дешевле, эффективнее и требует меньше обслуживания, чем здание, которое оно заменяет, а также повышает [ICON_CULTURE] культуру города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA_HELP">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] к культуре за каждых 2 [ICON_CITIZEN] горожан в городе. +3 [ICON_RESEARCH] к науке за каждых 2 [ICON_CITIZEN] горожан в городе.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_RESEARCH] Безграмотности.</Text>
		</Row>
		<!-- Venice -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT">
			<Text>Район Риальто</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_TEXT">
			<Text>Риальто был и остается на протяжении многих веков финансовым и торговым центром Венеции. Это район сестьера Сан-Поло в Венеции, Италия, также известный своими рынками и мостом Риальто через Гранд-канал. Этот район был заселен к девятому веку, когда небольшой район посреди Реалтинских островов по обе стороны от Рио-Бузиниакус был известен как Ривоальтус, или «высокий берег». В конце концов Бусиниакус стал известен как Гранд-канал, а район - как Риальто, имея в виду только район на левом берегу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_STRATEGY">
			<Text>Уникальное венецианское здание, которое можно построить только в столице Венеции. Это здание повышает ценность торговых путей в город и из города и генерирует 1 делегата Всемирного конгресса за каждые 200 золотых за ход, которые производит Венеция, что составляет до 25% всех городов-государств, когда-либо живших в игре (минимум 1 делегат). Кроме того, это здание снижает стоимость покупки юнитов и зданий в городе в золоте на 10%. Нельзя построить, если в городе есть Венецианский арсенал или Стекольный завод Мурано.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных зданий Венеции. В городе должна быть построена Площадь Сан-Марко.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость покупки за [ICON_GOLD] золото во всех городах снижена на 10% (15% в [ICON_CAPITAL] столице). +1 [ICON_GOLD] золото за каждых 3 [ICON_CITIZEN] горожан в вашей Империи. Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительный[ENDCOLOR] [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый путь. Предоставляет 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительного[ENDCOLOR] [ICON_DIPLOMAT] делегата во Всемирном конгрессе за каждые 200 [ICON_GOLD] золота за ход (максимум: 25% всех [ICON_CITY_STATE] городов-государств, когда-либо существовавших).[NEWLINE][NEWLINE] Входящие [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути приносят +3 [ICON_GOLD] золота городу и +3 [ICON_GOLD] золота владельцу [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торгового пути.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества городов, которыми вы владеете.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENETIAN_ARSENALE">
			<Text>Венецианский Арсенал</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_VENETIAN_ARSENALE_TEXT">
			<Text>Венецианский арсенал представляет собой комплекс бывших верфей и оружейных складов, сгруппированных вместе в городе Венеция на севере Италии. Принадлежащий государству Арсенал отвечал за большую часть военно-морской мощи Венецианской республики в середине второго тысячелетия нашей эры. Это было одно из первых крупных промышленных предприятий в истории.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENETIAN_ARSENALE_STRATEGY">
			<Text>Уникальное венецианское здание, которое можно построить только в столице Венеции. Это здание повышает производство, повышает оборону города, увеличивает военное снабжение и дает всем военно-морским подразделениям повышение «Венецианское мастерство», которое увеличивает боевую мощь и подвижность. Нельзя построить, если в городе есть Район Риальто или Стекольный завод Мурано.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENETIAN_ARSENALE_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных зданий Венеции. В городе должна быть построена Площадь Сан-Марко.[NEWLINE][NEWLINE]+10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи и прибавке к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения всех городов (15% в [ICON_CAPITAL] столице).[NEWLINE][NEWLINE]Внутренние [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые пути из этого города дают +4 [ICON_PRODUCTION] производства.[NEWLINE][NEWLINE]Все военно-морские юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Венецианское мастерство[ENDCOLOR], которое дает +10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи и +1 к [ICON_MOVES] движению.[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества городов, которыми вы владеете.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO">
			<Text>Площадь Сан-Марко</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_TEXT">
			<Text>Пьяцца Сан-Марко (часто известная на английском языке как площадь Святого Марка) является главной общественной площадью Венеции, Италия, где она широко известна как «Пьяцца» (la Piazza). Все остальные городские пространства в городе (кроме Пьяцетты и Пьяццале Рома) называются «кампи» (поля). Пьяцетта («маленькая площадь») является продолжением площади в сторону лагуны в ее юго-восточном углу (см. план). Два пространства вместе образуют социальный, религиозный и политический центр Венеции и обычно рассматриваются вместе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_STRATEGY">
			<Text>Уникальное венецианское здание, заменившее Национальный памятник. Избегает большинства способностей Национального памятника в пользу небольшого повышения урожайности города, а также повышения уровня великих людей города и защиты от шпионов. Это означает, что ваша столица хорошо защищена от кражи золота, науки и других важных ресурсов. Открывает доступ к стекольному заводу Мурано, Венецианскому арсеналу и району Риальто после исследования гильдий. За игру можно построить только одно из этих зданий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_HELP">
			<Text>+33% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей в городе. Получите 15 [ICON_CULTURE] культуры каждый раз, когда в городе рождается [ICON_CITIZEN] гражданин, и 50 [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого Века всякий раз, когда вы открываете социальную политику (в зависимости от Эры). Увеличивает [ICON_SILVER_FIST] лимит военных юнитов на 5. +10 к [ICON_SPY] Городской безопасности. Уменьшает время ожидания между покупками для гражданских юнитов на 3 хода и позволяет покупать военные юниты без ожидания между покупками.[NEWLINE][NEWLINE]Открывает возможность постройки [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стекольного завода Мурано[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Венецианского Арсенала[ENDCOLOR] или [COLOR_POSITIVE_TEXT]Района Риальто[ENDCOLOR] после изучения [COLOR_CYAN]Гильдий[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в [ICON_CAPITAL] столице. Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества городов, которыми вы владеете.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS">
			<Text>Стекольный завод Мурано</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_TEXT">
			<Text>Репутация Мурано как центра стекольного производства зародилась, когда Венецианская республика, опасаясь пожара и разрушения преимущественно деревянных зданий города, приказала стекольщикам перенести свои литейные производства на Мурано в 1291 году. Муранское стекло до сих пор ассоциируется с венецианским стеклом. Стеклодувы Мурано вскоре стали одними из самых видных граждан острова. К четырнадцатому веку мастерам по стеклу было разрешено носить мечи, они пользовались иммунитетом от судебного преследования со стороны венецианского государства, а их дочери выходили замуж за представителей самых богатых семей Венеции. Несмотря на определенные установленные законом привилегии, стеклодувам запрещалось покидать республику. Однако многие из них пошли на риск, связанный с миграцией, и установили стекловаренные печи в близлежащих городах и за их пределами, даже в Англии и Нидерландах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_STRATEGY">
			<Text>Уникальное венецианское здание, которое можно построить только в столице Венеции. Повышает ценность улучшений великих людей и деревень для всех городов и предоставляет два слота для произведений искусства/артефактов. Постройте это здание, если вы стремитесь к культурной победе. Нельзя построить, если в городе есть Венецианский Арсенал или Район Риальто.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_HELP">
			<Text>1 из 3 [COLOR_NEGATIVE_TEXT]взаимоисключающихся[ENDCOLOR] Уникальных зданий Венеции. Улучшения [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей и Деревни, созданные всеми городами, дают +2 [ICON_FOOD] еды и +2 [ICON_TOURISM] туризма. Завершение [ICON_CARAVAN]/[ICON_CARGO_SHIP] Торгового пути из этого города с другой цивилизацией инициирует (или усиляет имеющееся) [COLOR_POSITIVE_TEXT]Историческое событие[ENDCOLOR]. Предоставляет 2 ячейки для [ICON_GREAT_WORK] Шедевров искусства или Артефактов.[NEWLINE][NEWLINE]В городе должна быть построена Площадь Сан-Марко. Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства и требования к [ICON_CITIZEN] населению увеличиваются в зависимости от количества городов, которыми вы владеете. Нельзя построить, если в городе есть [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Венецианский Арсенал[ENDCOLOR] или [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Район Риальто[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]+5 к [ICON_RESEARCH] науке, если Шедевры [COLOR_POSITIVE_TEXT]тематизированы[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Стоимость [ICON_PRODUCTION] производства увеличивается в зависимости от количества городов, которыми вы владеете.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_MURANO_GLASSWORKS">
			<Text>Коллекция шедевров Мурано</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, оба Шедевра должны быть созданы владельцем здания.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CATTARO">
			<Text>Cattaro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CORFU">
			<Text>Corfu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CORON">
			<Text>Coron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CANDIA">
			<Text>Candia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CHIOGGIA">
			<Text>Chioggia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MODON">
			<Text>Modon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_ERACLEA">
			<Text>Eraclea</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_AQUILEA">
			<Text>Aquilea</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_SPALATO">
			<Text>Spalato</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_ZADAR">
			<Text>Zadar</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>