<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_DESC_MOUNTED_BOWMAN">
			<Text>Тяжелый застрельщик</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOUNTED_BOWMAN_STRATEGY">
			<Text>Тяжелые застрельщики — средневековые юниты, способные к быстрому перемещению и дальним атакам. Используйте их, чтобы досаждать врагу и поддерживать свои военные действия, но будьте осторожны, чтобы не дать им застрять в одиночку.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOUNTED_BOWMAN_PEDIA">
			<Text>Конные рыцари, вооруженные копьями, оказались неэффективными против отрядов пикинеров в сочетании с арбалетчиками, чье оружие могло пробить доспехи большинства рыцарей. Изобретение нажимного рычага и храпового механизма позволило использовать арбалеты верхом на лошади, что привело к развитию новой тактики кавалерии. Рыцари и наемники выстроились треугольным строем, причем наиболее тяжело бронированные рыцари находились впереди. У некоторых из этих всадников были собственные небольшие мощные цельнометаллические арбалеты. В конечном итоге арбалеты были заменены в войне более мощным пороховым оружием, хотя ранние ружья имели более низкую скорострельность и гораздо худшую точность, чем современные арбалеты. Позже аналогичная конкурирующая тактика будет включать аркебузиров или мушкетеров в строю с пикинерами (пиками и дробовиками), противостоящих кавалерии, стреляющей из пистолетов или карабинов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOUNTED_BOWMAN_HELP">
			<Text>Средневековая конная единица дальнего боя, полезная для обхода с фланга, преследований и тактики «бей-беги».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_DESC_CUIRASSIER">
			<Text>Кирасир</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CUIRASSIER_STRATEGY">
			<Text>Кирасиры — отряды эпохи Возрождения, способные к быстрому перемещению и дальним атакам. Используйте их, чтобы беспокоить врага и поддерживать свои военные усилия.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CUIRASSIER_PEDIA">
			<Text>Кирасиры, от французского cuirassier, были кавалерией, вооруженной доспехами и огнестрельным оружием, впервые появившейся в конце 15 века в Европе. Этот французский термин означает «тот, что в кирасе» (cuirasse), нагрудном доспехе, который они носили. Первые кирасиры были созданы в результате того, что бронированная кавалерия, такая как латники и полукопейщики, отказалась от копий и перешла на использование пистолетов в качестве основного оружия. В конце 17 века кирасир лишился доспехов для конечностей и впоследствии использовал только кирасу (нагрудник и наплечник), а иногда и шлем. К этому времени меч был основным оружием кирасира, а пистолетам отводилась второстепенная функция.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CUIRASSIER_HELP">
			<Text>Конный юнит дальнего боя эпохи Возрождения, полезный для обхода с фланга, преследований и тактики «бей-беги».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTES">
			<Text>Бандейрантес</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTES_TEXT">
			<Text>Бандейрантес («те, кто носит флаг») были португальскими поселенцами 17-го века в Бразилии и охотниками за состоянием. Они возглавили экспедиции, называемые бандейрас («флаги»), которые проникли во внутренние районы Бразилии далеко на юг и запад от линии Тордесильяс 1494 года, которая официально отделяла кастильские или более поздние испанские (западные) владения от португальских (восточных) владений в Южной Америке. Хотя первоначально они стремились захватить и обратить в рабство коренных американцев, бандейрантес позже начали сосредотачивать свои экспедиции на поиске золотых, серебряных и алмазных рудников. Отправляясь в неизведанные регионы в поисках прибыли и приключений, они расширили фактические границы бразильской колонии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTES_STRATEGY">
			<Text>Юнит Средневековья, уникальный для Бразилии, заменяющий Исследователя. Он быстрее и мощнее, чем Explorer, и доступен раньше. Генерирует Золото, Культуру и Науку, исследуя нераскрытые плитки. Эти доходы добавляются к ближайшему принадлежащему городу. Также имеет возможность строить улучшения форта, карьера, шахты и лагеря Бразильвуд на принадлежащей территории и сильнее против варваров. Используйте эти юниты для исследования, зачистки оставшихся лагерей варваров и получения ценного урожая для ваших приграничных городов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTES_HELP">
			<Text>Уникальный бразильский {TXT_KEY_UNIT_EXPLORER}, который может построить {TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FORT}, {TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_QUARRY}, {TXT_KEY_IMPROVEMENT_MINE} и {TXT_KEY_IMPROVEMENT_BRAZILWOOD_CAMP}; также даёт [ICON_GOLD] золото, [ICON_CULTURE] культуру и [ICON_RESEARCH] науку при открытии клеток карты с помощью этого юнита. Имеет повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_PROMOTION_SURVIVALISM_3}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO">
			<Text>Коммандос</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO_STRATEGY_CBP">
			<Text>Коммандос — это разведывательно-штурмовые подразделения, специализирующиеся на нанесении ударов по уязвимым целям через труднопроходимую местность и быстром отступлении. Используйте эти отряды, чтобы обойти врагов на их тылах и вывести из строя.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COMMANDO_CBP">
			<Text>Группа разведки индустриальной эпохи. Имеет дополнительную силу при атаке и отступает от первой атаки ближнего боя каждый ход, если это возможно. Получает опыт за разграбление внедорожных улучшений.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMMANDO_TEXT">
			<Text>Коммандос — это элитная легкая пехота, специализирующаяся на атаках важных целей и разведке на передовой. Этот термин вошел в обиход после англо-бурских войн и Великого похода , когда ополчение бурских коммандо использовало партизанскую и асимметричную тактику с большим успехом против армий коса, зулу и британцев.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_CBP">
			<Text>Исследователь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_STRATEGY_CBP">
			<Text>Исследователи — полезный аналог каравелл, когда они отправляются исследовать океан в период Средневековья и Ренессанса. Они довольно слабы, и поэтому их легко победить современными воинскими частями, но их разведывательные способности не имели себе равных до появления коммандос.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EXPLORER_CBP">
			<Text>Исследовательский юнит в середине игры, который сильнее и имеет дополнительный обзор во время посадки. Используйте эти юниты, чтобы открывать новые земли.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_EXPLORER_TEXT_CBP">
			<Text>Исследование – это акт поиска с целью обнаружения информации или ресурсов. Исследование происходит у всех несидячих видов животных, включая человека. В истории человечества его самый резкий подъем пришелся на эпоху Великих географических открытий, когда европейские исследователи плавали и наносили на карты большую часть остального мира, в основном в погоне за материальным богатством. С тех пор основные исследования после эпохи Великих географических открытий проводились по причинам, в основном направленным на открытие информации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_DESC_FIELD_GUN">
			<Text>Полевая пушка</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FIELD_GUN_PEDIA">
			<Text>Полевое орудие - артиллерийское орудие. Этот термин впервые использовался для описания меньших орудий, которые можно было взять с собой в армию во время марша. В бою полевое орудие можно было быстро перемещать по полю боя по мере необходимости. Орудия, установленные в форте, осадные пушки и минометы были слишком велики, чтобы их можно было быстро перемещать, и их можно было использовать только при длительной осаде.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FIELD_GUN_STRATEGY">
			<Text>Полевые орудия обладают большей боевой мощью, чем пушки, хотя сами по себе они не могут видеть очень далеко. Используйте полевые орудия для поддержки своих армий индустриальной эры, но будьте осторожны, чтобы враг не приблизился к ним!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FIELD_GUN_HELP">
			<Text>Мощный осадный отряд индустриальной эпохи, способный вести огонь на расстоянии до 2 клеток. Передвигается с половинной скоростью по вражеской территории.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FCOMPANY">
			<Text>Свободная рота</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FCOMPANY">
			<Text>Этот юнит намного дешевле, чем копейщик, может грабить, не тратя никакого движения, и получает полный опыт от города при покупке. Крадет золото при нападении на город. Можно переместить сразу после покупки.[NEWLINE][NEWLINE]Можно приобрести только за [ICON_GOLD] Gold после прохождения ветки правил [COLOR_MAGENTA]Authority[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FCOMPANY_STRATEGY">
			<Text>Свободная рота — это первые отряды наемников, которые становятся доступными после завершения дерева политик Власти. Несмотря на то, что их нельзя произвести напрямую, они представляют собой прямое улучшение с точки зрения боевой мощи по сравнению с копейщиком, а также дают некоторые дополнительные преимущества.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку они могут двигаться сразу же и с полным опытом при покупке, вы можете поле большое количество из них очень быстро, если у вас есть золото. Кроме того, эти негодяи извлекают большую выгоду из наступательной войны благодаря их способности грабить без стоимости передвижения и получать золото всякий раз, когда они наносят ущерб городам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FCOMPANY_TEXT">
			<Text>Там, где возможности встречаются с войной и беззаконием, жизнь солдата может быстро превратиться в разбой.[NEWLINE][NEWLINE]Свободные отряды, также известные как Великие отряды или Отряды авантюристов, представляли собой банды солдат-наемников, действовавшие по всей Европе с 12-го века. до начала 15 века. Часто нанятые дворянами, они были известны своим пренебрежением к законам оружия и полезностью в качестве рейдеров. Свободные роты наиболее известны своей ролью во время бесконечных конфликтов 14-го века, когда англичане использовали их для террора во французской деревне во время Столетней войны.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя роты работали во время войны, они могли стать бичом в мирное время; они часто начинали грабить земли своих бывших работодателей, как только им переставали платить за грабеж чужих. После мира в Бретиньи в 1360 г. свободные роты были освобождены от службы и стали неуправляемыми. Они переходили от феодального владения к феодальному, нападая как на фермы, так и на замки, действуя по всей Западной Европе и даже умудряясь побеждать армии, выставленные против них. Мир и чума помогли этим бандам увеличиться в размерах и набраться смелости, приобретя богатство и известность по мере того, как они уезжали за границу. Известные компании того времени включали White Company в Италии, Catalan Company в Греции и Tard-Venus во Франции. Многие из этих авантюристов приобрели значительную политическую власть благодаря своим подвигам, например, англичанин Джон Хоквуд, который стал богатым кондотьером, нанятым несколькими итальянскими государствами и Папой Римским.[NEWLINE][NEWLINE]Восстановление западноевропейских государств и формирование профессиональных армии и эффективные ополчения в 15 веке положили конец использованию силы наемников. Однако смерть и разрушения, причиненные Свободными компаниями, оставили глубокий след в европейской памяти.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GUERILLA">
			<Text>Наемники</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GUERILLA_TEXT">
			<Text>Солдаты в частных военных компаниях (ЧВК) — это современное направление наемной торговли, предоставляющее логистику, солдат, военную подготовку и другие услуги. Таким образом, контрактники ЧВК — это гражданские лица (в правительственных, международных и гражданских организациях), уполномоченные сопровождать армию в полевых условиях; отсюда и термин гражданский подрядчик. Тем не менее, ЧВК могут использовать вооруженную силу, определяемую как: «законно созданные предприятия, которые получают прибыль, либо предоставляя услуги, предполагающие потенциальное применение [вооруженной] силы на систематической основе и военными средствами, и/или путем передачи этот потенциал для клиентов посредством обучения и других методов, таких как логистическая поддержка, закупка оборудования и сбор разведданных».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GUERILLA_STRATEGY">
			<Text>Используйте наемников как дешевое, хотя и чуть менее эффективное средство защиты вашей земли от захватчиков или как фланги для точной атаки. Наемники получают большой бонус за обход с фланга, поэтому используйте их с умом! Доступно только в том случае, если вы разблокировали политику Finisher ветви Authority. Можно получить только при покупке [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GUERILLA">
			<Text>Бонус к атаке с фланга увеличен, и вы получаете бонусы при посадке на борт или при атаке через реки.[NEWLINE][NEWLINE]Можно приобрести только за [ICON_GOLD] золото после завершения [COLOR_MAGENTA]авторитета[ENDCOLOR] ветки политики.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER">
			<Text>Боевой слон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_STRATEGY">
			<Text>Боевые слоны дороже и медленнее, чем Всадник, но они также намного мощнее. Они могут двигаться после атаки и вселять страх в ближайших вражеских юнитов, давая им отрицательный боевой модификатор. У вас должен быть источник [ICON_RES_IVORY] слоновой кости, чтобы построить боевых слонов, а в городе, где вы хотите их построить, должны быть казармы. В отличие от других военных юнитов, боевые слоны не потребляют ресурсы при строительстве.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_HELP">
			<Text>Мощный конный юнит в ранней игре, слабый для копейщиков. Боевая мощь этого отряда выше [ICON_STRENGTH], чем у других конных отрядов, и он вселяет страх в ближайшие вражеские отряды. Однако он намного медленнее и дороже, чем Всадник.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы построить этот отряд, у вас должен быть источник [ICON_RES_IVORY] слоновой кости и казармы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_TEXT">
			<Text>Боевой слон был слоном, обученным и управляемым людьми для боя. Их основное использование заключалось в том, чтобы атаковать врага, ломая его ряды и вселяя ужас. Элефантрии — воинские части с конными войсками на слонах. Впервые они были использованы в Индии, практика распространилась по Юго-Восточной Азии и на запад до Средиземноморья. Их наиболее известное использование на Западе было греческим полководцем Пирром Эпирским и в значительном количестве армиями Карфагена, в том числе ненадолго Ганнибалом.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER">
			<Text>Первопроходец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER_STRATEGY">
			<Text>Используйте этот юнит для строительства новых городов. Он не может защитить себя, поэтому сопровождайте его боевой единицей. При основании города, построенные пионерами, начинают с 3 горожан, претендуют на дополнительную территорию и автоматически получают следующий набор зданий:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Амбар[NEWLINE][ICON_BULLET] Арена[NEWLINE][ICON_BULLET] Библиотека[NEWLINE][ICON_BULLET] Водяная мельница (если применимо)[NEWLINE][ICON_BULLET] Дом травника[NEWLINE][ICON_BULLET] Казармы[NEWLINE][ICON_BULLET] Колодец (если применимо)[NEWLINE][ICON_BULLET] Кузница[NEWLINE][ICON_BULLET] Монумент[NEWLINE][ICON_BULLET] Коптильня[NEWLINE][ICON_BULLET] Рынок[NEWLINE][ICON_BULLET] Святилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Совет старейшин[NEWLINE][NEWLINE]Примечание: бонусы за строительство зданий из веток социальной политики Прогресс и Промышленность не распространяются на здания, построенные первопроходцами!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PIONEER_TEXT">
			<Text>Первопроходец — это все люди в истории, которые мигрировали, чтобы присоединиться к заселению и освоению новых территорий. Этот термин особенно относится к тем, кто собирался заселить любую территорию, которая ранее не была заселена или освоена европейским или американским обществом, хотя эта территория могла быть заселена или использовалась коренными народами. Концепция и идеалы первопроходцев намного предшествовали миграции в части Соединенных Штатов, которые сейчас называются Западными, поскольку многие места, которые сейчас считаются Востоком, также были заселены пионерами с побережья. Например, Дэниел Бун, ключевая фигура американской истории, поселился в Кентукки, когда та «Темная и кровавая земля» еще была неосвоена. Одним из важных событий в западном поселении стал Закон о приусадебных участках, который предоставил официальное законодательство, регулирующее процесс поселения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PIONEER">
			<Text>Основывает новые города с развитой инфраструктурой и дополнительным населением.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] Рост города останавливается, пока строится этот объект. Уменьшает население города [ICON_CITIZEN] на 1 после завершения.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Невозможно найти города рядом с чьей-либо границей или если ваша империя очень недовольна.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST">
			<Text>Колонист</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST_STRATEGY">
			<Text>Используйте этот юнит для строительства новых городов. Он не может защитить себя, поэтому сопровождайте его боевой единицей. При основании города, построенные колонистами, начинают с 5 горожан, претендуют на дополнительную территорию и автоматически получают следующий набор зданий:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Амбар[NEWLINE][ICON_BULLET] Амфитеатр[NEWLINE][ICON_BULLET] Библиотека[NEWLINE][ICON_BULLET] Ветряная мельница[NEWLINE][ICON_BULLET] Водяная мельница (если применимо)[NEWLINE][ICON_BULLET] Гавань[NEWLINE][ICON_BULLET] Казармы[NEWLINE][ICON_BULLET] Колодец (если применимо)[NEWLINE][ICON_BULLET] Коптильня[NEWLINE][ICON_BULLET] Кузница[NEWLINE][ICON_BULLET] Мастерская[NEWLINE][ICON_BULLET] Маяк[NEWLINE][ICON_BULLET] Монумент[NEWLINE][ICON_BULLET] Рынок[NEWLINE][ICON_BULLET] Святилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Совет старейшин[NEWLINE][ICON_BULLET] Храм[NEWLINE][NEWLINE]Примечание: бонусы за строительство зданий из веток политики Прогресс и Промышленность не распространяются на здания, построенные Колонистами!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLONIST_TEXT">
			<Text>Изучая всю историю, можно стать свидетелем того, как колонисты, своего рода сеттеры, очень часто занимали земли, ранее бывшие домом для давно обосновавшихся народов, обозначенных как коренные (также называемые «туземцами», «аборигенами» или, в Америке, «индейцами»). . В некоторых случаях (например, в Австралии) по мере изменения колониального менталитета и законов право собственности на некоторые земли оспаривается коренными народами, которые либо заявляют, либо добиваются восстановления традиционного использования, прав на землю, прав коренных народов и связанных с ними форм законной собственности или частичный контроль. Слово «поселенец» изначально обычно не использовалось по отношению к несвободным трудовым иммигрантам, таким как рабы (например, в Соединенных Штатах), наемные рабочие (например, в колониальной Америке) или осужденные (например, в Британской Америке, ок. 1615 г.). –1775; Австралия 1788-1868). Совсем недавно потомки этих иммигрантов могут утверждать, что они имеют такое же право использовать слово «поселенец», как и потомки свободных иммигрантов. В переносном значении «человек, который идет первым или делает что-то первым» также относится к использованию слова «пионер» в американском английском для обозначения поселенца - человека, который мигрировал в менее населенный район и обосновался там на постоянное место жительства, часто колонизировать местность; как впервые записано на английском языке в 1605 году. В истории Соединенных Штатов это относится к тем людям, которые помогали заселять новые земли. В этом случае пионеры обычно первыми приходят на территорию, тогда как поселенцы могут прибывать после первого поселения и присоединяться к другим в процессе заселения людьми. Это коррелирует с работой военных пионеров, которым было поручено строительство лагерей. до прибытия основных сил в назначенный лагерь.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COLONIST">
			<Text>Основывает новые города с развитой инфраструктурой и дополнительным населением.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] Рост города останавливается, пока строится этот объект. Уменьшает население города [ICON_CITIZEN] на 1 после завершения.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Невозможно найти города рядом с чьей-либо границей или если ваша империя очень недовольна.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VP_SLINGER">
			<Text>Пращник</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VP_SLINGER_STRATEGY">
			<Text>Пращники — первый юнит дальнего боя, доступный в игре. Хотя им не хватает урона и дальности, Пращник все же может предотвратить исцеление лагеря варваров и дает вам дешевый и ранний вариант для отражения небольших волн вторгшихся варваров.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VP_SLINGER_TEXT">
			<Text>Как и большинство ранних оружейных систем, праща превратилась из инструмента для охоты в инструмент для убийства людей. Простой мешочек между двумя отрезками шнура, праща использовалась для раскачивания снаряда — камня, куска свинца или чего-либо еще подходящего — по дуге, пока он не был запущен. Хотя брошенный камень не обладает летальностью стрелы или пули, он все же может нанести большой урон. По крайней мере, дождь из метких камней дает противнику паузу перед броском. Кроме того, найти боеприпасы не составило труда. За исключением Австралии, древние пращи находили при археологических раскопках по всему миру. Пращи дешевы, портативны, и, как указывает Первая книга Царств, пращник может сбить даже Голиафа...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VP_SLINGER_HELP">
			<Text>Первый юнит дальнего боя, доступный с самого начала игры.</Text>
		</Row>

		<!-- Galley -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GALLEY_HELP">
			<Text>Военно-морское подразделение Древней эпохи, использовавшееся для захвата контроля над морями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER">
			<Text>Эсминец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_STRATEGY">
			<Text>Эсминцы — это военно-морские юниты ближнего боя, которые, имея повышение, могут обнаружить ближайшие подводные лодки. Используйте его для атаки и сопровождения других юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_PEDIA">
			<Text>Эсминец — это быстрый, маневренный и долговечный военный корабль, предназначенный для сопровождения более крупных судов во флоте, конвое или боевой группе и защиты их от более мелких и мощных нападающих с близкого расстояния. Первоначально они были разработаны в конце 19 века как защита от торпедных катеров, отсюда и первоначальное название «эсминец миноносцев». К началу Первой мировой войны почти все военно-морские силы сократили это название до просто «эсминец».[NEWLINE][NEWLINE]Типичный эсминец, построенный в 1910-х и 1920-х годах, имел длину 100 метров и водоизмещение ок. 1200 тонн. Вооружение состояло из 4-6 орудий калибра 102 мм и нескольких торпедных аппаратов калибра 533 мм. Корабль смог развивать скорость 65 км/ч.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_HELP">
			<Text>Современное военно-морское подразделение ближнего боя, способное отслеживать подводные лодки при повышении в должности.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSILE_DESTROYER">
			<Text>Сенсорный боевой корабль</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSILE_DESTROYER_STRATEGY">
			<Text>Сенсорные боевые корабли — это современная версия эсминцев, которая может нести 3 ракеты и имеет увеличенную дальность перехвата с воздуха. Его можно использовать в качестве подразделения нападения или сопровождения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSILE_DESTROYER_PEDIA">
			<Text>Эсминец управляемых ракет (обозначение НАТО «DDG») — это эсминец, предназначенный для запуска управляемых ракет. Обычно он оснащен двумя большими магазинами для ракет, чаще всего в ячейках вертикального запуска. Помимо ракет и орудий, многие из них также оснащены оборудованием для ведения противолодочных, противовоздушных и противонадводных операций. Некоторые из них содержат мощные радиолокационные системы и могут быть приняты для использования в целях противоракетной обороны или защиты от баллистических ракет. Это особенно верно для военно-морских сил, которые не имеют крейсеров, поскольку для восполнения этого пробела необходимо принять на вооружение другие корабли.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MISSILE_DESTROYER_HELP">
			<Text>Военно-морское подразделение ближнего боя информационной эпохи, которое может нести до 3 ракет, имеет увеличенную дальность и вероятность воздушного перехвата, а также дополнительную силу атаки против подводных лодок.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA">
			<Text>Либурна</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_STRATEGY">
			<Text>Атакует смертоносным потоком стрел, что делает его первым военно-морским подразделением, использующим дальнюю атаку. Он не может завершить свой ход на клетках Океана за пределами города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_PEDIA">
			<Text>Либурна — небольшая быстрая галера, использовавшаяся для рейдов и патрулирования в Средиземном море. Впервые изобретенный либурнами в современной Далмации, «Либурна» позже была принята на вооружение римского флота в качестве маневренного патрульного корабля для борьбы с пиратами.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_HELP">
			<Text>Доминирующее военно-морское подразделение классической эпохи владело морями еще в эпоху Средневековья благодаря своим дальним атакам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_DESC_CRUISER">
			<Text>Крейсер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CRUISER_STRATEGY">
			<Text>Стройте крейсера, чтобы усилить свои броненосцы и взять под контроль моря! Однако убедитесь, что у вас достаточно железа.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CRUISER_PEDIA">
			<Text>Крейсер — тип военного корабля. Этот термин использовался в течение нескольких сотен лет и на протяжении всего этого периода имел разные значения. В эпоху парусного спорта термин «круиз» относился к определенным видам миссий: независимая разведка, набеги или защита торговли, выполняемые фрегатом или шлюпом, которые были крейсерскими военными кораблями флота. В середине 19-го века крейсер стал классификацией кораблей, предназначенных для такого рода роли, хотя крейсера были самых разных размеров, от небольшого броненосного крейсера до броненосных крейсеров, которые были такими же большими (хотя и не такими большими). мощный) как линкор. К началу 20 века крейсера можно было разместить в соответствии с размером военного корабля, меньше линкора, но больше эсминца. В 1922 году Вашингтонский военно-морской договор наложил формальное ограничение на крейсера, которые были определены как военные корабли водоизмещением до 10 000 тонн, несущие орудия калибром не более 8 дюймов. Эти ограничения формировали крейсера вплоть до конца Второй мировой войны. Очень большие линейные крейсера эпохи Первой мировой войны теперь классифицировались, как и линкоры, как крупные корабли.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CRUISER_HELP">
			<Text>Морское подразделение дальнего боя индустриальной эпохи, предназначенное для поддержки морских вторжений и уничтожения деревянных кораблей предыдущих эпох.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Наземные атаки можно выполнять только на прибрежных клетках.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT">
			<Text>Дредноут</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_STRATEGY">
			<Text>Дредноуты способны вести огонь на расстоянии, но для их изготовления требуется железо.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_PEDIA">
			<Text>Дредноут был преобладающим типом линкора в начале 20 века. Его конструкция имела две революционные особенности: «полностью крупноорудийную» схему вооружения с большим количеством орудий тяжелого калибра, чем у предыдущих кораблей, и паровую турбинную установку. На первом в своем роде «Дредноуте» Королевского флота было установлено десять 12-дюймовых (305-мм) орудий. Военно-морской флот США был первым, кто применил жидкое топливо, решив сделать это в 1910 году и заказав котлы, работающие на жидком топливе, для класса «Невада» в 1911 году. Другие крупные военно-морские силы сохранили смешанное сжигание угля и нефти до конца Первой мировой войны. .[NEWLINE][NEWLINE]В течение пяти лет после ввода в строй «Дредноута» строилось новое поколение более мощных «супердредноутов». Первыми супердредноутами принято считать британский класс «Орион». Что сделало их «супер», так это использование более тяжелых 13,5-дюймовых (343-мм) орудий и размещение всего основного вооружения по центральной линии. В 1917 году был заказан японский класс «Нагато» — первые дредноуты с 16-дюймовыми (406-мм) орудиями, что сделало их, возможно, самыми мощными военными кораблями в мире.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_HELP">
			<Text>Современное военно-морское подразделение дальнего боя, обладающее разрушительной силой.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Наземные атаки можно проводить только на прибрежных территориях.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE">
			<Text>Ударная подводная лодка</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>Ударная подводная лодка — это военно-морское наступательное подразделение, более сильное и быстрое, чем предшественница. Он также может нести ракету.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_PEDIA">
			<Text>Ударная подводная лодка или подводная лодка-охотник-убийца — это подводная лодка, специально разработанная для нападения и потопления других подводных лодок и военных кораблей. Некоторые ударные подводные лодки также вооружены крылатыми ракетами, установленными в вертикальных пусковых трубах, что расширяет круг их потенциальных задач, включая наземные цели.[NEWLINE][NEWLINE]В 1950-е годы в основе большинства проектов неатомных подводных лодок во всем мире лежал тип XXI U. -boat, передовая немецкая подводная лодка времен Второй мировой войны, оснащенная газовой турбиной Walter, работающей на перекиси водорода, и аккумулятором большой емкости, позволяющим поддерживать высокую подводную скорость.[NEWLINE][NEWLINE]В 1960-х годах первые подводные лодки с баллистическими ракетами были приняты на вооружение как Соединенные Штаты (класс Джорджа Вашингтона), так и Советский Союз (класс Гольфа) как часть стратегии ядерного сдерживания времен холодной войны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_HELP">
			<Text>Невидим для всех юнитов, кроме усиленных эсминцев и других подводных лодок, или до тех пор, пока он не атакует другого юнита или не примыкает к нему. Может нести 1 ракету.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER">
			<Text>Суперавианосец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_STRATEGY">
			<Text>Суперавианосец — специализированное судно, перевозящее истребители, бомбардировщики и атомные бомбы. Самолет, который он несет, делает его самым мощным наступательным оружием на плаву. В обороне Supercarrier намного сильнее своего предшественника, но его все равно должны сопровождать эсминцы и подводные лодки. Вы не можете иметь более двух активных суперперевозчиков одновременно.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_PEDIA">
			<Text>Суперавианосец — неофициальный описательный термин для обозначения крупнейшего типа авианосца, обычно водоизмещением более 70 000 тонн. Суперавианосцы — самые большие военные корабли, когда-либо построенные.[NEWLINE][NEWLINE]Суперавианосцы типа «Нимиц» — это класс из десяти атомных авианосцев, находящихся на вооружении ВМС США. Головной корабль этого класса назван в честь командующего Тихоокеанским флотом США времен Второй мировой войны адмирала флота Честера В. Нимица, последнего адмирала флота ВМС США. Имея общую длину 1092 фута (333 м) и водоизмещение при полной загрузке более 100 000 тонн, они были крупнейшими военными кораблями, построенными и находящимися в эксплуатации, хотя их затмили будущие авианосцы класса Джеральд Р. Форд.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_HELP">
			<Text>Вмещает 5 самолетов (до 8 благодаря повышениям), имеет дальность воздушного перехвата 5 и может обнаруживать подводные лодки.[NEWLINE][NEWLINE]Одновременно могут быть активны только [COLOR_POSITIVE_TEXT]2[ENDCOLOR] суперавианосца.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE">
			<Text>Боевая ракета</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_STRATEGY">
			<Text>Боевая ракета — это одноразовый юнит, который уничтожается при атаке вражеской цели. Он может нанести прямой урон отрядам, расквартированным в городах. Дополнительную информацию смотрите в правилах по ракетам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_PEDIA">
			<Text>Боевая ракета — самоходная неуправляемая система вооружения с приводом от ракетного двигателя. Исторически они использовались в основном как оружие класса «воздух-поверхность» и «воздух-воздух».[NEWLINE][NEWLINE]Первыми ракетами, которые использовались в боевых целях, была серия ракет, разработанных нацистской Германией во время Второй мировой войны. Наиболее известными из них являются летающая бомба Фау-1 и ракета Фау-2, обе из которых использовали простой механический автопилот, позволяющий ракете лететь по заранее выбранному маршруту.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_HELP">
			<Text>Дешевый юнит, который можно использовать один раз, чтобы нанести урон вражеским юнитам или гарнизонным юнитам в городах. [COLOR_POSITIVE_TEXT]Не расходует лимит военных юнитов.[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Требуется 1 [ICON_RES_OIL] Нефть.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY">
			<Text>Эмиссар</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY_STRATEGY">
			<Text>Эмиссар — первая дипломатическая единица, доступная игроку, и представляет собой ранние попытки мирного сотрудничества между цивилизациями. Поскольку культура дипломатии в Древнюю эпоху все еще довольно груба, Эмиссар не очень эффективен. Заработав всего около 20 очков влияния за дипломатическую миссию, эмиссар еще не овладел искусством управления государством и, что неудивительно, иностранными языками соседних городов-государств. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTIQUITY_EMISSARY_TEXT">
			<Text>Хотя это самая дешевая и первая доступная дипломатическая единица, эмиссары не очень надежны в качестве источника постоянного влияния. Игроки должны использовать эмиссаров только для обеспечения или поддержания отношений с городом-государством, с которым вы уже дружите или состоите в союзе. Таким образом, лучше всего использовать эти юниты просто для увеличения ваших усилий по выполнению квестов города-государства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EMISSARY">
			<Text>Получает бесплатное повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стажёр[ENDCOLOR], которое дает 40 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY">
			<Text>Посланник</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEDIEVAL_ENVOY_TEXT">
			<Text>В Средние века искусство дипломатии достигло совершеннолетия. В это время появились новые теории иностранных дел, которые больше не основывались на «сильном праве», а скорее на искусстве лести, изощренности и, если необходимо, запугивания. Посланник представляет собой скачок в дипломатической мощи и, как таковой, более эффективен, чем эмиссары, и также более дорог. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY_STRATEGY">
			<Text>Послы гораздо полезнее в качестве источников дипломатического влияния на города-государства. Эта утилита, однако, имеет повышенную стоимость. Игрокам понадобится достаточно бумаги, чтобы удовлетворить спрос их растущей дипломатической службы. Квесты города-государства по-прежнему очень важны для поддержания дружеских или союзнических отношений, однако их важность ослабевает.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_ENVOY">
			<Text>Получает бесплатное повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Адепт[ENDCOLOR], которое дает 50 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT">
			<Text>Дипломат</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDUSTRIAL_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>С философией Просвещения и мощью современной промышленности дипломаты в индустриальную эпоху стали мощными источниками дипломатии и влияния. Несмотря на то, что Дипломаты становятся все более дорогими, они позволяют игроку значительно расширить сферу своего влияния на города-государства по всему миру. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Дипломаты очень дороги по сравнению с эмиссарами и посланниками. Игрокам, которые постоянно не увеличивали свои запасы бумаги, будет трудно продолжать оказывать влияние на города-государства по всему миру. Однако, если у вас есть ресурсы и производство, чтобы создать большое количество дипломатов, мир преклонится перед вашей империей мягкой силы и убедительного влияния.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DIPLOMAT">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Профессионал[ENDCOLOR], которое дает 60 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR">
			<Text>Посол</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MODERN_AMBASSADOR_TEXT">
			<Text>Современный посол, рожденный в результате напряженности, вызванной ростом атомной войны, представляет собой вершину дипломатической власти. Годы формального обучения лингвистике, политике, культуре и экономике позволяют послам контролировать любой город-государство по своему выбору. Однако эти таланты делают послов самым дорогим дипломатическим юнитом в игре — каждый посол стоит почти столько же, сколько танк! Эти инвестиции могут показаться высокими, однако, если игрок решит воздержаться от дипломатии города-государства, его влияние на глобальную арену быстро уменьшится, поскольку другие игроки, несомненно, станут доминировать на Всемирном конгрессе. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR_STRATEGY">
			<Text>Послы, хотя и дорогие, необходимы для достижения дипломатической победы. Используйте их, чтобы вырвать контроль над городами-государствами у других игроков, поддерживать свои собственные союзы и вообще держать власть Всемирного конгресса в своих руках. Эта сила позволит вам принимать любые решения, которые вы выберете, таким образом делая глобальное господство в ваших руках.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_AMBASSADOR">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Полномочный[ENDCOLOR], которое дает 70 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT">
			<Text>Великий Дипломат</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>На протяжении всей истории каждой цивилизации великие посредники, советники и высокопоставленные лица появлялись во времена борьбы или во времена великой силы. Великие дипломаты представляют этих важных исторических личностей и, как таковые, могут значительно увеличить дипломатическую власть игрока. Игроки могут использовать их, чтобы сразу получить большое влияние на город-государство, или, если они смотрят в будущее, их можно использовать для строительства посольства на земле города-государства, что дает игроку дополнительный голос. во Всемирном Конгрессе, когда он основан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мастер-дипломат[ENDCOLOR], которое дает 100 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий, а также дополнительное [ICON_INFLUENCE] влияние за каждую завершенную эпоху.[NEWLINE][NEWLINE]Вы можете [ICON_MOVES] переместить этот отряд в город-государство, с которым вы не воюете, и выберите один из двух вариантов.[NEWLINE][ICON_BULLET]Выполнить [COLOR_POSITIVE_TEXT]дипломатическую миссию[ENDCOLOR], которая повысит [ICON_INFLUENCE] влияние и уменьшит [ICON_INFLUENCE]влияние других цивилизаций на такое же количество, а также повысит вашу точку покоя влияния с этим городом-государством.[NEWLINE][ICON_BULLET] Построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Посольство[ENDCOLOR], которое даст дополнительный голос на Всемирном конгрессе. Чтобы узнать больше о Посольстве, посетите его страницу в цивилопедии в разделе «Улучшения».[NEWLINE][NEWLINE]Великий дипломат исчезнет после любого из этих действий, после чего вы получите +1 [ICON_RES_PAPER] бумаги.</Text>
		</Row>

		<!-- Unit Combats -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_SETTLER">
			<Text>Поселенцы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_WORKER">
			<Text>Рабочие</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_WORKBOAT">
			<Text>Рабочие лодки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_CARGO">
			<Text>Торговые корабли</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_CARAVAN">
			<Text>Караваны</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_INQUISITOR">
			<Text>Инквизиторы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_MISSIONARY">
			<Text>Миссионеры</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_DIPLOMACY">
			<Text>Дипломатические юниты</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>
