<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 10/7/2010 4:48:53 PM -->
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<!-- EMISSARY -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY">
			<Text>Эмиссар</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY_STRATEGY">
			<Text>Эмиссар — первая дипломатическая единица, доступная игроку, и представляет собой ранние попытки мирного сотрудничества между цивилизациями. Поскольку культура дипломатии в Древнюю эпоху все еще довольно груба, Эмиссар не очень эффективен. Заработав всего около 20 очков влияния за дипломатическую миссию, эмиссар еще не овладел искусством управления государством и, что неудивительно, иностранными языками соседних городов-государств. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTIQUITY_EMISSARY_TEXT">
			<Text>Хотя это самая дешевая и первая доступная дипломатическая единица, эмиссары не очень надежны в качестве источника постоянного влияния. Игроки должны использовать эмиссаров только для обеспечения или поддержания отношений с городом-государством, с которым вы уже дружите или состоите в союзе. Таким образом, лучше всего использовать эти юниты просто для увеличения ваших усилий по выполнению квестов города-государства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EMISSARY">
			<Text>Получает бесплатное повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стажёр[ENDCOLOR], которое дает 40 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Envoy -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY">
			<Text>Посланник</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEDIEVAL_ENVOY_TEXT">
			<Text>В Средние века искусство дипломатии достигло совершеннолетия. В это время появились новые теории иностранных дел, которые больше не основывались на «сильном праве», а скорее на искусстве лести, изощренности и, если необходимо, запугивания. Посланник представляет собой скачок в дипломатической мощи и, как таковой, более эффективен, чем эмиссары, и также более дорог. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY_STRATEGY">
			<Text>Послы гораздо полезнее в качестве источников дипломатического влияния на города-государства. Эта утилита, однако, имеет повышенную стоимость. Игрокам понадобится достаточно бумаги, чтобы удовлетворить спрос их растущей дипломатической службы. Квесты города-государства по-прежнему очень важны для поддержания дружеских или союзнических отношений, однако их важность ослабевает.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_ENVOY">
			<Text>Получает бесплатное повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Адепт[ENDCOLOR], которое дает 50 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Diplomat -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT">
			<Text>Дипломат</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INDUSTRIAL_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>С философией Просвещения и мощью современной промышленности дипломаты в индустриальную эпоху стали мощными источниками дипломатии и влияния. Несмотря на то, что Дипломаты становятся все более дорогими, они позволяют игроку значительно расширить сферу своего влияния на города-государства по всему миру. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Дипломаты очень дороги по сравнению с эмиссарами и посланниками. Игрокам, которые постоянно не увеличивали свои запасы бумаги, будет трудно продолжать оказывать влияние на города-государства по всему миру. Однако, если у вас есть ресурсы и производство, чтобы создать большое количество дипломатов, мир преклонится перед вашей империей мягкой силы и убедительного влияния.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DIPLOMAT">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Профессионал[ENDCOLOR], которое дает 60 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Ambassador -->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR">
			<Text>Посол</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MODERN_AMBASSADOR_TEXT">
			<Text>Современный посол, рожденный в результате напряженности, вызванной ростом атомной войны, представляет собой вершину дипломатической власти. Годы формального обучения лингвистике, политике, культуре и экономике позволяют послам контролировать любой город-государство по своему выбору. Однако эти таланты делают послов самым дорогим дипломатическим юнитом в игре — каждый посол стоит почти столько же, сколько танк! Эти инвестиции могут показаться высокими, однако, если игрок решит воздержаться от дипломатии города-государства, его влияние на глобальную арену быстро уменьшится, поскольку другие игроки, несомненно, станут доминировать на Всемирном конгрессе. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR_STRATEGY">
			<Text>Послы, хотя и дорогие, необходимы для достижения дипломатической победы. Используйте их, чтобы вырвать контроль над городами-государствами у других игроков, поддерживать свои собственные союзы и вообще держать власть Всемирного конгресса в своих руках. Эта сила позволит вам принимать любые решения, которые вы выберете, таким образом делая глобальное господство в ваших руках.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_AMBASSADOR">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Полномочный[ENDCOLOR], которое дает 70 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий.[ICON_MOVES] Переместите этот отряд в город-государство, с которым вы не находитесь в состоянии войны, и выполните дипломатическую миссию, чтобы получить [ICON_INFLUENCE] Влияние. Стоимость производства зависит от Эры.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Great Diplomat-->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT">
			<Text>Великий Дипломат</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>На протяжении всей истории каждой цивилизации великие посредники, советники и высокопоставленные лица появлялись во времена борьбы или во времена великой силы. Великие дипломаты представляют этих важных исторических личностей и, как таковые, могут значительно увеличить дипломатическую власть игрока. Игроки могут использовать их, чтобы сразу получить большое влияние на город-государство, или, если они смотрят в будущее, их можно использовать для строительства посольства на земле города-государства, что дает игроку дополнительный голос. во Всемирном Конгрессе, когда он основан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Бесплатно получает повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мастер-дипломат[ENDCOLOR], которое дает 100 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий, а также дополнительное [ICON_INFLUENCE] влияние за каждую завершенную эпоху.[NEWLINE][NEWLINE]Вы можете [ICON_MOVES] переместить этот отряд в город-государство, с которым вы не воюете, и выберите один из двух вариантов. Во-первых, вы можете выполнить [COLOR_POSITIVE_TEXT]дипломатическую миссию[ENDCOLOR], чтобы получить [ICON_INFLUENCE] влияние и уменьшить [ICON_INFLUENCE]влияние других цивилизаций на такое же количество. Во-вторых, вы можете построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]посольство[ENDCOLOR], которое даст дополнительный голос на Всемирном конгрессе. Чтобы узнать больше о Посольстве, посетите его страницу в цивилопедии в разделе «Улучшения». Великий дипломат расходуется при использовании любым из этих способов. При расходовании получите +1 [ICON_RES_PAPER] бумаги.</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>