<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRAINSTATION">
			<Text>Железнодорожная станция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRAINSTATION_STRATEGY">
			<Text>Дает значительный прирост городскому производству и золоту в индустриальную эру. Требуется прямое железнодорожное сообщение с плитками железной дороги со столицей (соединение с гаванью не в счет!), прежде чем оно может быть построено, поэтому вам необходимо инвестировать в свою железнодорожную инфраструктуру, прежде чем вы сможете воспользоваться преимуществами этого здания! Не может быть построен в том же городе, что и Морской порт.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRAINSTATION_HELP">
			<Text>Внутренние [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути из этого города дают +6 [ICON_FOOD] еды. Требуется [ICON_CONNECTED] соединение железной дорогой или по морю со [ICON_CAPITAL] столицей или с городом, соединенным со [ICON_CAPITAL] столицей, прежде чем его можно будет построить.[NEWLINE][NEWLINE]Требуется 1 [ICON_RES_COAL] Уголь. В городе не может быть построен [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Морской порт[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TRAINSTATION_TEXT">
			<Text>Железнодорожная станция или депо (см. ниже) — это железнодорожное сооружение, где поезда регулярно останавливаются для погрузки или выгрузки пассажиров или грузов. Как правило, он состоит как минимум из одной придорожной платформы и здания вокзала (депо), предоставляющего такие вспомогательные услуги, как продажа билетов и залы ожидания. Если станция находится на однопутной линии, она часто имеет объездную петлю для облегчения движения транспорта. Самые маленькие станции чаще всего называют «остановками» или, в некоторых частях мира, «привалами» (остановками с флагом). Станции могут быть наземными, подземными или надземными. Могут быть доступны соединения с пересекающимися железнодорожными линиями или другими видами транспорта, такими как автобусы, трамваи или другие системы скоростного транспорта.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH">
			<Text>Баня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_STRATEGY">
			<Text>Баня генерирует культуру и увеличивает доход золота и культуры от храмов, садов и амфитеатров в городе. Также генерирует дополнительную культуру во время Золотых веков. Бани можно строить только в городах рядом с пресной водой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_HELP">
			<Text>Храм, Амфитеатр, Сад в городе: +1 [ICON_GOLD] золота и [ICON_CULTURE] культуры. +10% к [ICON_CULTURE] культуре города во время [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в городе рядом с пресной водой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BATH_TEXT">
			<Text>На протяжении всей истории общества разрабатывали системы, позволяющие доставлять воду в населенные пункты. Древняя Греция использовала небольшие ванны, умывальники и ванночки для ног для личной гигиены. Самые ранние находки ванн датируются серединой 2-го тысячелетия до нашей эры в дворцовом комплексе в Кноссе, Крит, и роскошные алебастровые ванны, раскопанные в Акротири, Санторини. Греки установили общественные бани и душевые в спортзалах для отдыха и личной гигиены. На самом деле слово гимназия происходит от греческого слова gymnos, что означает «голый». Древний Рим разработал сеть акведуков для снабжения водой всех крупных городов и населенных пунктов, а также имел внутреннюю водопроводную систему с трубами, которые заканчивались в домах, общественных колодцах и фонтанах. Римские общественные бани назывались термами. С падением Римской империи сеть акведуков пришла в упадок, и большая часть ее перестала использоваться. В средние века купание обычно происходило в общественных банях. Однако публичная нагота не одобрялась литургическими фракциями того периода. Общественные бани также были убежищем для проституции, что создавало сопротивление общественным баням. Богатые люди купались дома, скорее всего, в своей спальне, поскольку «ванные» комнаты были нечасты. Купание производилось в больших деревянных чанах, в которые застилали льняную ткань, чтобы защитить купающегося от осколков. Кроме того, во времена Возрождения и протестантской Реформации считалось, что качество и состояние одежды (в отличие от фактической чистоты самого тела) отражают душу человека. Чистая одежда также отражала социальный статус; одежда сделана мужчиной или женщиной. Кроме того, с позднего средневековья до конца 18 века этикет и медицинские руководства советовали людям мыть только те части тела, которые были видны публике; например, уши, руки, ноги, лицо и шея. Это покончило с общественными банями и оставило уборку в уединении своего дома.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE">
			<Text>Совет старейшин</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE_STRATEGY">
			<Text>Совет генерирует науку каждый раз, когда растет город, и становится доступен очень рано. Постройте это здание, если хотите иметь технологическое преимущество перед соперниками, хотя ценность этого преимущества уменьшается по мере увеличения города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE_HELP">
			<Text>Даёт 5 [ICON_RESEARCH] науки, когда в городе рождается новый [ICON_CITIZEN] горожанин (в зависимости от Эры).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GROVE_TEXT">
			<Text>Совет является руководящим органом в организованном сообществе. Это наиболее распространено в культурах существования, где членство в совете является условием или качеством того, чтобы быть политическим лидером сообщества. Со временем, по мере роста сообществ, значение советов уменьшилось в пользу более крупных органов управления.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LODGE">
			<Text>Коптильня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LODGE_STRATEGY">
			<Text>Коптильня увеличивает производство лагерей и их ресурсов, а также обеспечивает продовольствием ваш город всякий раз, когда он присоединяет новые клетки. Стройте коптильни по всей своей империи, чтобы повысить урожайность местных лагерей.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LODGE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производство от Лагерей. Даёт 5 [ICON_FOOD] еды в городе, когда его границы расширяются (в зависимости от Эры). +2 к скорости [ICON_CULTURE_LOCAL] роста границ города.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_DEER] Олень: +1 [ICON_FOOD] еды.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_BISON] Бизон: +1 [ICON_FOOD] еды.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LODGE_TEXT">
			<Text>Коптильня – это помещение, в котором коптят мясо или рыбу. Готовый продукт может храниться в здании, иногда в течение года и более. Даже если дым не используется, такое здание - обычно вспомогательное здание - иногда называют «коптильней». Мясо подвешивают, чтобы оно не попало в руки паразитов. Традиционно коптильня представляет собой небольшую закрытую пристройку, часто с вентиляционным отверстием, одним входом, без окон и часто имеющую остроконечную или пирамидальную крышу. Использование слегка нагретого сухого воздуха от очень медленного огня из твердых пород дерева обеспечивает правильную сушку мяса.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY">
			<Text>Галерея</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_STRATEGY">
			<Text>Галерея увеличивает скорость появления Великих Художников, укрепляет ваши Гильдии художников и Шедевры. Стройте Галереи в городах с гильдиями, чтобы увеличить появление Великих Художников и Шедевров.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_HELP">
			<Text>+1 [ICON_TOURISM] туризм за каждый [ICON_GREAT_WORK] Шедевр в городе. +33% к скорости появления [ICON_GREAT_ARTIST] Великих Художников в городе. Все Гильдии художников дают +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE][NEWLINE]Содержит 1 ячейку для [ICON_GREAT_WORK] Шедевров искусства или Артефактов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_TEXT">
			<Text>Художественная галерея — это пространство, предназначенное для демонстрации изобразительного искусства, такого как картины или скульптуры. Оригинальные галереи представляли собой длинные крытые коридоры в частных дворцах и церквях, заполненные частными коллекциями произведений искусства, демонстрирующими статус. Сегодня многие художественные галереи находятся в государственной собственности и демонстрируют искусство публике за его историческую, образовательную и эстетическую ценность. Галереи продолжают служить местом для общения и продвижения местных художников, коллекционеров произведений искусства и законодателей вкуса в мире изобразительного искусства.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST">
			<Text>Дом травника</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_STRATEGY">
			<Text>Травник увеличивает рост города и повышает урожайность на соседних клетках джунглей, лесов и болот, а также на плантациях. Стройте их заранее, чтобы максимизировать бонус и воспользоваться преимуществами регионов с разнообразием клеток.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] еда за каждые 2 клетки Джунглей или Леса, обрабатываемые городом. +1 [ICON_PRODUCTION] производство от клеток Болота и Плантаций.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HERBALIST_TEXT">
			<Text>Травничество - это использование растений в лечебных целях и изучение такого использования. Растения были основой для лечения на протяжении большей части истории человечества, и такая традиционная медицина все еще широко практикуется сегодня. Современная медицина признает траволечение формой альтернативной медицины, поскольку практика травничества не основана строго на доказательствах, собранных с использованием научного метода. Однако современная медицина использует многие соединения растительного происхождения в качестве основы для проверенных фармацевтических препаратов, а фитотерапия работает над применением современных стандартов тестирования эффективности к травам и лекарствам, полученным из природных источников.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL">
			<Text>Колодец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_STRATEGY">
			<Text>Колодец можно построить только в городе, а не на реке. Колодец увеличивает производство города в зависимости от населения города, но менее эффективно, чем водяная мельница.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производства за каждые 5 [ICON_CITIZEN] горожан в городе.[NEWLINE][NEWLINE]Город не должен находится на реке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WELL_TEXT">
			<Text>Колодцы, облицованные деревом, известны из культуры линейной керамики раннего неолита, например, в Кюкховене (отдаленный центр Эркеленца), датируемом 5090 г. до н.э., и Эйтре, датируемом 5200 г. до н.э. в Шлетце (отдаленном центре Аспарн-ан-дер-Зая) в Австрии. Австралийские аборигены полагались на колодцы, чтобы выжить в суровой австралийской пустыне. Они копали, вычерпывая песок и грязь, чтобы добраться до чистой воды, а затем покрывали источник спинифексом, чтобы предотвратить порчу. Неаборигены называют эти родные колодцы, вымачивания или вымачивания. Ступенчатые колодцы распространены на западе Индии. В этих колодцах до воды можно добраться, спустившись по лестнице. Они могут быть покрыты и часто имеют архитектурное значение. Многие ступенчатые колодцы также использовались для отдыха, спасая от дневной жары. Канат — это древняя система сбора воды, состоящая из ряда колодцев и соединенных между собой подземных каналов для воды, которая собирает проточную воду из источника, обычно находящегося на расстоянии, хранит ее, а затем выводит воду на поверхность под действием силы тяжести. Большая часть населения Ирана и других засушливых стран Азии и Северной Африки исторически зависела от воды из канатов; районы проживания населения близко соответствовали районам, где возможны канаты. В Египте используются шадуфы и сакие. Однако по сравнению друг с другом Sakkieh намного эффективнее, так как может поднимать воду с глубины 10 метров (по сравнению с 3 метрами shadoof). Сакие — египетская версия нории. Начиная с железного века, колодцы являются обычными археологическими объектами, как с деревянными шахтами, так и с плетеными колодцами. Самые старые в мире известные колодцы, расположенные на Кипре, датируются 7500 годом до нашей эры. В Израиле были обнаружены два колодца эпохи неолита, около 6500 г. до н.э. Один находится в Атлите, на северном побережье Израиля, а другой — в Изреельской долине.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT">
			<Text>Ветряная электростанция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Ветряная электростанция увеличивает производство, культуру и науку всех обрабатываемых клеток рядом с городом и повышает эффективность рабочих процессов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_HELP">
			<Text>Все городские процессы на 10% эффективнее преобразовывают [ICON_PRODUCTION] производство в выбранный ресурс.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_RESEARCH] науки за каждую обрабатываемую клетку (Равнины, Холмы, водные клетки).[NEWLINE][NEWLINE]Для постройки требуется 1 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий. В городе не должно быть любой другой электростанции.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WIND_PLANT_TEXT">
			<Text>Энергия ветра - это преобразование энергии ветра в полезную форму энергии, например, использование ветряных турбин для производства электроэнергии, ветряных мельниц для механической энергии, ветряных насосов для перекачки или дренажа воды или парусов для приведения в движение кораблей. Крупные ветряные электростанции состоят из сотен отдельных ветряных турбин, подключенных к сети передачи электроэнергии. Для новых построек береговой ветер является недорогим источником электроэнергии, конкурентоспособным или во многих местах более дешевым, чем электростанции, работающие на ископаемом топливе. Небольшие береговые ветряные электростанции обеспечивают электроэнергией изолированные районы. Коммунальные предприятия все чаще покупают излишки электроэнергии, произведенной небольшими бытовыми ветряными турбинами. Морской ветер более устойчив и мощнее, чем на суше, а морские фермы меньше влияют на внешний вид, но затраты на строительство и техническое обслуживание значительно выше. Энергия ветра, как альтернатива ископаемому топливу, обильна, возобновляема, широко распространена, чиста, не производит выбросов парниковых газов во время работы и использует мало земли. Воздействие на окружающую среду, как правило, менее проблематично, чем воздействие других источников энергии. По состоянию на 2011 год Дания вырабатывает более четверти своей электроэнергии за счет ветра, а 83 страны мира используют энергию ветра для снабжения электросетей. В 2010 году производство энергии ветра составляло более 2,5% от общего мирового потребления электроэнергии и быстро росло более чем на 25% в год. Энергия ветра очень постоянна из года в год, но имеет значительные колебания в более коротких временных масштабах. По мере увеличения доли ветровой энергии в регионе может возникнуть необходимость модернизации сети и снижение способности вытеснять обычное производство. Методы управления электроэнергией, такие как хранение избыточной мощности, географически распределенные турбины, резервные источники с возможностью диспетчеризации, хранение, такое как гидроаккумулирующие электростанции, экспорт и импорт электроэнергии в соседние районы или снижение спроса при низком уровне ветровой энергии, могут значительно смягчить эти проблемы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT">
			<Text>Приливная электростанция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Приливная электростанция — это здание атомной эпохи, которое можно построить только в прибрежном городе. Приливная установка увеличивает производство [ICON_PRODUCTION], науку [ICON_RESEARCH], еду [ICON_FOOD] и золото [ICON_GOLD] на каждой клетке океана, на которой работает город, и повышает эффективность рабочих процессов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_HELP">
			<Text>Все городские процессы на 10% эффективнее преобразовывают [ICON_PRODUCTION] производство в выбранный ресурс.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_RESEARCH] науки, [ICON_GOLD] золота и [ICON_FOOD] еды за каждую клетку Моря. [NEWLINE][NEWLINE]Для постройки требуется 1 [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий. Город должен быть построен на побережье. В городе не должно быть любой другой электростанции.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_TEXT">
			<Text>Приливная электростанция — это возобновляемый источник энергии, который использует энергию приливов для производства полезной электроэнергии. Приливная энергия может принимать различные формы, включая стационарные или привязные турбины, подобные подводным ветряным турбинам, или приливные плотины, имитирующие традиционные гидроэлектростанции. Энергия приливов и отливов особенно привлекательна по сравнению с энергией ветра и солнца из-за их постоянства и предсказуемости.[NEWLINE][NEWLINE]Из различных доступных решений в области возобновляемых источников энергии энергия приливов — самая молодая и по-прежнему самая проблематичная. Коррозия и износ являются дорогостоящими препятствиями для широкого использования приливной энергии, а также ограниченное количество потенциальных мест с высокими скоростями потока. Сегодня приливная энергия составляет менее 1% от общего объема производства электроэнергии в мире, с объектами во Франции, Великобритании, Южной Корее и Канаде.</Text>
		</Row>

		<!-- Grocer -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_STRATEGY">
			<Text>Бакалейщик — это здание эпохи Возрождения, которое можно построить только в том случае, если вы уже построили акведук в городе. Бакалейщик помогает вашему городу расти быстрее, борется с бедностью и повышает урожай бананов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] еды за каждые 5 [ICON_CITIZEN] горожан в городе. Сохраняет более 15% [ICON_FOOD] еды после роста города (эффект суммируется с Акведуком).[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_GOLD] Бедности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GROCER_TEXT">
			<Text>Начиная с 14 века бакалейщик (или «поставщик») торговал съедобными галантерейными товарами, такими как специи, перец, сахар и (позже) какао, чай и кофе. Эти товары были куплены оптом, отсюда и термин «бакалейщик» от французского «grossier», означающего оптовик, этот термин происходит от средневекового латинского «grossarius», от которого мы также получаем слово «оптовый» (означающее количество двенадцать дюжин или 144). По мере того, как все большее количество основных продуктов питания становилось доступным в банках и другой менее скоропортящейся упаковке, торговля расширяла свою сферу деятельности. Сегодня бакалейщики торгуют широким спектром основных продуктов питания, включая такие скоропортящиеся продукты, как мясо, продукты и молочные продукты. Такими товарами, следовательно, являются бакалейные товары.</Text>
		</Row>

		<!-- -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD">
			<Text>Агробизнес</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD_STRATEGY">
			<Text>Агробизнес — это здание индустриальной эпохи, которое можно построить только в том случае, если вы уже построили бакалейщика в городе. Агробизнес значительно повышает урожайность клеток Фермы и Пастбищ вашего города, а также значительно повышает GPT, если в вашем городе высокие урожаи еды. Тем не менее, использование лошадей является рискованным компромиссом в эпоху, когда кавалерия все еще достаточно сильна.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD_HELP">
			<Text>+2 [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_GOLD] золото от Ферм и Пастбищ, обрабатываемых городом. 10% от [ICON_FOOD] еды, создаваемой городом, поступает в виде дополнительного [ICON_GOLD] золота за ход.[NEWLINE][NEWLINE]Требуется 2 [ICON_RES_HORSE] Лошади.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STOCKYARD_TEXT">
			<Text>Агробизнес – это бизнес сельскохозяйственного производства. Термин был введен в 1957 году Голдбергом и Дэвисом. Он включает в себя агрохимикаты, селекцию, растениеводство (фермерское и контрактное земледелие), дистрибуцию, сельскохозяйственную технику, переработку и поставку семян, а также маркетинг и розничные продажи. Все участники производственно-сбытовой цепочки пищевых продуктов и волокон, а также те учреждения, которые на нее влияют, являются частью системы агробизнеса. В сельскохозяйственной отрасли «агробизнес» используется просто как сочетание сельского хозяйства и бизнеса, имея в виду ряд видов деятельности и дисциплин, охватываемых современным производством продуктов питания. Во всем мире есть ученые степени в отделах агробизнеса, торговых ассоциациях агробизнеса, публикациях по агробизнесу и т. Д. Примеры агробизнеса включают производителей семян и агрохимикатов, таких как Dow AgroSciences, DuPont, Monsanto и Syngenta; AB Agri (часть Associated British Foods) корма для животных, биотопливо и микроингредиенты, ADM, транспортировка и переработка зерна; John Deere, производитель сельскохозяйственной техники; Ocean Spray, фермерский кооператив; и Purina Farms, агротуристическая ферма.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT">
			<Text>Нефтеперерабатывающий завод</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Нефтеперерабатывающий завод — это здание эпохи модерна, которое можно построить только в 5 городах. Нефтеперерабатывающий завод помогает вашему производству и производит по 1 железу, углю и нефти каждый, однако требует высоких затрат на обслуживание. Стройте только в том случае, если вы обнаружите, что у вас нет этих жизненно важных стратегических ресурсов для поздней игры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT_HELP">
			<Text>Производит 1 [ICON_RES_IRON] Железо, [ICON_RES_COAL] Уголь и [ICON_RES_OIL] Нефть.[NEWLINE][NEWLINE]Может быть построен не более чем в 5 городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COAL_PLANT_TEXT">
			<Text>Рафинированный уголь является продуктом применения технологии обогащения угля, которая удаляет влагу и некоторые загрязняющие вещества из углей более низкого качества, таких как суббитуминозные и лигнитные (бурые) угли, и повышает их теплотворную способность. Технологии переработки или повышения качества угля обычно представляют собой обработку перед сжиганием и/или процессы, которые изменяют характеристики угля до его сжигания. Целями технологий обогащения угля перед сжиганием являются повышение эффективности и сокращение выбросов при сжигании угля. В зависимости от ситуации технология предварительного сжигания может использоваться вместо или в качестве дополнения к технологиям дожигания для контроля выбросов от котлов, работающих на угле. Основным преимуществом очищенного угля является способность уменьшить чистый объем выбросов углерода, которые в настоящее время выбрасываются генераторами электроэнергии, и уменьшить количество выбросов, которые предлагается контролировать с помощью новых методологий связывания углерода. Технологии переработки рафинированного угля в основном были разработаны в Соединенных Штатах, несколько аналогичных технологий были исследованы, разработаны и испытаны в Виктории, Австралия, включая технологию уплотненного угля (Coldry Process), разработанную для изменения химических связей бурого угля с целью создания продукта, который чище, стабильнее (не склонен к самовозгоранию), пригоден для экспорта и имеет достаточно высокую теплотворную способность, чтобы быть эквивалентом каменного угля.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORTRESS">
			<Text>Бастион</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORTRESS_STRATEGY">
			<Text>Бастион — это военное сооружение эпохи Возрождения, которое увеличивает защиту и снижает получаемый урон на 2, что затрудняет захват Города. Это позволяет городу наносить дистанционные удары косвенно, игнорируя линию видимости. Гарнизонные отряды получают дополнительно 5 ед. здоровья при лечении в этом городе. Увеличивает воинские части, поставляемые населением этого города, на 10%. Также помогает управлять модификатором размера империи в этом городе. Город должен иметь замок, прежде чем можно будет построить бастионный форт.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORTRESS_HELP">
			<Text>Уменьшает урон, получаемый городом от атак, на 2. Прибавка к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения данного города увеличена на 10%. Позволяет [ICON_RANGE_STRENGTH] дальнему удару города игнорировать линию прямой видимости.[NEWLINE][NEWLINE]Гарнизонные юниты получают дополнительно 5 ОЗ при исцелении в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CITY_STATE] Модификатор размера империи уменьшен на 5% в этом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_FORTRESS_TEXT">
			<Text>Когда пушки стали доминировать на полях сражений, на военных инженеров было оказано давление, чтобы они спроектировали статические укрепления, способные противостоять оружию, которое могло пробить внешние стены более старых каменных замков. Новый акцент был сделан на земляных валах и наклонных или наклонных стенах, которые либо поглощали, либо отражали попадание пушечных ядер. Новые стили обороны носили многоугольные формы с многочисленными бастионами и равелинами, треугольными выступами, которые всегда представляли противнику наклонную поверхность. Эти форты не позволяли атакующим попасть в плоскую навесную стену, где пушка могла нанести наибольший урон. Между тем, эти бастионы создавали перекрывающееся поле огня по всей длине близлежащих стен, создавая «мертвые зоны», где нападавшие подвергались обстрелу из нескольких стен. вторжения в Италию в начале 1500-х гг. Не кому иному, как самому Микеланджело приписывают проектирование одного из первых бастионных фортов для защиты его дома во Флоренции от французов, и проекты распространились из Италии в Европу и на остальной мир.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD">
			<Text>Морское минное поле</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_STRATEGY">
			<Text>Морское минное поле — это здание эпохи модерна, которое можно построить, только если у вас достаточно железа и вы уже построили гавань в городе. С установленным минным полем вражеские корабли останавливаются сразу же после входа на территорию города и больше не могут безопасно сидеть на местных тайлах океана за пределами досягаемости ответного удара с суши. Из-за их потребности в ресурсах минные поля лучше всего ограничивать местами, особенно уязвимыми для морских осад. Используйте минные поля, чтобы остановить морское вторжение, а затем перехитрите его с помощью собственного флота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_HELP">
			<Text>Вражеские военно-морские и погруженные юниты расходуют все очки [ICON_MOVES] движения при входе на водные клетки, принадлежащие этому городу. Юниты, заканчивающие свой ход на клетках Океана, принадлежащих этому городу, получают [COLOR_NEGATIVE_TEXT]5 единиц урона[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Требуется 1 [ICON_RES_IRON] Железо. Можно построить только в прибрежном городе с Гаванью.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MINEFIELD_TEXT">
			<Text>Морская мина — это автономное взрывное устройство, помещаемое в воду для повреждения или уничтожения надводных кораблей или подводных лодок. В отличие от глубинных бомб, мины устанавливаются и оставляются ждать, пока они не сработают при приближении или контакте с вражеским судном. Морские мины можно использовать в наступательных целях — для затруднения движения кораблей противника или запирания судов в гавани; или в обороне - для защиты дружественных судов и создания «безопасных» зон.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER">
			<Text>Интерпретационный центр</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_STRATEGY">
			<Text>Интерпретационный центр значительно увеличивает силу улучшений достопримечательностей и превращает культуру из плиток в туризм, что значительно помогает культурной победе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_HELP">
			<Text>50% [ICON_CULTURE] культуры от [ICON_WONDER] Чудес Света и клеток добавляется к [ICON_TOURISM] туризму города. +1 [ICON_CULTURE] культура и [ICON_TOURISM] туризм от всех Достопримечательностей Империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_TEXT">
			<Text>Интерпретационный центр - это учреждение для информирования общественности о близлежащих культурных, исторических или природных объектах. В отличие от музеев, интерпретационные центры редко содержат артефакты или коллекции, но в основном существуют для предоставления посетителям справочной информации для понимания истории или актуальности чего-либо в ландшафте. Поскольку сохранение и защита не являются частью работы интерпретационного центра, они часто могут быть более интерактивными и лучше использовать современные средства массовой информации, чем традиционные музеи.</Text>
		</Row>

		<!-- Hospital -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOSPITAL_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] еды за каждые 10 [ICON_CITIZEN] горожан в городе. Каждый ход 5% [ICON_FOOD] еды города конвертируется в [ICON_RESEARCH] науку. Наземные юниты в этом городе восстанавливают 15 ОЗ за ход, вне зависимости от действий юнита.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_GOLD] Бедности.</Text>
		</Row>

		<!-- Temple -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_HELP">
			<Text>+25% к религиозному давлению. Содержит 1 слот для [ICON_VP_GREATMUSIC] Шедевра музыки.[NEWLINE][NEWLINE]–1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_RELIGION] религиозных беспорядков.[NEWLINE][NEWLINE]Поблизости [ICON_RES_INCENSE] Благовония: +1 [ICON_CULTURE] Культура , +1 [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE]Поблизости [ICON_RES_WINE] Вино: +1 [ICON_CULTURE] Культура, +1 [ICON_GOLD] Золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_AMBER] Янтарь: +1 [ICON_CULTURE] Культура, +1 [ ICON_GOLD] Золото.</Text>
		</Row>

		<!-- Monument -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONUMENT_HELP">
			<Text>+34% к скорости [ICON_CULTURE_LOCAL] расширения границ города.</Text>
		</Row>

		<!-- Amphitheater -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER_HELP">
			<Text>+33% к скорости появления [ICON_GREAT_WRITER] Великих Писателей в городе. Все Гильдии писателей производят +1 [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_DYE] Краска: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_SILK] Шелк: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_LAPIS] Лазурит: +2 [ICON_CULTURE] культура.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_BRAZILWOOD] Бразильское дерево: +1 [ICON_CULTURE] культура, +1 [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_CULTURE] культуры, если Шедевры [COLOR_POSITIVE_TEXT]тематизированы[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<!-- Opera House -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OPERA_HOUSE_HELP">
			<Text>+5% к [ICON_CULTURE] культуре в городе. [ICON_GREAT_WORK] Шедевры в городе дают +1 [ICON_TOURISM] туризма. +33% к скорости появления [ICON_GREAT_MUSICIAN] Великих Музыкантов в городе. Все Гильдии музыкантов дают +1 [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>

		<!-- Museum -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUSEUM_HELP">
			<Text>Позволяет подготовку [COLOR_YELLOW]Археологов[ENDCOLOR] в этом городе. +1 [ICON_CULTURE] культура и [ICON_TOURISM] туризм за каждые 4 [ICON_CITIZEN] горожанина в городе. [ICON_GREAT_WORK] Шедевры в городе дают +1 [ICON_TOURISM] туризма.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_CULTURE] Скуки.[NEWLINE][NEWLINE]Содержит 2 ячейки [ICON_GREAT_WORK] Шедевров искусства или Артефактов. +4 [ICON_CULTURE] культуры, если Шедевры [COLOR_POSITIVE_TEXT]тематизированы[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<!-- Market -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARKET_HELP">
			<Text>Входящие [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые пути приносят +1 [ICON_GOLD] золота городу и +1 [ICON_GOLD] золота владельцу [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торгового пути.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_SPICES] Корица: +1 [ICON_FOOD] еда, +1 [ICON_PRODUCTION] производство.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_SUGAR] Сахар: +1 [ICON_FOOD] еда, +1 [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>

		<!-- Walls -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH] Дальность дальнего удара города увеличивается на 1. Прибавка к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения данного города увеличена на 10%.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CITY_STATE] Модификатор размера империи в этом городе уменьшен на 5%.</Text>
		</Row>

		<!-- Arena -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COLOSSEUM_HELP">
			<Text>+1 [ICON_TOURISM] туризм за каждых 4 [ICON_CITIZEN] горожан в этом городе. Казармы, Кузница и Оружейная в этом городе получают +2 [ICON_PRODUCTION] производства. -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом [ICON_RES_PERFUME] Духи: +1 [ICON_GOLD] золото, +1 [ICON_CULTURE] культура.[NEWLINE]Рядом [ICON_RES_OLIVE] Оливки: +1 [ ICON_GOLD] золото, +1 [ICON_FOOD] еда.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY">
			<Text>Канцелярия</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY_STRATEGY">
			<Text>Увеличивает скорость производства дипломатических юнитов и увеличивает количество влияния, получаемого за дипломатические юниты, построенные в городе. Специалист госслужащего в этом здании предлагает немного [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота в обмен на [ICON_FOOD] еду. Дополнительные доходы от Дружественных и Союзных городов-государств увеличивают ценность положительных отношений города-государства в середине игры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY_HELP">
			<Text>+10% к [ICON_PRODUCTION] скорости подготовки Дипломатических юнитов в этом городе. Предоставляет повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Королевский перстень[ENDCOLOR] для дипломатических юнитов, подготовленных в этом городе. [NEWLINE][NEWLINE][COLOR_CYAN]Союзные[ENDCOLOR] [ICON_CITY_STATE] Города-государства: +2 к [ICON_PRODUCTION] производству за каждый.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHANCERY_TEXT">
			<Text>В период раннего средневековья канцелярии возникли в Европе как филиал многих королевских дворов. Имея задачи выпуска судебных документов, управления королевскими указами, отправления правосудия и оценки доходов монарха, канцелярии баловались всеми элементами управления государством, включая дипломатию. По мере того, как королевства и государства росли в размерах и размахе в период раннего Нового времени, власть канцелярий постоянно расширялась, пока в 17 и 18 веках большинство западных стран юридически не разделили канцелярии на несколько более конкретных бюро. Таким образом, Канцелярия является прародительницей современной государственной службы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE">
			<Text>Телеграф</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE_STRATEGY">
			<Text>Увеличивает скорость производства дипломатических юнитов и увеличивает количество влияния, получаемого за дипломатические юниты, построенные в городе. Специалист госслужащего в этом здании предлагает немного [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота в обмен на [ICON_FOOD] еду. Дополнительные доходы от Дружественных и Союзных городов-государств повышают ценность положительных отношений города-государства в конце игры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE_HELP">
			<Text>+20% к [ICON_PRODUCTION] скорости подготовки Дипломатических юнитов в этом городе. Даёт повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Телеграф[ENDCOLOR] для дипломатических юнитов в городе, в котором оно построено. [NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Дружественные[ENDCOLOR] [ICON_CITY_STATE] Города-государства: +1 к [ICON_CULTURE] культуре за каждый.[NEWLINE][COLOR_CYAN]Союзные[ENDCOLOR] [ICON_CITY_STATE] Города-государства: +1 к [ICON_CULTURE] культуре и [ICON_RESEARCH] науке за каждый.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WIRE_SERVICE_TEXT">
			<Text>Создание региональных, национальных и, в конечном счете, международных информационных агентств (или телеграфных служб) сегодня считается само собой разумеющимся, но это было большим благом для экономической, политической и культурной взаимосвязанности мира. Стандартизируя скорость, качество и стабильность связи в глобальном масштабе, современные информационные агентства полезны не только для распространения популярных и интеллектуальных знаний, но и для ускорения дискурса между правительствами. В конце концов, большинство стран создадут национальные телеграфные службы, ориентированные на иностранные дела и дипломатию. Многие из этих организаций находились под контролем национального иностранного бюро.</Text>
		</Row>

		<!-- Stonehenge -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONEHENGE_HELP">
			<Text>Дает [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатный[ENDCOLOR] Совет старейшин и 60 [ICON_PEACE] веры в городе постройки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_SCRIBE">
			<Text>Офис писаря</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_SCRIBE_STRATEGY">
			<Text>Это национальное чудо дает небольшой прирост производства при строительстве дипломатических юнитов в столице и один [ICON_RES_PAPER] бумажный ресурс. Постройте это здание, если хотите заполучить один или два союзных города-государства в первые несколько эпох игры. Дополнительные доходы от Друзей и Союзников города-государства повышают ценность ранних позитивных отношений города-государства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_SCRIBE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RES_PAPER] Бумага. +10% к [ICON_PRODUCTION] скорости подготовки Дипломатических юнитов в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Дружественные[ENDCOLOR] [ICON_CITY_STATE] Города-государства: +1 к [ICON_FOOD] пище за каждый.[NEWLINE][COLOR_CYAN]Союзные[ENDCOLOR] [ICON_CITY_STATE] Города-государства: +1 к [ICON_FOOD] пище и [ICON_PEACE] вере за каждый.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COURT_SCRIBE_TEXT">
			<Text>Должность королевского писаря - одна из старейших и наиболее важных должностей на государственной службе. Хотя в современном государстве есть сотни государственных служащих, которые пишут, редактируют и выпускают правительственную документацию, в древнем мире эти задачи обычно возлагались на одного человека, писаря. Скривенеры обладали огромной властью, поскольку они контролировали формулировки, переводы и толкования законов страны. Из-за этой великой силы хороший, верный писец был бесценным ресурсом.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS">
			<Text>Печатный станок</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное Чудо не может быть построено, если в городе нет Канцелярии. Постройте его, чтобы получить увеличение скорости производства дипломатических юнитов в городе, где он построен, увеличение движения и влияния для всех ваших дипломатических юнитов, а также возможность вашим дипломатическим юнитам игнорировать штрафы за рельеф.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RES_PAPER] Бумага. +20% к [ICON_PRODUCTION] скорости подготовки Дипломатических юнитов в этом городе. Все дипломатические юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Грамотность[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Во всех городах должна быть построена Канцелярия. Чем больше городов в Империи, тем выше стоимость постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PRINTING_PRESS_TEXT">
			<Text>К концу 15 века из единственной типографии в Майнце, Германия, печать распространилась не менее чем на 270 городов Центральной, Западной и Восточной Европы. Предполагается, что уже в 1480 году «печатная книга была в Европе повсеместной». К 1500 году печатные станки, работавшие по всей Западной Европе, уже выпустили более двадцати миллионов экземпляров. Европейские типографии, которых было около 1600, могли производить 3600 оттисков за рабочий день. Для сравнения, печать подвижными литерами на Дальнем Востоке, не знавшая печатных машин и производившаяся исключительно ручным притиранием оборотной стороны бумаги к странице, не превышала производительности сорока страниц в день. Быстрота производства типографских текстов, а также резкое падение удельных издержек привели к выпуску первых газет, открывших совершенно новое поле для донесения до населения актуальной информации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_OFFICE">
			<Text>Иностранное бюро</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_OFFICE_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное Чудо не может быть построено, если в городе нет Телеграфа. Постройте его, чтобы увеличить скорость производства дипломатических юнитов в городе, где он построен, повысить скорость передвижения и влияние всех ваших дипломатических юнитов, а также возможность отправлять свои дипломатические юниты через территорию соперника без [COLOR_POSITIVE_TEXT]Соглашения об Открытых границах[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_OFFICE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RES_PAPER] Бумага. +20% к [ICON_PRODUCTION] скорости подготовки Дипломатических юнитов в этом городе. Все дипломатические юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Дипломатическая неприкосновенность[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Во всех городах должен быть построен Телеграф. Чем больше городов в Империи, тем выше стоимость постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_FOREIGN_OFFICE_TEXT">
			<Text>Министерство иностранных дел находится в самом сердце современной империи. Через залы Иностранного бюро проходят огромные, бесконечные легионы государственных служащих, дипломатов и помощников, и все новости, как критические, так и обыденные.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FINANCE_CENTER">
			<Text>Международный финансовый центр</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FINANCE_CENTER_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное Чудо не может быть построено, если цивилизация не построила Фондовую Биржу в каждом из своих городов. Постройте это Национальное Чудо, чтобы получить дополнительные голоса на Всемирном конгрессе в зависимости от количества Деклараций о дружбе, которые у вас есть с другими игроками. Вы также получите большой прирост производства еды и золота в городе, где он построен.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FINANCE_CENTER_HELP">
			<Text>Требуется Свобода. +5% [ICON_FOOD] еда и [ICON_GOLD] золото в городе. Получите по одному голосу за каждые две [COLOR_POSITIVE_TEXT]Декларации о дружбе[ENDCOLOR], которые у вас есть с другими игроками.[NEWLINE][NEWLINE]Во всех городах должна быть построена Фондовая биржа. Чем больше городов в Империи, тем выше стоимость постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_FINANCE_CENTER_TEXT">
			<Text>Финансовый центр — это глобальный город, в котором находится большое количество всемирно значимых банков, предприятий и фондовых бирж. Международный финансовый центр, иногда сокращенно IFC, представляет собой неконкретный термин, обычно используемый для описания важного участника торговли на международном финансовом рынке, обычно имеющего по крайней мере один крупный фондовый рынок. На протяжении большей части 20-го века Соединенные Штаты и их финансовая столица Нью-Йорк были лидерами. Но с 1990-х годов, когда возник многополярный мир с новыми региональными державами и глобальным капитализмом, многочисленные финансовые центры бросили вызов господству Уолл-стрит, особенно из Азии, которая, по мнению некоторых аналитиков, станет центром нового мирового роста.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_SCIENCE_CULTURE">
			<Text>Дворец культуры и науки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_SCIENCE_CULTURE_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное Чудо не может быть построено, если цивилизация не построила Государственную школу в каждом из своих городов. Постройте это Национальное Чудо, чтобы получить дополнительные голоса на Всемирном конгрессе в зависимости от количества соглашений об исследованиях, которые вы в настоящее время имеете с другими игроками. Вы также получите большой импульс к культуре и науке города, в котором он построен.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_SCIENCE_CULTURE_HELP">
			<Text>Требуется Порядок. +5% [ICON_CULTURE] культура и [ICON_RESEARCH] наука в городе. Получите по одному голосу за каждое [COLOR_POSITIVE_TEXT]Соглашение об исследованиях[ENDCOLOR], заключенное с другими игроками. [NEWLINE][NEWLINE]Во всех городах должна быть построена Государственная школа. Чем больше городов в Империи, тем выше стоимость постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PALACE_SCIENCE_CULTURE_TEXT">
			<Text>Дворец культуры и науки в Варшаве — самое высокое здание в Польше, восьмое по высоте здание в Европейском Союзе. Первоначально здание было известно как Дворец культуры и науки имени Иосифа Сталина, но после десталинизации посвящение Сталину было отменено; Имя Сталина убрали с внутреннего вестибюля и одной из скульптур здания. В настоящее время это 187-е по высоте здание в мире.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EHRENHALLE">
			<Text>Зал чести</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EHRENHALLE_STRATEGY">
			<Text>Это Национальное Чудо не может быть построено, если цивилизация не построила Военную академию в каждом из своих городов. Постройте это Национальное Чудо, чтобы получить дополнительные голоса на Всемирном конгрессе в зависимости от количества завоеванных вами вражеских столиц. Вы также получите большой прирост туризма и веры в городе, где он построен.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EHRENHALLE_HELP">
			<Text>Требуется [COLOR_MAGENTA]Автократия[ENDCOLOR]. +15 [ICON_TOURISM] Туризм и +5% [ICON_PRODUCTION] производство в городе. Получите два голоса за каждую [COLOR_POSITIVE_TEXT]вражескую столицу[ENDCOLOR], которую вы контролируете. [NEWLINE][NEWLINE]Во всех городах должна быть построена Военная академия. Чем больше городов в Империи, тем выше стоимость постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EHRENHALLE_TEXT">
			<Text>«Эренхалле» (Зал почета) был построен городом Нюрнбергом по проекту немецкого архитектора Фрица Майера. Он был открыт в 1930 году, до эпохи Гитлера во времена Веймарской республики. Это аркадный зал с примыкающей к нему мощеной каменной террасой с двумя рядами постаментов для костровых чаш. Все четырнадцать пилонов остались практически нетронутыми и не зажигались с момента последнего съезда нацистской партии в сентябре 1938 года. Первоначально зал должен был стать мемориалом 9855 солдатам из Нюрнберга, павшим в Первой мировой войне. Во время партийного съезда В 1929 году тогда еще недостроенный «Зал чести» впервые был использован национал-социалистами для проведения культа мертвых. Во времена Третьего рейха нацисты использовали это место в первую очередь как память о павших солдатах Первой мировой войны и память о 16 погибших во время «Гитлерпутча» (так называемых «мучеников движения NS»). Путч) 9 ноября 1923 года в Мюнхене. Гитлер в сопровождении лидера СС Генриха Гиммлера и лидера СА Виктора Лутце прошел по арене по гранитной дорожке длиной 240 метров от главной трибуны до террасы Эренхалле и показал там нацистский салют. Ритуал стал кульминацией праздника.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE">
			<Text>Консульство</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE_STRATEGY">
			<Text>Консульство дает своему владельцу небольшое преимущество на Всемирном конгрессе, предоставляя дополнительного делегата на каждые 8 ​​городов-государств, изначально существовавших в мире. Может быть построено только совместно посредством Всемирного Конгресса.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONSULATE_HELP">
			<Text>Получите 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительного[ENDCOLOR] [ICON_DIPLOMAT] делегата на Всемирный конгресс за каждые 8 ​​[ICON_CITY_STATE] городов-государств, когда-либо существовавших в мире.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONSULATE_DESC">
			<Text>Офис консула называется консульством и обычно подчиняется главному представительству государства в этой иностранной стране, обычно посольству или Верховной комиссии между странами Содружества в столице принимающего государства. Как и термин «посольство», слово «консульство» может относиться не только к офису консула, но и к зданию, занимаемому консулом и его или ее персоналом. Консульство может делить помещение с самим посольством. В наше время многие консульства связаны с Организацией Объединенных Наций и/или другими международными организациями.</Text>
		</Row>

		<!-- Notre Dame -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOTRE_DAME_HELP">
			<Text>Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатный[ENDCOLOR] Собор в городе постройки. +30% к базовому религиозному давлению во всех городах, исповедующих вашу [COLOR_POSITIVE_TEXT]Основную Религию[ENDCOLOR]. Содержит 2 ячейки для [ICON_GREAT_WORK] Шедевров искусства или Артефактов. +3 [ICON_PEACE] веры и [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого века, если Шедевры [COLOR_POSITIVE_TEXT]тематизированы[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KARLSTEJN">
			<Text>Карлштейн</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KARLSTEJN_HELP">
			<Text>Можно построить только в Священном городе. Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатный[ENDCOLOR] Ордер в городе постройки. Позволяет выбрать [COLOR_POSITIVE_TEXT]веру Реформации[ENDCOLOR] на 5% ниже обычных глобальных требований к [ICON_RELIGION] последователям (20% на стандартной сложности).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_KARLSTEJN_TEXT">
			<Text>Замок Карлштейн — живописное богемское укрепление недалеко от Праги в современной Чехии. Строительство замка было завершено в 1365 году, и в нем хранились императорские регалии и драгоценности короны Богемии, а также множество других реликвий и сокровищ. Замок был осажден гуситами во время гуситских войн, первого крупного протестантского движения в Европе, которое началось более чем за столетие до Мартина Лютера и протестантской Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_KARLSTEJN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Ищите правду, слушайте правду, узнавайте правду, любите правду, говорите правду, придерживайтесь истины и защищайте правду до смерти».[NEWLINE][TAB][TAB] – Ян Гус[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOHO_FOUNDRY">
			<Text>Фабрика Сохо</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOHO_FOUNDRY_HELP">
			<Text>Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатную[ENDCOLOR] Фабрику и +5 [ICON_PRODUCTION] производства в городе постройки. Дает 4 [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатных[ENDCOLOR] [ICON_RES_COAL] Угля.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SOHO_FOUNDRY_TEXT">
			<Text>Фабрика Сохо была основана в 1795 году Джеймсом Уоттом и Мэтью Бултоном для производства новейшего изобретения Уатта: парового двигателя. Гениальный мастер, Джеймс Уатт внес несколько усовершенствований по сравнению со старыми конструкциями Ньюкомена, чтобы создать новую паровую машину, которая производила вращательное движение с меньшим износом и с использованием четверти угля. Уотт запатентовал свою новую машину и стал партнером Мэтью Бултона, бизнесмена и изобретателя, чтобы основать новую фабрику в Сметвике, Англия. Фабрика Сохо была беспрецедентным для своего времени предприятием, производившим стандартизированные и взаимозаменяемые детали, используя новые методы, такие как разбиение более крупных задач на более мелкие специализированные работы. Руководство также опередило свое время, предоставив своим сотрудникам пособия по болезни, а также программы профессионального развития и социального обеспечения. Теория управления, методы массового производства и паровые двигатели, производимые на фабрике Сохо, сыграли решающую роль в индустриализации Британии и оказали длительное глобальное влияние.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SOHO_FOUNDRY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Я продаю здесь, сэр, то, что желает иметь весь мир: власть.»[NEWLINE][TAB][TAB] - Мэтью Бултон[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_STATUE">
			<Text>Родина-мать</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOTHERLAND_STATUE_HELP">
			<Text>Даёт [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатный[ENDCOLOR] Полицейский Участок в городе постройки. Прибавка к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения данного города увеличена на 100%.[NEWLINE][NEWLINE]Техническое обслуживание зданий во всех городах уменьшено на 10%. Не дает вражеским юнитам получать [ICON_GOLD] золото и ОЗ при грабеже ваших клеток.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOTHERLAND_STATUE_TEXT">
			<Text>«Родина-мать зовет», также называемая «Родина-мать», просто «Родина» или «Памятник Мамаеву» — статуя на Мамаевом кургане в Волгограде, Россия, установленная в память о Сталинградской битве. Она была спроектирована скульптором Евгением Вучетичем и инженером-строителем Николаем Никитиным и объявлена ​​самой большой статуей в мире в 1967 году. По сравнению с более поздними более высокими статуями, «Родина-мать зовет» значительно сложнее с инженерной точки зрения из-за характерной позы. с высоко поднятым мечом в правой руке и вытянутой в призывном жесте левой рукой. Технология статуи основана на сочетании предварительно напряженного бетона с конструкцией из проволочных канатов, решение, которое можно найти и в другой работе Никитина, сверхвысокой Останкинской башне в Москве. Это самая высокая статуя женщины в мире.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_STATUE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Одним из признаков великой нации является ее способность вставать на ноги после падения».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK">
			<Text>Блетчли Парк</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK_HELP">
			<Text>Требуется завершение ветки [COLOR_MAGENTA]Рационализм[ENDCOLOR]. Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатную[ENDCOLOR] Исследовательскую Лабораторию в городе постройки. Все [ICON_VP_SCIENTIST] ученые дают +1 [ICON_RESEARCH] к науке. Даёт 200 [ICON_VP_SPY_POINTS] очков Шпионажа, а также повышает ранг всех существующих [ICON_SPY] шпионов. +10 к [ICON_SPY] Городской безопасности во всех городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLETCHLEY_PARK_TEXT">
			<Text>Блетчли-Парк в Милтон-Кинсе, Бакингемшир, был центральным местом правительственной школы кодов и шифров Соединенного Королевства, которая во время Второй мировой войны регулярно проникала в секретные сообщения держав Оси, в первую очередь в немецкую Enigma и шифры Лоренца. Официальный историк Второй мировой войны британской разведки писал, что разведка «Ультра», произведенная в Блетчли, сократила войну на два-четыре года и что без нее исход войны был бы неопределенным. Сейчас это место является образовательной и исторической достопримечательностью, увековечивающей и отмечающей эти достижения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BLETCHLEY_PARK_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Блетчли-Парк: курица, которая несла золотые яйца и никогда не кудахтала». [NEWLINE][TAB][TAB] – Уинстон Черчилль[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING">
			<Text>Эмпайр Стейт Билдинг</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бесплатный[ENDCOLOR] [ICON_GREAT_PEOPLE] Великий Человек на ваш выбор. Предоставляет [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатную[ENDCOLOR] Фондовую Биржу в городе постройки. Специалисты во всех городах дают +1 [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EMPIRE_STATE_BUILDING_TEXT">
			<Text>Эмпайр Стейт Билдинг — 103-этажный небоскрёб, расположенный в Мидтауне Манхэттена, Нью-Йорк, на пересечении Пятой авеню и Западной 34-й улицы. У него высота крыши 1250 футов (380 м), а с учетом шпиля антенны его общая высота составляет 1454 фута (443 м). Его название происходит от прозвища Нью-Йорка, Эмпайр Стейт. Оно оставалось самым высоким зданием в мире в течение почти 40 лет, с момента его завершения в начале 1931 года до завершения строительства Северной башни Всемирного торгового центра в конце 1970 года. После терактов 11 сентября 2001 года Эмпайр-стейт-билдинг снова стал самым высоким зданием. здание в Нью-Йорке (хотя оно больше не было самым высоким в США или мире), пока 30 апреля 2012 года One World Trade Center не достиг большей высоты. Эмпайр-стейт-билдинг в настоящее время является четвертым по высоте завершенным небоскребом в Соединенных Штатах. США (после One World Trade Center, Willis Tower и Trump International Hotel and Tower, оба в Чикаго), и 25-е место в мире (самым высоким сейчас является Burj Khalifa, расположенный в Дубае). Это также пятое по высоте отдельно стоящее сооружение в Америке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_EMPIRE_STATE_BUILDING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Важность денег проистекает из того, что они являются связующим звеном между настоящим и будущим». [NEWLINE][TAB][TAB] – Джон Мейнард Кейнс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN">
			<Text>ЦЕРН</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN_HELP">
			<Text>2 [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатные[ENDCOLOR] технологии. +100 [ICON_INFLUENCE] влияния во всех [ICON_CITY_STATE] городах-государствах мира.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CERN_TEXT">
			<Text>Европейская организация ядерных исследований, известная как ЦЕРН, является европейской исследовательской организацией, целью которой является управление крупнейшей в мире лабораторией физики элементарных частиц. Основанная в 1954 году, организация базируется в северо-западном пригороде Женевы на франко-швейцарской границе и насчитывает 21 европейское государство-член. Израиль является первой (и на данный момент единственной) неевропейской страной, получившей полноправное членство. Термин ЦЕРН также используется для обозначения лаборатории, которая в 2013 году насчитывала 2513 сотрудников и принимала около 12 313 научных сотрудников, сотрудников, учеников, а также приглашенных ученых и инженеров, представляющих 608 университетов и исследовательских центров и 113 стран. Основная функция ЦЕРН - предоставить ускорители частиц и другую инфраструктуру, необходимую для исследований в области физики высоких энергий, поэтому в ЦЕРН было проведено множество экспериментов в рамках международного сотрудничества. Это также родина всемирной паутины. На главном объекте в Мейрине есть большой компьютерный центр, содержащий мощные средства обработки данных, в первую очередь для анализа экспериментальных данных; из-за необходимости сделать эти объекты доступными для исследователей в других местах, он исторически был крупным центром глобальной сети.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CERN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Когда вы смотрите на вакуум в квантовой теории поля, нельзя сказать что вы смотрите на *ничто*». [NEWLINE][TAB][TAB] – доктор Питер Хиггс[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORUM">
			<Text>Римский Форум</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORUM_STRATEGY">
			<Text>Постройте это Чудо Света, чтобы постоянно улучшать свои отношения с городами-государствами с помощью лучше обученных дипломатических юнитов. Предоставляет бесплатно Великого Дипломата для отправки в близлежащие города-государства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORUM_HELP">
			<Text>Даёт 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]бесплатного[ENDCOLOR] [ICON_DIPLOMAT] Великого Дипломата по завершении строительства. +1 [ICON_RES_PAPER] Бумага. +20% [ICON_PRODUCTION] производство дипломатических юнитов в этом городе. Все дипломатические юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Императорская печать[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_FORUM_TEXT">
			<Text>Римский форум (лат. Forum Romanum) представляет собой прямоугольный форум (площадь), окруженный руинами нескольких важных древних правительственных зданий в центре города Рима. На протяжении веков он был центром римской общественной жизни: местом триумфальных шествий и выборов, местом публичных выступлений, уголовных процессов, гладиаторских боев и торговых дел. Кишащее сердце древнего Рима, оно было названо самым знаменитым местом встречи в мире и во всей истории.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_FORUM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я пришёл в Рим, когда он был городом из кирпича, а оставил его городом из мрамора". [NEWLINE] – Август Цезарь[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE">
			<Text>Летний дворец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE_STRATEGY">
			<Text>Постройте это Чудо, чтобы ваши дипломатические юниты могли проникнуть на территорию соперника без Соглашения об Открытых границах на столетия раньше других. Повышает эффективность всех Канцелярий в вашей империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RES_PAPER] Бумага. +20% [ICON_PRODUCTION] производство дипломатических юнитов в этом городе. Все дипломатические юниты получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Дворянское происхождение[ENDCOLOR]. Все Канцелярии получают +3 [ICON_GOLD] золота и +1 [ICON_CULTURE] культуры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUMMER_PALACE_TEXT">
			<Text>Построенный поэтапно в период позднего Средневековья и раннего Нового времени, Летний дворец был большим, великолепным сооружением силы и могущества ранней династии Цин и аналогом главного императорского дворца в Пекине. Летний дворец, известный своим изысканным ландшафтом, пышными садами и захватывающими видами, остается важным символом могущества Китая раннего Нового времени и популярным туристическим направлением.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SUMMER_PALACE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Монархия — самая дорогая из всех форм правления... Тот, кто зависит от своей власти, должен укреплять эту власть, подкупая активных и предприимчивых, которых он не может запугать». [NEWLINE] — Джеймс Ф. Купер.[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL">
			<Text>Большой канал</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL_STRATEGY">
			<Text>Постройте это чудо, чтобы повысить силу и живучесть своего флота с помощью повышения [COLOR_POSITIVE_TEXT]Флот сокровищ[ENDCOLOR] и получить дополнительный Торговый Путь. Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL_HELP">
			<Text>Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс. Получите 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительный[ENDCOLOR] [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь. Предоставляет всем военно-морским юнитам, кроме подводных лодок и авианосцев, повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Флот сокровищ[ENDCOLOR], которое дает +10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи при атаке, +1 к [ICON_VP_VISION обзору и способность ремонтироваться [COLOR_POSITIVE_TEXT]за пределами дружественной территории[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GRAND_CANAL_TEXT">
			<Text>Гранд-канал является крупнейшим каналом в Венеции, Италия, и остается одним из самых важных торговых и транспортных коридоров в городе. Как город на небольших островах, Венеция в средние века была усовершенствована за счет дноуглубительных работ, чтобы поднять болотистую землю над приливами, результатом чего стала серия затопленных каналов. Эти каналы, или каналы, способствовали расцвету морской культуры, которая сыграла центральную роль в экономике города со средних веков и до наших дней. Сегодня эти каналы по-прежнему обеспечивают транспортировку товаров и людей в пределах города. Лабиринт каналов, пронизывающих город, требует использования более 400 мостов, чтобы обеспечить поток пешеходов. В 2011 году город открыл Ponte della Costituzione, четвертый мост через Гранд-канал, соединяющий район автовокзала Piazzale Roma с Stazione Ferroviaria (железнодорожный вокзал); остальные три - Ponte di Rialto, Ponte dell Accademia, и Ponte degli Scalzi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GRAND_CANAL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Строить город там, где невозможно построить город, — само по себе безумие, а строить там один из самых изящных и величественных городов — безумие гения". [NEWLINE] — Александр Герцен[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE">
			<Text>Мененские ворота</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_STRATEGY">
			<Text>Защитное Чудо. Увеличивает доход от фортов, цитаделей и достопримечательностей. Менинские ворота также дают небольшой бонус за каждый павший в бою юнит. Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_HELP">
			<Text>Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс. Получите +2 [ICON_HAPPINESS_1] счастья в городе.[NEWLINE][NEWLINE]Получите 2 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_GOLDEN_AGE] очка Золотого века каждый раз, когда убит принадлежащий вам юнит (в зависимости от Эры). Форты, цитадели и достопримечательности дают +2 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого века при обработке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_TEXT">
			<Text>Мемориал Мененских ворот пропавшим без вести — это военный мемориал в Ипре, Бельгия, посвященный британским солдатам и солдатам Содружества, которые были убиты в выступе Ипра во время Первой мировой войны. солдат, погибших в Выступе, но чьи тела так и не были обнаружены. Мемориал стоит на восточном выезде из города, отмечая отправную точку к линии фронта, где было убито более 450 000 человек с обеих сторон конфликта.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Кто вспомнит, проходя через эти Врата, [NEWLINE][TAB][TAB]негероических мертвецов, кормивших пушки?[NEWLINE][TAB][TAB]Кто снимет мерзость их судьбы,[NEWLINE][TAB] ][TAB]Обреченных, призванных, непобедивших?"[NEWLINE] – Зигфрид Сассун[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE">
			<Text>Олимпийская деревня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE_STRATEGY">
			<Text>Сочетая в себе сильные стороны Отеля, Стадиона и Эрмитажа, Олимпийская деревня представляет собой центр культуры поздней игры. Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE_HELP">
			<Text>Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс. Получите +3 [ICON_HAPPINESS_1] счастья и +3 [ICON_CULTURE] культуры в городе, в котором он построен. 25% [ICON_CULTURE] культуры от [ICON_WONDER] Чудес Света и клеток добавляется к [ICON_TOURISM] туризму города.[NEWLINE][NEWLINE]Все стадионы получают +2 [ICON_GOLD] золота и [ICON_TOURISM] туризма.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_OLYMPIC_VILLAGE_TEXT">
			<Text>Олимпийская деревня — это жилой комплекс, построенный для Олимпийских игр, обычно в Олимпийском парке или в другом месте города-организатора. Олимпийские деревни строятся для размещения всех участвующих спортсменов, а также официальных лиц и спортивных тренеров. Идея Олимпийской деревни исходит от Пьера де Кубертена. Вплоть до летних Олимпийских игр 1924 года национальные олимпийские комитеты арендовали помещения вокруг города-организатора для размещения участников, что было дорого. Для летних Олимпийских игр 1924 года организаторы построили кабинки возле Олимпийского стадиона Коломб, чтобы спортсмены могли легко добраться до объектов Игр. Олимпийская деревня летних Олимпийских игр 1932 года послужила образцом сегодняшних олимпийских деревень; он состоял из группы зданий с помещениями для размещения спортсменов и зданий с другими помещениями.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_OLYMPIC_VILLAGE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Самое главное в Олимпийских играх — не победа, а участие; главное в жизни — не победа, а хорошая борьба». [NEWLINE]– Пьер де Кубертен[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE">
			<Text>Хрустальный дворец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE_STRATEGY">
			<Text>Как и его аналог из реального мира, Хрустальный дворец предоставляет множество преимуществ. Игроки с большим количеством городов и Фабрик больше всего выиграют от Хрустального дворца, однако дополнительные ячейки Шедевров и Культурных работ полезны для любой цивилизации. Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE_HELP">
			<Text>Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс. Получите +2 к [ICON_PRODUCTION] производству и +2 к [ICON_RESEARCH] науке для всех Фабрик в принадлежащих вам городах. Империя вступает в [ICON_GOLDEN_AGE] Золотой век.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CRYSTAL_PALACE_TEXT">
			<Text>Хрустальный дворец представлял собой здание из чугуна и листового стекла, первоначально возведенное в Гайд-парке в Лондоне, Англия, для проведения Великой выставки 1851 года. показать примеры новейших технологий, разработанных в ходе промышленной революции. Спроектированное сэром Джозефом Пакстоном здание Большой выставки имело длину 1851 фут и внутреннюю высоту 128 футов. Из-за недавнего изобретения в 1848 году метода литья листового стекла, который позволял изготавливать большие листы дешевого, но прочного стекла, в то время это было самое большое количество стекла, когда-либо виденное в здании, и оно поражало посетителей своими прозрачными стенами и потолками, которые не требовалось внутреннее освещение, поэтому «Хрустальный дворец».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CRYSTAL_PALACE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Мне снилось, что Выставка ... была, как и должно быть, дворцом из самого хрусталя, небо сквозь каждую часть крыши смотрит на все народы под ним». [NEWLINE] – Дуглас Джерролд[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UN">
			<Text>ООН</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UN_STRATEGY">
			<Text>В сочетании с высокой скоростью появления Великих Людей Организация Объединённых Наций дает своему владельцу значительный прирост дипломатической власти во Всемирном конгрессе. Это также дает дополнительного делегата и начинает Золотой век. [NEWLINE][NEWLINE]Помимо этих непосредственных преимуществ, создание Организации Объединенных Наций запускает специальную сессию Всемирного конгресса ООН, которая обеспечивает дипломатическую победу. Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UN_HELP">
			<Text>Может быть построен только совместно через Всемирный Конгресс. Получите 1 [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительного[ENDCOLOR] [ICON_DIPLOMAT] делегата на Всемирный конгресс за каждые 8 ​​[ICON_CITY_STATE] городов-государств, когда-либо существовавших в мире. Кроме того, использовав [ICON_GREAT_PEOPLE] Великого Человека, вы получите 25 [ICON_INFLUENCE] влияния со всеми [ICON_CITY_STATE] городами-государствами, которые вы встретили. Начинает [ICON_GOLDEN_AGE] Золотой век, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]специальную сессию Всемирного конгресса ООН[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<!-- Corporation buildings common pedia entry -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CORP_TEXT">
			<Text>Корпорация — это компания или группа лиц, уполномоченная действовать как единое целое (юридически лицо) и признанная таковой по закону. Ранее зарегистрированные организации были учреждены уставом (то есть специальным актом, предоставленным монархом или принятым парламентом или законодательным органом). Большинство юрисдикций в настоящее время разрешают создание новых корпораций путем регистрации. Корпорации бывают разных типов, но обычно они делятся по закону юрисдикции, в которой они зарегистрированы, на два вида: по тому, могут ли они выпускать акции или нет, или по тому, предназначены ли они для получения прибыли.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать Корпорацию Trader Sid's. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Trader Sid's, Inc.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появится бесплатный офис Trader Sid's, а также появится возможность строительства офисов Trader Sid's в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_TRADER_SIDS">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Мерчендайзинг, мерчандайзинг - вот где делаются настоящие деньги от кинофильмов».[NEWLINE][TAB][TAB]  - Yogurt[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS">
			<Text>Офис Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговый путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Trader Sid's строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Франшиза Trader Sid's не может быть продана или уничтожена игроком и увеличивает [ICON_GOLD] Производство золота во всех офисах Trader Sid's на +4.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HELP">
			<Text>Входящие [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые маршруты приносят +2 [ICON_GOLD] золота для города и +2 [ICON_GOLD] золота для владельца торгового пути. +4 [ICON_GOLD] золота за каждую франшизу Trader Sid's в иностранных городах (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Торговые пути из этого города в иностранные города с франшизой Trader Sid's дают на 25% больше [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Trader Sid's. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Trader Sid's в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Centaurus Extractors. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ_HELP">
			<Text>Founds the Centaurus Extractors Corporation.[NEWLINE][NEWLINE]Grants a free Centaurus Extractors Office in this City, and unlocks construction of Centaurus Extractors Offices in owned Cities.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_LANDSEA">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Урок номер один: не стоит недооценивать жадность другого парня."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Frank Lopez[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>Офис Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Centaurus Extractors.[NEWLINE][NEWLINE]Centaurus Extractors не могут быть проданы или уничтожены игроком и увеличивают [ICON_PRODUCTION] производительность всех офисов Centaurus Extractors на +3.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство на всех клетках моря рядом с этим городом. +3 [ICON_PRODUCTION] Производство за каждую франшизы Centaurus Extractors (вплоть до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Centaurus Extractors увеличивает уровень [ICON_RESEARCH] науки в этом городе на +10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание может быть построено в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Centaurus Extractors. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте в чужой город торговый путь из собственного города с офисом Centaurus Extractors. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Hexxon Refineries. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Hexxon Refineries.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появится бесплатный офис Hexxon Refineries и разблокируется возможность строительства офисов Hexxon Refineries в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_HEXXON">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я просто хочу сказать тебе одно слово. Всего одно слово: пластик."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Mr. McGuire[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY">
			<Text>Офис Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Hexxon Refineries строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Hexxon Refineries не могут быть проданы или уничтожены игроком и дают +1 [ICON_RES_OIL] Нефть и +1 [ICON_RES_COAL] Уголь за каждые[COLOR_POSITIVE_TEXT]три[ENDCOLOR] франшизы Hexxon Refineries.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшизы (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Производство при создании военных юнитов в этом городе. +1 [ICON_RES_OIL] Нефть и +1 [ICON_RES_COAL] Уголь за каждые [COLOR_POSITIVE_TEXT]три[ENDCOLOR] франшизы Hexxon Refineries (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Hexxon Refineries увеличивает производительность [ICON_PRODUCTION] этого города на +10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Hexxon Refineries. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Hexxon Refineries в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Giorgio Armeier. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Giorgio Armeier.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный Офис Giorgio Armeier, а также разблокируется возможнось постройки офисов Giorgio Armeier в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_GA">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Мода — это мечтать и заставлять мечтать других."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Donatella Versace[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>Офис Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Giorgio Armeier строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Giorgio Armeier не может быть продан или уничтожен игроком и увеличивает [ICON_CULTURE] культуру всех офисов Giorgio Armeier на +2.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HELP">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] культуры за каждую франшизу Giorgio Armeier (до вашего лимита франшизы). -1 [ICON_HAPPINESS_3] Недовольство от [ICON_RESEARCH] неграмотности и [ICON_CULTURE] скуки[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый маршрут из этого города в чужой город с франшизой Giorgio Armeier увеличивает [ICON_CULTURE] культуру этого города на 10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание может быть построено в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Джорджио Армейера. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Джорджио Армейера в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Firaxite Materials. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Firaxite Materials.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис Firaxite Materials и разблокируется строительство офисов Firaxite Materials в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_FIRAXITE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Все хорошее, что мы создаем, в конечном итоге создает нас."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Jim Rohn[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>Офис Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Firaxite Materials.[NEWLINE][NEWLINE]Firaxite Materials не может быть продан или уничтожен игроком и увеличивает [ICON_RESEARCH] науку от всех офисов Firaxite Materials на +2.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HELP">
			<Text>+20% к [ICON_PRODUCTION] скорости постройки зданий в этом городе. +2 [ICON_RESEARCH] науки за каждую франшизу Firaxite Materials (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Торговые пути в иностранные города с франшизой Firaxite Materials производят на 50% больше [ICON_RESEARCH] науки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы являетесь основателем Firaxite Materials. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из принадлежащего вам города, в котором находится Офис Firaxite Materials, в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию TwoKay Foods. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию TwoKay Foods.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис TwoKay Foods и открывается возможность строительства офисов TwoKay Foods в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_TWOKAY">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Нет любви более искренней, чем любовь к еде."[NEWLINE][TAB][TAB]  - George Bernard Shaw[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS">
			<Text>Офис TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза TwoKay Foods строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]TwoKay Foods не может быть продана или уничтожена игроком и увеличивает [ICON_FOOD] еду от всех офисов TwoKay Foods на +3.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HELP">
			<Text>Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от всех потребностей на 1 и модификатор размера империи [ICON_CITY_STATE] на 5% во всех городах. +10% [ICON_FOOD] Еда в городе. +3 [ICON_FOOD] еды за каждую франшизу TwoKay Foods (вплоть до лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый маршрут из этого города в чужой город с франшизой TwoKay Foods увеличивает [ICON_FOOD] скорость роста вашего города на +10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах, только если вы были основателем TwoKay Foods. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом TwoKay Foods в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать Civilized Jewelers. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Civilized Jewellers.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис Civilized Jewellers и разблокируется строительство офисов Civilized Jewellers в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_CIVILIZED">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Владельцы дешёвых билетов, похлопайте, пожалуйста. Остальные могут просто побряцать своими драгоценностями."[NEWLINE][TAB][TAB]  - John Lennon[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>Офис Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Civilized Jewelers.[NEWLINE][NEWLINE]Civilized Jewelers не могут быть проданы или уничтожены игроком и увеличивают бонус к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей от офисов Civilized Jewellers на 5%.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HELP">
			<Text>+3% [ICON_GOLDEN_AGE] к модификатору продолжительности Золотого века. +15% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей в городе и дополнительные +10% за каждую франшизу Civilized Jewelers (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Civilized Jewelers увеличивает прирост [ICON_GOLD] золота в этом городе на +10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE">
			<Text>Франшиза Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы являетесь основателем Civilized Jewelers. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Civilized Jewelers в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>Placeholder</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA">
			<Text>Ступа</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию с верой в Ступы. Постройте это здание, купив его за веру [ICON_PEACE]. Постройте Ступу, чтобы получить веру, очки Золотого века и туризм в городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_HELP">
			<Text>Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%. [NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_RESEARCH] Безграмотности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_TEXT">
			<Text>Ступа представляет собой насыпь или полусферическую структуру, содержащую буддийские реликвии, обычно прах буддийских монахов, используемую буддистами как место для медитации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH">
			<Text>Церковь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию с верой Церкви. Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] веру. Постройте церковь, чтобы получить веру и мощное усиление пассивного религиозного давления. В городе начинается «День любви к Отчизне.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_HELP">
			<Text>В городе в течение 15 ходов проходит «День любви к Отчизне» после постройки. Все [ICON_GREAT_WORK] Шедевры в городе генерируют +1 [ICON_PEACE] веры. Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 40%.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_TEXT">
			<Text>Церковное здание, часто называемое просто церковью, представляет собой здание, используемое для религиозной деятельности, в частности, для богослужений. Этот термин в его архитектурном смысле чаще всего используется христианами для обозначения своих религиозных зданий, но может использоваться и другими религиями. В традиционной христианской архитектуре церковь часто устроена в форме христианского креста. При виде сверху самая длинная часть креста представлена ​​проходом, а место соединения креста находится в районе алтаря.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR">
			<Text>Мандир</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию мандиров. Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] веру. Постройте Мандир, чтобы получить веру и еду. Дает небольшое количество всех доходов каждый раз, когда город растет.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_HELP">
			<Text>Даёт 5 [ICON_FOOD] еды, [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_GOLD] золота, [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_PEACE] веры, когда в городе рождается новый [ICON_CITIZEN] горожанин (в зависимости от Эры).[NEWLINE][NEWLINE] Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 15% и повышает сопротивление города [ICON_RELIGION] религиозному обращению на 10%.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_GOLD] Бедности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_TEXT">
			<Text>Индуистский храм — это дом бога (богов). Это пространство и структура, предназначенные для объединения людей и богов, наполненные символикой для выражения идей и верований индуизма.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE">
			<Text>Синагога</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию с верой в синагоги. Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] веру. Постройте синагогу, чтобы получить веру и производство. Город генерирует больше науки во время «Дня любви к Отчизне».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_HELP">
			<Text>Увеличивает сопротивляемость города [ICON_RELIGION] религиозному обращению на 15%. Во время «Дня любви к Отчизне» [ICON_RESEARCH] наука в городе увеличивается на 10%.[NEWLINE][NEWLINE]–1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_FOOD] и [ICON_PRODUCTION] Бедствий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_TEXT">
			<Text>Синагога является еврейским молитвенным домом. В синагогах есть большой зал для молитв (главное святилище), а также могут быть небольшие комнаты для учебы, а иногда и общественный зал и офисы. В некоторых есть отдельная комната для изучения Торы, называемая бет-мидраш.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER">
			<Text>Орден</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию Ордена. Постройте это здание, купив его за веру [ICON_PEACE]. Постройте Орден, чтобы получить веру, золото, а также повышение "Боевой дух" для всех военных юнитов, подготовленных в этом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_HELP">
			<Text>Когда вы создаёте юнита в этом городе, вы получаете [ICON_PEACE] веру, равную 10% от стоимости [ICON_PRODUCTION] подготовки юнита. При покупке за [ICON_PEACE] веру даёт 10% от стоимости в качестве [ICON_PRODUCTION] производства в этом городе. Наземные военные юниты, подготовленные в этом городе, получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Боевой дух[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Увеличивает [ICON_STRENGTH] боевую мощь города на 3 и урон [ICON_RANGE_STRENGTH] бомбардировки на 10%. Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_FOOD] и [ICON_PRODUCTION] Бедствий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_TEXT">
			<Text>Военный орден - это любое из множества христианских обществ рыцарей, которые были основаны в средние века с целью крестового похода - распространения или защиты веры (первоначально католической, а после Реформации иногда протестантской), либо на Святой Земле. или против ислама (как, например, во времена Реконкисты) или против язычников (в основном в Прибалтике) в Европе. Многие ордена после окончания крестовых походов и османских вторжений стали секуляризованными и в наше время обычно представлены римско-католическими церемониальными, миссионерскими и благотворительными организациями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEOCALLI">
			<Text>Теокалли</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEOCALLI_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию с верой в Теокалли. Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] веру. Теокалли предоставляет бонусы к подготовке военных юнитов и накоплению веры.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEOCALLI_HELP">
			<Text>+5 [ICON_PEACE] веры, когда юнит побеждает вражеского юнита в бою. Увеличивает [ICON_SILVER_FIST] лимит военных юнитов на 1. +15 ОО всем военным юнитам, подготовленным этим городом. Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_FOOD] и [ICON_PRODUCTION] Бедствий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEOCALLI_PEDIA">
			<Text>Теокалли — храм ацтеков. Теокалли следуют структуре, типичной для многих мезоамериканских народов, с небольшим закрытым пространством на вершине массивной ступенчатой ​​пирамиды с лестницей на одной стороне. Самая большая из этих пирамид по общему объему превышала египетскую пирамиду в Гизе, хотя и не была такой высокой. Подобно месопотамским религиям, ацтеки считали свои Теокалли буквальными резиденциями своих богов, позволяя священникам взбираться на них только для ритуалов и особых случаев. Самым печально известным из этих ритуалов являются человеческие жертвоприношения, которые совершались ежемесячно, чтобы умилостивить ацтекских богов, когда у военнопленных извлекали из груди бьющееся сердце, а затем обезглавливали. Черепа жертвоприношений были подготовлены и выставлены на ближайшей стойке для черепов, называемой «цомпантли», а органы и плоть были предложены богам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GURDWARA">
			<Text>Гурдвара</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GURDWARA_STRATEGY">
			<Text>Можно построить только в городах, исповедующих религию с верой Гурдвары. Постройте это здание, купив его за [ICON_PEACE] веру. Гурдвара предоставляет бонусы к росту и защите.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GURDWARA_HELP">
			<Text>Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%.[NEWLINE][NEWLINE]+10% к [ICON_FOOD] еде и +10% к [ICON_STRENGTH] защите города. -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_FOOD] и [ICON_PRODUCTION] Бедствий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GURDWARA_PEDIA">
			<Text>Гурдвара, что означает «дверь к гуру», является местом поклонения сикхов. Все гурдвары содержат священное писание сикхов, Гуру Грантх Сахиб, размещенное на возвышении. С этой платформы раагис читает, поет и объясняет прихожанам священные писания. Другой универсальной чертой всех гурдваров является общественная кухня, называемая лангар. Сикхи придают большое значение раздаче бесплатных вегетарианских блюд, позволяя всем членам сообщества, независимо от этнической принадлежности, касты, статуса или религии, бесплатно питаться и заниматься волонтерской деятельностью.</Text>
		</Row>

		<!-- Cathedral -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_HELP">
			<Text>Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%. Фермы, Пастбища и Каменоломни рядом с этим городом приносят +1 [ICON_GOLD] золота. Даёт 10 [ICON_GOLD] золота, когда границы этого города расширяются (в зависимости от Эры).[NEWLINE][NEWLINE] -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_GOLD] Бедности.</Text>
		</Row>

		<!-- Mosque -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_HELP">
			<Text>Повышает давление [ICON_RELIGION] преобладающей религии, исходящее из этого города, на 25%. +15% к [ICON_CULTURE] культуре города во время [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье из-за [ICON_RESEARCH] Безграмотности.</Text>
		</Row>

		<!-- Pagoda -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_HELP">
			<Text>+1 ко всем доходам городов за каждую мировую религию, у которой есть хотя бы один последователь в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]-1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от [ICON_CULTURE] Скуки и -2 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья от [ICON_RELIGION] религиозных волнений .</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM">
			<Text>Мавзолей</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_STRATEGY">
			<Text>Постройте Мавзолей, чтобы получать [ICON_PEACE] веру при гибели ваших юнитов и улучшить все Святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (в зависимости от размера карты).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_HELP">
			<Text>Даёт [ICON_PEACE] веру, когда ваш юнит погибает в бою (зависит от Эры).[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_PEACE] веры от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_TEXT">
			<Text>Мавзолей – это внешнее отдельно стоящее здание, выполненное в виде памятника, ограждающего место для погребения или погребальную камеру умершего человека или людей. Памятник без погребения – кенотаф. Мавзолей можно считать типом гробницы, или гробницу можно считать находящейся внутри мавзолея. Христианский мавзолей иногда включает часовню.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE">
			<Text>Небесный трон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_STRATEGY">
			<Text>Постройте Небесный трон, чтобы значительно повысить базовую доходность вашего Священного города и улучшить все Священные места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (масштабируется с размером карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_HELP">
			<Text>+5 [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого Века от Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_PEACE] веры со всех Священных мест.[NEWLINE] [NEWLINE]Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_TEXT">
			<Text>Трон - это государственное местопребывание властителя или сановника, особенно место, занимаемое сувереном в государственных случаях; или место, занимаемое папой или епископом в церемониальных случаях. «Трон» в абстрактном смысле может также относиться к монархии или самой Короне, что является примером метонимии, а также используется во многих выражениях, таких как «сила, стоящая за троном».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR">
			<Text>Великий Алтарь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_STRATEGY">
			<Text>Постройте Великий алтарь, чтобы увеличить производство воинских частей и улучшить все святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (масштабируется с размером карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_HELP">
			<Text>+15% к скорости [ICON_PRODUCTION] подготовки военных юнитов в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]+5 к [ICON_PRODUCTION] производству от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE] Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_TEXT">
			<Text>Алтарь - это любое сооружение, на котором совершаются подношения, такие как жертвоприношения, в религиозных целях. Алтари обычно находятся в святилищах, а также они могут располагаться в храмах, церквях и других местах отправления культа. Сегодня они используются, в частности, в христианстве, буддизме, индуизме, синтоизме, даосизме, а также в неоязычестве и церемониальной магии. Иудаизм использовал такую ​​структуру до разрушения Второго Храма. Многие исторические религии также использовали их, включая греческую и норвежскую религию.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIGIOUS_LIBRARY">
			<Text>Чартариум</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIGIOUS_LIBRARY_STRATEGY">
			<Text>Постройте Религиозную библиотеку, чтобы получить [ICON_GOLDEN_AGE] очки Золотого века, [ICON_TOURISM] туризм и [ICON_CULTURE] культуру за счет исследования технологий, а также улучшить все святые места. Постройка этого национального чуда также позволит вам выбрать верование Реформации. Может быть построен только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения мира (в зависимости от размера карты) исповедует вашу религию.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIGIOUS_LIBRARY_HELP">
			<Text>+5 [ICON_RESEARCH] науки от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 20%.[NEWLINE][NEWLINE]Даёт [COLOR_POSITIVE_TEXT]дополнительного[ENDCOLOR] [ICON_DIPLOMAT] делегата на Мировом Конгрессе за каждые 10 городов, исповедующих вашу [ICON_RELIGION] религию.[NEWLINE][NEWLINE]Содержит 3 ячейки для Шедевров литературы.[NEWLINE]+6 к [ICON_RESEARCH] науке и +4 к [ICON_PEACE] вере, если Шедевры тематизированы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIGIOUS_LIBRARY_PEDIA">
			<Text>Чартариум представлял собой собрание переписки и протоколов, хранившееся в частном порядке в канцелярии папства. Эта коллекция стала предшественником Секретных архивов Ватикана.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT">
			<Text>Божественный суд</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_STRATEGY">
			<Text>Постройте Божественный суд, чтобы увеличить добычу золота и улучшить все святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (масштабируется с размером карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_HELP">
			<Text>+5 к [ICON_GOLD] культуре от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_TEXT">
			<Text>Бет дин («дом суда» или божественный суд) — это раввинский суд в иудаизме. В древние времена это был строительный блок правовой системы в библейской Земле Израиля. Сегодня она наделена юридическими полномочиями в ряде религиозных вопросов (дин Тора, «судебный процесс», множественное число диней Тора) как в Израиле, так и в еврейских общинах диаспоры, где ее решения имеют разную степень авторитетности (в зависимости от юрисдикции и предмета) в вопросах, непосредственно связанных с еврейской религиозной жизнью.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN">
			<Text>Священный сад</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_STRATEGY">
			<Text>Постройте Священный сад, чтобы повысить уровень культуры и улучшить все святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (масштабируется с размером карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_HELP">
			<Text>+5 к [ICON_FOOD] еде от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_TEXT">
			<Text>Религия оказала большое влияние на дизайн сада. Храмовые сады создавались в Месопотамии и Древнем Египте. Священные рощи создавались в древней Индии, Греции, Риме, Китае и Японии. Священные деревья были важны в кельтской и германской Европе и до сих пор важны в Индии. Многие рощи или леса были священными в древней Индии и продолжают оставаться таковыми в современном индуистском поклонении. Буддизм оказал значительное влияние на садовый дизайн, известными примерами которого являются сады дзен в Китае и Японии. В христианстве, особенно в католицизме и англиканстве, сады Марии распространены среди церквей и учреждений. Практика создания священных садов возрождается и адаптируется к современности в серии книг «Звенящие кедры» русского писателя Владимира Мегре.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL">
			<Text>Священный Совет</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_STRATEGY">
			<Text>Постройте Священный совет, чтобы увеличить производство еды и улучшить все святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (в зависимости от размера карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_HELP">
			<Text>+5 к [ICON_RESEARCH] науке от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_TEXT">
			<Text>Вселенский собор (или святой собор) — это конференция церковных сановников и богословов, созываемая для обсуждения и решения вопросов церковного учения и практики, на которую со всего мира (oikoumene) созываются лица, имеющие право голоса, и которая обеспечивает одобрение вся Церковь.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE">
			<Text>Апостольский дворец</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_STRATEGY">
			<Text>Постройте Апостольский Дворец, чтобы ускорить Золотой Век и улучшить все Святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (в зависимости от размера карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_HELP">
			<Text>+4 [ICON_GOLDEN_AGE] очка Золотого века.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_GOLDEN_AGE] очков Золотого века от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_TEXT">
			<Text>Латинское слово базилика имеет три различных применения в современном английском языке. Первоначально это слово использовалось для описания открытого римского общественного здания суда, обычно расположенного рядом с форумом римского города. В более широком смысле он применялся к христианским зданиям той же формы и продолжает использоваться в архитектурном смысле для описания этих зданий с центральным нефом и проходами. Позже этот термин стал обозначать большую и важную церковь, Апостольский дворец, которому Папа дал особые церемониальные права.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY">
			<Text>Великий склеп</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_STRATEGY">
			<Text>Постройте Склеп, чтобы получить много Веры и улучшить все Святые места. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать веру Реформации. Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% населения земного шара исповедуют вашу религию (в зависимости от размера карты). Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать веру Реформации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_HELP">
			<Text>+5 к [ICON_CULTURE] золоту от всех Священных мест.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только в Священном городе и только в том случае, если не менее 15% (в зависимости от размера карты) населения земного шара исповедуют вашу религию. Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные волнения и позволяет выбрать веру Реформации.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает давление [ICON_RELIGION] религии большинства, исходящее из этого города, на 25% и повышает сопротивляемость города обращению на 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_TEXT">
			<Text>Оссуарий — это сундук, ящик, здание, колодец или место, предназначенное для последнего упокоения человеческих скелетных останков. Их часто используют там, где места для захоронения мало. Тело сначала хоронят во временной могиле, затем через несколько лет скелетные останки извлекают и помещают в склеп. Значительно уменьшенное пространство, занимаемое оссуарием, означает, что в одной гробнице можно хранить останки гораздо большего количества людей, чем если бы оригинальные гробы остались как есть. В Персии зороастрийцы с древнейших времен (около 3000 лет назад) использовали для этой цели глубокий колодец и называли его астудан (буквально «место для костей»). В зороастрийской вере существует множество ритуалов и правил, касающихся астуданов. Среди согдийцев до VII века в регионе Центральной Азии склеп назывался танбар.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY">
			<Text>Монастырь</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THRONE_ROOM">
			<Text>Тронный зал</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_THRONE_ROOM_HELP">
			<Text>+1 к радиусу обрабатываемых городом клеток. +10% ко всем доходам городов. Содержит 1 ячейку для [ICON_VP_GREATMUSIC] Шедевра музыки.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью завершения ветки [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_CIV5_POLICY_TRADITION_HEADING}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_THRONE_ROOM_PEDIA">
			<Text>Тронный зал — это комната, часто скорее зал, в официальной резиденции короны, дворце или укрепленном замке, где трон высокопоставленной фигуры (обычно монарха) установлен с изысканной пышностью — обычно приподнят, часто со ступенями и под навесом, оба из которых являются частью первоначального понятия греческого слова thronos.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY">
			<Text>Государственное казначейство</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY_HELP">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] культуры от {TXT_KEY_BUILDING_MONUMENT_DESC}, {TXT_KEY_BUILDING_BATH} и {TXT_KEY_BUILDING_GARDEN} во всех городах.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью политики [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_POLICY_MONARCHY}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY_PEDIA">
			<Text>Термин «казначейство» был впервые использован в классические времена для описания вотивных зданий, воздвигнутых для хранения даров богам, таких как Сифнийское казначейство в Дельфах или множество подобных зданий, возведенных в Олимпии, Греция, конкурирующими городами-государствами, чтобы произвести впечатление на других во время древних Олимпийских игр. Игры. В Древней Греции сокровищницы почти всегда были физически встроены в религиозные здания, такие как храмы, что делало государственные фонды неприкосновенными и добавляло моральные ограничения к штрафным для тех, кто имел доступ к этим фондам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER">
			<Text>Королевская гауптвахта</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER_HELP">
			<Text>Прибавка к [ICON_SILVER_FIST] лимиту военных юнитов от населения данного города увеличена на 20%.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью политики [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_POLICY_ARISTOCRACY}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER_PEDIA">
			<Text>Королевская гвардия описывает любую группу военных телохранителей, солдат или вооруженных вассалов, ответственных за защиту королевской особы, такой как Император / Императрица, Король / Королева или Принц / Принцесса. Они часто являются элитным подразделением регулярных вооруженных сил или обозначаются как таковые и могут иметь особые права или привилегии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN">
			<Text>Дворцовые сады</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_HELP">
			<Text>+25% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей в городе. Содержит 1 ячейку для [ICON_VP_GREATWRITING] Шедевра литературы.[NEWLINE][NEWLINE]2 специалиста в этом городе больше не производят [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_URBANIZATION] Урбанизации.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью политики [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_POLICY_LANDED_ELITE}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_PEDIA">
			<Text>Сад — это спланированное пространство, обычно на открытом воздухе, отведенное для демонстрации, выращивания и наслаждения растениями и другими формами природы. Сад может включать в себя как природные, так и искусственные материалы. Наиболее распространенная форма сегодня известна как жилой сад, но термин «сад» традиционно был более общим. Зоопарки, в которых дикие животные представлены в смоделированных естественных средах обитания, раньше назывались зоологическими садами.[1][2] Западные сады почти всегда основаны на растениях, причем сад часто означает сокращенную форму ботанического сада.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL">
			<Text>Придворная часовня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL_HELP">
			<Text>Содержит 1 ячейку для [ICON_GREAT_WORK] Шедевра искусства или Артефакта.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью политики [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_POLICY_OLIGARCHY}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL_PEDIA">
			<Text>Часовня - это религиозное место общения, молитвы и поклонения, которое примыкает к более крупному, часто нерелигиозному учреждению или считается продолжением основного религиозного учреждения. Это может быть часть более крупной структуры или комплекса, такого как колледж, больница, дворец, тюрьма, похоронное бюро, церковь, синагога или мечеть, расположенная на борту военного или торгового корабля, или это может быть полностью отдельно стоящее здание. , иногда со своими основаниями. На многих военных объектах есть часовни для военнослужащих, обычно под руководством военного капеллана.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER">
			<Text>Королевский астролог</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RESEARCH] наука от {TXT_KEY_BUILDING_GROVE}, {TXT_KEY_BUILDING_LODGE} и {TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST}.[NEWLINE][NEWLINE]Можно построить только с помощью политики [COLOR_MAGENTA]{TXT_KEY_POLICY_LEGALISM}[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER_PEDIA">
			<Text>Астрология в самом широком смысле — это поиск смысла в небе. Ранние свидетельства того, что люди предпринимали сознательные попытки измерить, записать и предсказать сезонные изменения на основе астрономических циклов, появляются в виде отметин на костях и стенах пещер, которые показывают, что лунные циклы были отмечены еще 25 000 лет назад. Это был первый шаг к регистрации влияния Луны на приливы и реки и к организации общего календаря. Фермеры удовлетворяли потребности сельского хозяйства, расширяя знания о созвездиях, появляющихся в разные времена года, и использовали восход определенных звездных групп, чтобы предвещать ежегодные наводнения или сезонные активности. К 3-му тысячелетию до нашей эры цивилизации хорошо знали небесные циклы и, возможно, ориентировали храмы в соответствии с гелиакическим восходом звезд.</Text>
		</Row>

		<!-- Theming bonuses -->
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_AMPHITHEATER_NATIONAL">
			<Text>Национальные эпосы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_AMPHITHEATER_GLOBAL">
			<Text>Глобальные эпосы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_AMPHITHEATER_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что все ячейки Шедевров заполнены писаниями либо из вашей цивилизации, либо цивилизаций, отличных от вашей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_NATIONAL">
			<Text>KCIV 101.5FM - №1 среди классических миксов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_CLASSICS">
			<Text>KSID 107.7FM - Сегодняшние хиты, вчерашние фавориты</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_ALL">
			<Text>КГАЗ 89.5FM - Эклектичный радиомикс</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BROADCAST_TOWER_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы получить максимальный бонус, убедитесь, что оба Шедевра соответствуют одному из следующих критериев: [NEWLINE]1.) Оба из одной Эры. [NEWLINE]2.) Оба из разных Эр.[NEWLINE]3.) Оба из последовательных Эр.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_RELIGIOUS_LIBRARY">
			<Text>Хранилище секретных переписок {2_CivAdjective}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIGIOUS_LIBRARY_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что все ячейки заполнены Шедеврами литературы одной и той же цивилизации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_PARTHENON">
			<Text>Зал древности</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PARTHENON_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что оба Шедевра были созданы вами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_NOTRE_DAME">
			<Text>Священное Святилище</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOTRE_DAME_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Чтобы максимизировать свой бонус, убедитесь, что оба Шедевра были созданы другими игроками, а не их владельцем.</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>