<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS">
			<Text>Общественные работы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_HELP">
			<Text>Увеличивает [ICON_HAPPINESS_1] счастье в городе на 1, уменьшает [ICON_CITY_STATE] модификатор размера империи города на 10% и уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от всех Нужд на 1 в городе. Также улучшает [ICON_SPY] Городскую безопасность на 5.[NEWLINE][NEWLINE]Это повторяемый проект, однако [ICON_PRODUCTION] себестоимость производства увеличивается на +100 [ICON_PRODUCTION] производства каждую Эру и +100 [ICON_PRODUCTION] производства каждый раз, когда вы повторно строите этот проект в этом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Повышает стоимость содержания в городе на 2 [ICON_GOLD] золота после каждой постройки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_PEDIA">
			<Text>Общественные работы — это широкая категория инфраструктурных проектов, финансируемых и строящихся государством для отдыха, занятости, охраны здоровья и обеспечения безопасности в более широком сообществе. К ним относятся общественные здания (муниципальные здания, школы, больницы), транспортная инфраструктура (дороги, железные дороги, мосты, трубопроводы, каналы, порты, аэропорты), общественные пространства (скверы, парки, пляжи), коммунальные услуги (водоснабжение и очистка, очистка сточных вод, электросеть, плотины) и другие, обычно долгосрочные, материальные активы и сооружения. Хотя общественные работы часто взаимозаменяемы с общественной инфраструктурой и государственным капиталом, общественные работы не обязательно несут в себе экономический компонент, поэтому это более широкий термин.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_STRATEGY">
			<Text>Постройте этот проект в городах, которые страдают от хронического [ICON_HAPPINESS_3] несчастья, вызванного потребностями, и у вас нет возможности справиться с этим. Однако будьте осторожны, так как каждый раз, когда вы строите его в этом городе, строительство этого проекта становится все дороже, а его содержание стоит золота. Используйте это как последнее средство, а не как первое решение, когда имеете дело с несчастьем из-за нужды.</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>