<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MAIZE">
			<Text>Кукуруза</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MAIZE_TEXT">
			<Text>Кукуруза, известная во многих англоязычных странах как corn или maize, представляет собой зерно, одомашненное коренными народами Мезоамерики в доисторические времена. Кукуруза является наиболее широко выращиваемой зерновой культурой в Америке: только в Соединенных Штатах ежегодно выращивается 332 миллиона метрических тонн. Примерно 40% урожая — 130 млн тонн — используется для производства кукурузного этанола.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_RICE">
			<Text>Рис</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_RICE_TEXT">
			<Text>Рис – это семена однодольных растений Oryza sativa (азиатский рис) или Oryza glaberrima (африканский рис). Как зерновые злаки, это наиболее широко потребляемый основной продукт питания для значительной части населения мира, особенно в Азии и Вест-Индии. Согласно данным за 2010 год, это зерно со вторым по величине производством в мире после кукурузы (кукурузы).[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку большая часть урожая кукурузы выращивается для целей, отличных от потребления человеком, рис является наиболее важным зерном с точки зрения питания человека и потребления калорий, обеспечивая более одной пятой калорий, потребляемых человеком во всем мире. разновидность.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>Кофе</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>Кофе — это заварной напиток, приготовленный из обжаренных семян нескольких видов вечнозеленых кустарников, принадлежащих к роду Coffea. Самые ранние достоверные свидетельства употребления кофе или знаний о кофейном дереве появляются в середине 15 века в монастырях Аравии. Именно там семена кофе были впервые обжарены и заварены, подобно тому, как его готовят сегодня. В конце концов, через торговлю кофе попал в венецианские порты в Италии, а оттуда был завезен в остальную Европу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>Чай</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>Чай — это ароматный напиток, который обычно готовят путем заливки горячей водой вылеченных листьев чайного растения. Чаепитие, вероятно, началось в Китае во времена династии Шан, когда оно первоначально использовалось в лечебных целях и сочеталось с другими травами. Впервые он был представлен португальским священникам и торговцам в Китае в 16 веке, а затем стал популярным в Великобритании в 17 веке, что в конечном итоге привело к тому, что Великобритания конкурировала с монополией Китая на него.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>Табак</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>Табак – это продукт переработки высушенных листьев растений рода Nicotiana. Он используется в рекреационных целях в сигарах и сигаретах, нюхательном табаке, трубочном табаке, жевательном табаке и ароматизированном кальяне. Многие индейские племена традиционно выращивали и использовали табак, а некоторые места его выращивания в Мексике датируются 1400–1000 годами до нашей эры. Восточно-североамериканские племена носили большое количество табака в мешочках в качестве легко принимаемого предмета торговли и часто курили его из трубок мира либо во время определенных священных церемоний, либо для заключения сделки. После прихода европейцев табак становился все более популярным предметом торговли и превратился в отдельную отрасль.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>Янтарь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>Янтарь — это окаменевшая древесная смола, которая ценилась за свой цвет и природную красоту еще со времен неолита. С древности и до наших дней янтарь ценился как драгоценный камень, из него изготавливали различные декоративные предметы. Янтарь используется как компонент парфюмерии, как лечебное средство в народной медицине и как украшение. Поскольку янтарь представляет собой мягкую липкую древесную смолу, янтарь иногда содержит включения животного и растительного происхождения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>Нефрит</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>Нефрит является декоративным камнем и представляет собой название, данное двум типам метаморфической породы, нефриту и жадеиту. Среди самых ранних известных артефактов из нефрита, раскопанных в доисторических местах, есть простые украшения с бусинами, пуговицами и трубчатыми формами. Кроме того, нефрит использовался для изготовления тесел, ножей и другого оружия, которому можно придать изящную форму. Когда стали доступны технологии обработки металлов, красота нефрита сделала его ценным для украшений и декоративных предметов. В китайской истории нефрит считался «императорским камнем» и имел статусную ценность, превышающую статус золота или серебра.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>Оливки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>Олива — это разновидность небольшого дерева семейства маслиновых, произрастающего в прибрежных районах восточного Средиземноморского бассейна, а также в северном Ираке и северном Иране на юге Каспийского моря. Его плоды, также называемые оливками, имеют большое сельскохозяйственное значение в Средиземноморье как источник оливкового масла. Олива была символом мира, мудрости, славы, плодородия, силы и чистоты. Оливковое масло долгое время считалось священным, и даже сегодня оно используется во многих религиозных церемониях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>Духи</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>Известно, что духи существовали в некоторых из самых ранних человеческих цивилизаций. Парфюмерия, или искусство изготовления духов, зародилась в древней Месопотамии и Египте и получила дальнейшее развитие у римлян и персов. Техника производства розовых духов зародилась в Персии, затем распространилась через Аравию и Индию, а совсем недавно и в Восточную Европу. Розовое масло — это эфирное масло, получаемое из лепестков различных видов роз. Из-за трудоемкого производственного процесса и низкого содержания масла в цветках розы, розовое масло имеет очень высокую цену. Несмотря на это, это все еще, пожалуй, самое широко используемое эфирное масло в парфюмерии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>Кораллы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>Коралл представляет собой разветвленную скелетоподобную структуру, построенную мелкими морскими животными, известными как полипы. Красный коралл, также известный как драгоценный коралл, является одним из самых древних драгоценных камней, и его собирали с древних времен для декоративных целей. Он принадлежит к небольшому классу органических драгоценных камней, которые на самом деле вообще не являются камнями, включая такие материалы, как жемчуг, янтарь, слоновая кость и гагат. Исторически сложилось так, что драгоценный коралл был не только высоко ценимым украшением, но также считался веществом, наделенным таинственными священными свойствами. Наряду с тем, что он использовался как амулет, он также обладал многими лечебными свойствами. Сегодня законы и организации помогают защитить коралловые рифы, поскольку их популяциям угрожают чрезмерный вылов, чрезмерный вылов рыбы и изменение климата.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>Лазурит</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>Лазурит — это полудрагоценный камень темно-синего цвета, который с древних времен ценился за его интенсивный цвет. Он добывался более 6000 лет в Афганистане и был источником лазурита для древних египетских и месопотамских цивилизаций, а также более поздних греков и римлян. Помимо афганских месторождений, лазурит можно найти и в других частях мира, таких как Россия, Чили, Канада, Индия, Италия и США. Лазурит превосходно полируется и ценился для изготовления украшений, резьбы, ваз и других украшений; особенно в Древнем Египте. Его также перемалывали и обрабатывали для получения самого популярного пигмента — ультрамарина, который стоил больше, чем золото. В эпоху Возрождения этот ценный пигмент использовался экономно и часто оставлялся для окрашивания мантий Марии и других важных религиозных деятелей.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>Стекло</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>Стекло доступно только через Торговый город-государство.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>Стекло веками использовалось в окнах и сосудах для питья. Археологические данные свидетельствуют о том, что первое искусственное стекло появилось в Восточной Месопотамии и Египте около 3500 г. до н.э., а первые стеклянные сосуды были изготовлены там около 1500 г. до н.э. Сирийские мастера изобрели выдувную трубу в I веке до нашей эры, что сделало производство стекла проще, быстрее и дешевле. Стекольное производство процветало в Римской империи и распространилось из Италии во все страны, находившиеся под ее властью. Венеция была известна своими изысканными изделиями из стекла, известными как венецианское стекло, и была центром стеклоделия западного мира. К концу 13 века центр венецианской стекольной промышленности переместился на Мурано. Некоторые из самых важных брендов стекла в мире сегодня по-прежнему производятся на исторических стекольных заводах в Мурано.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD">
			<Text>Бразильское дерево</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD_HELP">
			<Text>Ресурс Роскоши, уникальный для Бразилии. Можно получить только путем создания лагерей в бразильском лесу.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_CULTURE] культуры за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD_TEXT">
			<Text>Бразильское дерево — это плотная, компактная красящая древесина любого из различных тропических деревьев, экстракты которых дают ярко-малиновые и темно-фиолетовые цвета. Бразильское дерево также используется в производстве столярных изделий и музыкальных инструментов. В древние и средневековые времена бразильским деревом, завезенным в Европу с Ближнего Востока, была Caesalpinia braziliensis и другие виды Caesalpinia. Caesalpinia echinata (называемая по-португальски pau-brasil) произрастает на побережье Бразилии и сыграла роль в названии этой страны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PAPER">
			<Text>Бумага</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PAPER_HELP">
			<Text>Требуется для производства [ICON_INFLUENCE] Дипломатических юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PAPER_TEXT">
			<Text>Бумага представляет собой тонкий материал, получаемый путем прессования влажных волокон, обычно целлюлозы, полученной из древесины, тряпок или трав, и сушки их в гибкие листы. Бумага – универсальный материал, который можно использовать во многих сферах. Хотя наиболее распространен он для письма и печати, он также широко используется в качестве упаковочного материала, во многих чистящих средствах, в ряде промышленных и строительных процессов и даже в качестве пищевого ингредиента, особенно в азиатских культурах. Говорят, что бумага и процесс изготовления бумаги из целлюлозы были разработаны в Китае в начале 2 века нашей эры, возможно, уже в 105 году нашей эры [1] ханьским придворным евнухом Цай Лунем, хотя самые ранние археологические фрагменты бумаги происходят из 2 века до н.э. в Китае.[NEWLINE][NEWLINE]В Civ V слово «бумага» используется в дипломатических целях. Таким образом, это метафора управления, политической документации и юридической власти.</Text>
		</Row>

		<!-- Monopoly -->
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_HAPPINESS">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +6 [ICON_HAPPINESS_1] Счастья по всей Империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_GA_LENGTH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +25% к продолжительности [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века, +2 [ICON_GOLDEN_AGE] очка Золотого века за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_GA_LENGTH_ONLY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +30% к продолжительности [ICON_GOLDEN_AGE] Золотого века.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_PRODUCTION">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +2 к [ICON_PRODUCTION] производству за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_GOLD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +3 [ICON_GOLD] золота за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_FOOD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +3 [ICON_FOOD] еды за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_CULTURE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_CULTURE] культуры за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_FAITH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_PEACE] веры за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] науки за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_PRODUCTION">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_PRODUCTION] производство во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_GOLD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_GOLD] золота во всех принадлежащих Городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_FOOD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_FOOD] еды во всех принадлежащих Городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_CULTURE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_CULTURE] культуры во всех принадлежащих Городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_SCIENCE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_RESEARCH] науки во всех принадлежащих Городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_FAITH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Монополии:[ENDCOLOR] +20% [ICON_PEACE] веры во всех принадлежащих Городах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_PRODUCTION_ALUMINUM">
			<Text>Используется мощными юнитами и зданиями поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +5 ОЗ при лечении.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_PRODUCTION] производства за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_GOLD_COAL">
			<Text>Используется мощными юнитами и зданиями в середине игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%):[ENDCOLOR] Морские юниты получают +1 [ICON_MOVES] к движению.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +3 [ICON_GOLD] золота за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE_OIL">
			<Text>Используется мощными отрядами и зданиями поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%).[ENDCOLOR] Юниты получают +ОО после боя.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] науки за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE_HORSE">
			<Text>Используется мощными юнитами.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи при атаке.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] науки за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_PRODUCTION_IRON">
			<Text>Используется мощными юнитами.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи при защите.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_PRODUCTION] производство за клетки ресурсов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_SCIENCE_URANIUM">
			<Text>Используется для создания ужасающего оружия массового уничтожения.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Стратегической Монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи при атаке.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус Глобальной Монополии (50%):[ENDCOLOR] +10% [ICON_RESEARCH] наука во всех принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>