<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 6/23/2015 12:21:44 AM -->
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_17_LABEL">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATIONS_PAGE_LABEL">
			<Text>Главная страница корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATIONS_HOMEPAGE_LABEL1">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATIONS_HOMEPAGE_BLURB">
			<Text>[NEWLINE]"Если вы не будете вести свой бизнес, вас выгонят из бизнеса."[NEWLINE]  - B.C. Forbes[NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATIONS_HOMEPAGE_TEXT1">
			<Text>Торговля и коммерция были центром цивилизации с древних времен. Корпорации — это современные организации, которые уполномочивают компанию или отдельную группу действовать как единое целое. Корпорации стали крупнейшими посредниками в торговле и влиянии в современном обществе. В Civilization V корпорации позволяют вам укреплять богатство вашей цивилизации и приносить ей значительные торговые преимущества.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы создать корпорацию, вы должны обеспечить глобальную монополию на любой из необходимых ресурсов и основать ее штаб-квартиру. После того, как ваша корпорация будет создана, вы сможете строить офисы в своих городах и использовать их для создания франшиз в зарубежных городах через [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY">
			<Text>Монополии</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Монополии[ENDCOLOR] – это один из новых элементов игрового процесса, добавленных в Vox Populi.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Роскошные глобальные монополии[ENDCOLOR]: суть системы монополии — расширение: ваша империя расширяется по всему миру. игре (либо в бою, либо в поселении), ищите роскошные ресурсы, копии которых у вас уже есть. По мере того, как вы собираете все больше и больше копий одних и тех же ресурсов роскоши, процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, увеличивается. Если это значение превысит 50% (т. е. вы контролируете более 50% мировых запасов любого ресурса), вы получаете глобальную монополию на этот ресурс. Каждая глобальная монополия имеет уникальный бонус: некоторые увеличивают урожайность ваших плиток, тогда как другие повышают урожайность городов на определенный процент (подробности см. в разделе «Ресурсы» в Цивилопедии).[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Стратегические глобальные монополии[ ENDCOLOR]: Стратегические ресурсы работают так же, как ресурсы роскоши в отношении монополий, за одним важным исключением. Из-за огромного изобилия этих ресурсов настоящая монополия на 50% может быть довольно сложной. В результате Стратегические ресурсы имеют два уровня: «Стратегические» монополии и «Настоящие» монополии. Стратегические монополии встречаются на 25% и генерируют специальные боевые бонусы (такие как увеличение регенерации здоровья или усиление защиты). Настоящие монополии встречаются на 50% и, как и монополии на роскошь, приносят бонусы к доходу города и/или плиток.[NEWLINE][NEWLINE]Монополии ресурсов также необходимы для основания [COLOR_POSITIVE_TEXT]корпорации[ENDCOLOR]. Каждая корпорация имеет определенный набор ресурсных монополий, на которые она опирается — если у вас нет хотя бы одной из этих ресурсных монополий, вы не сможете основать корпорацию. Для каждого предмета роскоши и стратегического ресурса вы можете проверить процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, на экране «Корпорации и монополии».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_QUESTION">
			<Text>Что такое ресурсные монополии?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SECTION_4">
			<Text>Штаб-квартиры корпораций</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] — один из новых элементов игрового процесса, добавленных в Vox Populi. Они могут оказать большое влияние на экономическое развитие вашей империи, особенно в конце игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации-основатели[ENDCOLOR]: в игре есть семь различных корпораций, каждая из которых становится доступной. после того, как вы исследовали технологии корпораций в Новое время. Каждая корпорация имеет определенный набор ресурсных монополий, на которые она опирается — если у вас нет хотя бы одной из этих ресурсных монополий, вы не сможете основать корпорацию. Как только эти два требования будут выполнены, вам необходимо построить «Штаб-квартиру» корпорации в одном из ваших городов. Эти здания являются чудесами света, поэтому каждую корпорацию может основать только один игрок в мире! Более того, основав корпорацию, вы не сможете создать другую, поэтому убедитесь, что выбранная вами нравится![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Создание корпоративных офисов[ENDCOLOR]: основав корпорацию, вы можете начните открывать корпоративные офисы в каждом из ваших городов. Эти здания имеют особые бонусы, аналогичные штаб-квартире вашей корпорации, поэтому их стоит построить самостоятельно. Большинство бонусов от корпораций зависят от количества городов, которыми вы владеете, поэтому более крупные империи получают большую выгоду от основания корпорации и строительства как можно большего количества офисов!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_QUESTION">
			<Text>Что такое корпорация?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING">
			<Text>Распространение корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Распространение вашей корпорации[ENDCOLOR] на иностранные города — важный элемент получения максимальной выгоды от вашей корпорации.[NEWLINE][NEWLINE]Активное распространение: корпорации активно распространяют свое влияние через принадлежащие им торговые пути, но только если город происхождения (ваш город) имеет корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, и вы отправляете торговый путь из этого города в чужой город, после завершения торгового пути в этом чужом городе будет построена корпоративная «франшиза». Существует также случайный шанс (~5%) того, что франшиза будет создаваться в соседнем чужом городе каждый ход, если вы в настоящее время торгуете с этой цивилизацией. Вы можете распространить свою корпорацию в каждый иностранный город только один раз, и у вас не может быть больше франшиз, чем максимальное количество торговых путей, которые вы можете поддерживать.[NEWLINE][NEWLINE]Пассивное распространение: корпорации пассивно распространяют свое влияние через иностранные торговые пути, но только если в городе назначения (вашем городе) есть корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, а другой игрок отправляет торговый путь в этот город из одного из своих городов, корпоративная «франшиза» будет построена в чужом городе, когда его торговый путь завершится. Ваша корпорация может распространиться на каждый иностранный город только один раз.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Преимущества распространения вашей корпорации[ENDCOLOR]: как указано в описании каждой корпорации, распространение вашей корпорации на иностранные города оказывает непосредственное влияние на производительность ваших корпоративных офисов. За каждую франшизу вашей корпорации в чужом городе офисы вашей корпорации получают уникальные бонусы, будь то дополнительная доходность города, бесплатные ресурсы или улучшенная доходность торгового пути. Кроме того, многие корпорации получают дополнительные бонусы, если вы отправляете торговые маршруты в иностранные города, в которых уже есть ваша корпорация. Обязательно изучите детали своей корпорации после ее основания, чтобы получить максимальную выгоду![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Управление вашей корпорацией[ENDCOLOR]: По мере роста вашей корпорации может быть трудно идти в ногу со временем. где у вас есть франшизы и где у вас есть офисы. Не бойся! На панели «Экономический обзор» вы можете найти подробную информацию о вашей корпорации в левом нижнем углу. Там вы можете увидеть общее количество офисов и корпораций, которыми вы сейчас управляете, а также выпадающие списки местонахождения всех корпоративных офисов и франшиз, а также размер иностранных корпораций. В дополнение к этим элементам вы также можете найти информацию о своей корпорации при выборе пункта назначения для ваших торговых путей. Каждый город с франшизой четко указан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_QUESTION">
			<Text>Как мне распространять свою корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES">
			<Text>Типы корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_CORPORATION_TYPES_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Типы корпораций[ENDCOLOR]: в Vox Populi доступно семь корпораций. Каждый из них можно построить только один раз (и только один на игрока), так что выбирайте с умом! Подробнее об этом читайте на вкладке [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_QUESTION">
			<Text>Как мне распространять свою корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATION_LABEL">
			<Text>Корпорация</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORP_HEADQUARTERS_LABEL">
			<Text>Штаб-квартира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORP_OFFICE_LABEL">
			<Text>Офис</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORP_FRANCHISE_LABEL">
			<Text>Франшиза</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_FREE_TR_LABEL">
			<Text>Бесплатные торговые пути</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_LABEL">
			<Text>Бонус за ресурсы франшизы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATION_OFFICE_BONUS_LABEL">
			<Text>Бонус офиса</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_LABEL">
			<Text>Бонус торгового пути</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORPORATIONS_FREE_RESOURCE">
			<Text>Предоставляет {1_Num} {2_IconString} {3_ResourceName} </Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PRODMOD_UNIT_CORPORATION">
			<Text>[NEWLINE][ICON_BULLET]Модификатор корпорации: {1_Num}%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_GREAT_PERSON_RATE_BENEFIT_DETAILS">
			<Text>+{1_Num}% скорость появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BENEFIT_DETAILS">
			<Text>+{3_Num} {2_Icon} {1_Name}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_YIELD_BENEFIT_DETAILS">
			<Text>+{3_Num} {2_Icon} {1_Name}</Text>
		</Row>
		
		<!-- Civilopedia-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_MONOPOLY_RESRC_LABEL">
			<Text>Требуется монополия (любая)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_MONOPOLY_RESOURCE_NAME">
			<Text>Монопольный ресурс</Text>
		</Row>
		<!-- почему-то отдаёт ошибку
		<Row Tag="TXT_KEY_GAME_CONCEPT_SECTION_26">
			<Text>[COLOR_GREEN]Корпорации[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		-->

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_FOUNDING">
			<Text>Создание корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDING_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_FOUNDING}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDING_BODY">
			<Text>Чтобы основать корпорацию, вам необходимо построить связанную с ней штаб-квартиру в одном из ваших городов, и корпорация не должна активно основываться другой цивилизацией. Штаб-квартира может быть создана только после того, как вы получите глобальную монополию на один из требуемых монопольных ресурсов. Как только вы построите Штаб-квартиру, вы автоматически создадите Корпорацию и сразу же получите ее преимущества. Вы также получаете бесплатный Офис в городе, который его построил. Вы можете создать только одну корпорацию за раз, так что выбирайте внимательно!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDING_QUESTION">
			<Text>Как мне основать корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_DESTROYING">
			<Text>Уничтожение корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_DESTROYING_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_DESTROYING}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_DESTROYING_BODY">
			<Text>Когда город, в котором построена штаб-квартира корпорации, каким-либо образом захватывается или уничтожается другой цивилизацией, эта корпорация немедленно уничтожается. Все офисы и франшизы по всему миру немедленно закрываются, и Цивилизация-основатель немедленно теряет все преимущества этой корпорации. Крайне важно защитить свою корпорацию, так как вы потеряете весь свой прогресс в распространении этой корпорации![NEWLINE][NEWLINE]Уничтоженная корпорация немедленно становится доступной для повторного основания любой цивилизацией в мире. Нет ограничений на количество созданий Корпорации в игре.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_DESTROYING_QUESTION">
			<Text>Как уничтожить корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_OFFICES">
			<Text>Офисы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_OFFICES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICES_BODY">
			<Text>Офисы могут быть созданы в любом из городов вашей империи после того, как вы создали корпорацию. Офисы позволяют вам распространять свою корпорацию по [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговым путям. Каждый [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговый маршрут, который вы устанавливаете из города с офисом в иностранный город без франшизы вашей корпорации, распространяет франшизу вашей корпорации в этот город по завершении торгового пути [ICON_INTERNATIONAL_TRADE]. В дополнение к базовому эффекту у каждого офиса есть преимущество, которое суммируется в зависимости от количества франшиз, которые вы открыли в зарубежных городах. Чем больше у вас офисов в империи, тем быстрее может распространяться ваша корпорация. Распространяйте свою корпорацию, чтобы увеличить ее пользу для вашей цивилизации!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICES_QUESTION">
			<Text>Что такое офис?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_FRANCHISES">
			<Text>Франшизы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FRANCHISES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_FRANCHISES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FRANCHISES_BODY">
			<Text>Франшизы нельзя построить ни в одном городе. Вместо этого они создаются после завершения торгового пути [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] из города, которым вы владеете, с офисом в иностранный город, в котором еще нет франшизы вашей корпорации. Франшизы увеличивают общий доход от офиса Империи, так что используйте их, чтобы усилить влияние вашей корпорации. Вы можете построить только максимальное количество франшиз, определяемое размером карты, количеством [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей, которые вы можете установить, и любыми бонусами от любой [ICON_CULTURE] социальной политики, которую вы разблокировали.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FRANCHISES_QUESTION">
			<Text>Что такое франшизы?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_MONOPOLIES">
			<Text>Монополии</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_MONOPOLIES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_MONOPOLIES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_MONOPOLIES_BODY">
			<Text>Монополии представляют собой количество определенного предмета роскоши или стратегического ресурса, которым вы владеете, по сравнению с количеством этого ресурса на карте. По мере того, как вы получаете больше копий ресурса, ваш процент монополии будет увеличиваться. Если вы получаете Монополию на 50% или более на ресурс, вы получаете [COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальную Монополию[ENDCOLOR] на этот ресурс. Получение глобальной монополии дает уникальный бонус к каждому ресурсу, поэтому вам следует сделать приоритетом получение монополий как можно большего количества ресурсов.[NEWLINE][NEWLINE]Из-за огромного изобилия стратегических ресурсов получить 50% Монополия на стратегический ресурс. По этой причине вы также можете получить [COLOR_POSITIVE_TEXT] стратегическую монополию[ENDCOLOR] с монополией 25%, которая дает особый боевой бонус (разный для каждого ресурса). Вы по-прежнему можете получить глобальную монополию при 50% монополии на стратегический ресурс.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_MONOPOLIES_QUESTION">
			<Text>Что такое монополии?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREAD">
			<Text>Распространение вашей корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREAD_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREAD}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREAD_BODY">
			<Text>Вы можете распространять свою корпорацию через торговые пути [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] из города, в котором построен офис вашей корпорации, в иностранный город, где нет корпоративной франшизы. По завершении торгового пути [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] будет построена франшиза. Также есть случайный шанс каждый ход (около 5%), что франшиза будет построена в соседнем иностранном городе, если вы уже торгуете с этой цивилизацией.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREAD_QUESTION">
			<Text>Как мне распространять свою корпорацию?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_RESOURCE_BONUS">
			<Text>Бонус за ресурсы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_RESOURCE_BONUS}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_BODY">
			<Text>У большинства корпораций есть ресурсный бонус, который применяется ко всем городам с франшизой корпорации. Каждый ресурсный бонус дает бонус к определенному доходу, например [ICON_CULTURE] Культура, [ICON_GOLD] Золото, [ICON_PRODUCTION] Производство или [ICON_RESEARCH] Наука.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_QUESTION">
			<Text>Что такое бонус за ресурсы?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_OFFICE_BONUS">
			<Text>Бонус офиса</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_OFFICE_BONUS}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_BODY">
			<Text>Чем больше франшиз вы открываете в зарубежных городах, тем больше увеличивается влияние офисов вашей корпорации, поэтому не забывайте распространять свою корпорацию, чтобы воспользоваться ее преимуществами!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_QUESTION">
			<Text>Что такое бонус офиса?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS">
			<Text>Бонус торгового пути</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_BODY">
			<Text>Все корпорации приносят пользу вашим [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговым путям. Эти бонусы обычно влияют на ваши [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] преимущества торговли с городами, в которых уже установлена ​​ваша корпоративная франшиза, но они также могут предоставлять некоторые особые преимущества (например, увеличение расстояния торговли или неуязвимые торговые единицы).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_QUESTION">
			<Text>Что такое бонус торгового пути?</Text>
		</Row>

		<!-- Notifications-->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CORP_ENABLED">
			<Text>Теперь можно основать корпорацию! На экране [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации и монополии[ENDCOLOR] вы найдете информацию о ваших текущих ресурсных монополиях, всех возможных корпорациях и корпорациях, на которые вы имеете право.[NEWLINE][NEWLINE]Постройте штаб-квартиру корпорации в одном из ваших городов, чтобы основать это! Помните, что вы можете создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, так что сделайте это!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CORP_ENABLED_S">
			<Text>Корпорации включены!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDED">
			<Text>Вы основали [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@1_CorporationName}[ENDCOLOR]! Чтобы распространить свою новую корпорацию повсюду, постройте корпоративные офисы в принадлежащих вам городах и отправьте [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые маршруты из этих городов в иностранные города!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDED_SUMMARY">
			<Text>Корпорация основана!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDED_OTHER_PLAYER">
			<Text>{1_PlayerName} основал [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@2_CorporationName}[ENDCOLOR]! Эта корпорация больше не может быть создана, если штаб-квартира корпорации другого игрока не будет уничтожена (при захвате города).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FOUNDED_OTHER_PLAYER_SUMMARY">
			<Text>{1_PlayerName} основал корпорацию!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} распространяется в {@2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING">
			<Text>{@2_BldgName} распространилась в городе {@1_City} в результате торгового пути с {@3_City}. Это повысит ценность всех ваших корпоративных офисов!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FOREIGN_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} распространяется в {@2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FOREIGN">
			<Text>{@2_BldgName}, иностранная корпорация, распространилась в городе {@1_City} в результате торгового пути с {@3_City}. Это повысит стоимость их корпорации!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FREEDOM_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} распространяется в {@2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FREEDOM">
			<Text>{@2_BldgName} распространилась в городе {@1_City}! Это повысит ценность всех ваших корпоративных офисов!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FOREIGN_FREEDOM_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} распространяется в {@2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_TRADE_UNIT_CORPORATION_BUILDING_FOREIGN_FREEDOM">
			<Text>{@2_BldgName}, иностранная корпорация, распространилась в городе {@1_City}! Это повысит стоимость их корпорации!</Text>
		</Row>

		<!-- Moved/Destroyed Notifications -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_MOVED_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} переезжает в {@2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_MOVED">
			<Text>{@2_BldgName} переместилась в город {@1_City} в результате захвата предыдущего штаба! Постарайтесь не допустить, чтобы это повторилось, хорошо?</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_DESTROYED_SUMMARY">
			<Text>{@1_BldgName} закрывает все офисы и франшизы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_DESTROYED">
			<Text>{@1_BldgName} закрыла все глобальные офисы и франшизы в результате безвременного уничтожения их штаб-квартиры.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_BUILDINGS_REMOVED_CITY_S">
			<Text>{@1_BldgName} закрывается в городе {2_City}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NOTIFICATION_CORPORATION_BUILDINGS_REMOVED_CITY">
			<Text>{@1_BldgName} была принудительно закрыта {3_Civ} в {2_City} из-за Догмата или Резолюции!</Text>
		</Row>

		<!-- LUA -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NO_ACTION_BUILDING_ONE_CORP_ONLY">
			<Text>[NEWLINE]{1_BuildingName:textkey} нельзя построить, пока вы строите {2_BuildingName:textkey} в другом городе вашей Империи.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CORP_GP_CHANGE">
			<Text>Дополнительные +{1_Num}% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PRODMOD_CORPORATION">
			<Text>[NEWLINE][ICON_BULLET]Модификатор города от вашей корпорации: {1_Num}%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_YIELD_FROM_CORPORATIONS">
			<Text>{1_Num} {2_IconString} от вашей корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_FOODMOD_CORPORATION">
			<Text>[NEWLINE][ICON_BULLET][ICON_INVEST]Модификатор корпорации: {1_Num}%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAS_FRANCHISE_TT">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Имеется франшиза корпорации[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CAN_FRANCHISE_TT">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Доступна франшиза[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NO_FRANCHISE_HERE_TT">
			<Text>Невозможно построить франшизу здесь по одной из следующих причин:[NEWLINE]– Достигнут максимальный лимит франшизы[NEWLINE]– Вы или другой игрок попали под санкции Всемирного конгресса[NEWLINE]– Вы или другой игрок приняли догматы, препятствующие созданию франшизы в зарубежных городах</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYVIEW_CORPORATIONS_TEXT">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_FROM_CORPORATION">
			<Text>+{1_Num}% [ICON_CULTURE] от корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CULTURE_FROM_CORPORATIONS">
			<Text>+{1_Num} [ICON_CULTURE] от корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FAITH_FROM_CORPORATIONS">
			<Text>+{1_Num} [ICON_PEACE] от корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CO_PLAYER_TOURISM_FRANCHISES">
			<Text>+{1_Num}% от ваших корпоративных франшиз в их империи[NEWLINE]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CHOOSE_INTERNATIONAL_TRADE_ROUTE_ITEM_TT_CORPORATION_MODIFIER_SCIENCE">
			<Text>Бонус к [ICON_RESEARCH] науке от корпорации: +{1_Num}%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CHOOSE_INTERNATIONAL_TRADE_ROUTE_ITEM_TT_CORPORATION_MODIFIER_GOLD">
			<Text>Бонус к [ICON_GOLD] золоту от корпорации: +{1_Num}%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_MAX_FRANCHISE">
			<Text>Основано франшиз: [COLOR_POSITIVE_TEXT]{1_Num}[ENDCOLOR] из [COLOR_POSITIVE_TEXT]{2_Num}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_MAX_FRANCHISE_TT">
			<Text>[ICON_BULLET] {1_Num} от штаб-квартиры корпорации[NEWLINE][ICON_BULLET] {2_Num} от построенных офисов[NEWLINE][ICON_BULLET] {3_Num} от вашего максимального количества торговых путей [ICON_INTERNATIONAL_TRADE].[NEWLINE][ICON_BULLET] {4_Num} от Социальных политик и догмат[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание, что некоторые Социальные политики и догматы могут позволить общей сумме вашей текущей франшизы превышать максимальный лимит франшизы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_MAX_FRANCHISE_NATIONALIZATION_TT">
			<Text>[ICON_BULLET] {1_Num} от построенных офисов (догмат Национализация)[NEWLINE][NEWLINE]Пролетарии всех стран, соединяйтесь!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_NO_CORP">
			<Text>Нет корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_EX_NAME">
			<Text>Название вашей корпорации (если вы ее основали).</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_EX_DESC">
			<Text>Информация о бонусах и требованиях вашей корпорации появится здесь (после основания)</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NUM_FRANCHISES_TT">
			<Text>Общее количество зарубежных городов с вашими франшизами (т. е. городов, на которые распространяется ваша корпорация).</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NUM_OFFICES_TT">
			<Text>Общее количество принадлежащих вам городов с Офисами в них.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FRANCHISE_DETAILS_COLLAPSE">
			<Text>[ICON_MINUS] Франшизы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FRANCHISE_DETAILS">
			<Text>[ICON_PLUS] Франшизы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_OFFICE_DETAILS_COLLAPSE">
			<Text>[ICON_MINUS] Офисы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_OFFICE_DETAILS">
			<Text>[ICON_PLUS] Офисы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_CORPORATION">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_CORPORATION_TT">
			<Text>Корпорации — это могущественные сущности поздней игры, доступные только цивилизациям с глобальными монополиями на ресурсы. Для получения дополнительной информации см. раздел «Концепции Цивилопедии» о корпорациях и вкладку «Чудеса».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FRANCHISES">
			<Text>Всего франшиз</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_OFFICES">
			<Text>Всего офисов</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FRANCHISE_STACK">
			<Text>Франшизы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_EX_FRANCHISE_STACK">
			<Text>Список городов, в которых распространилась ваша корпорация.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_OFFICE_STACK">
			<Text>Офисы</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_EX_OFFICE_STACK">
			<Text>Список офисов в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORP_HERE">
			<Text>  [ICON_INVEST] [COLOR_MAGENTA](Франшиза присутствует)[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FOREIGN_CORPS_DETAILS_COLLAPSE">
			<Text>[ICON_MINUS] Иностранные корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_FOREIGN_CORPS_DETAILS">
			<Text>[ICON_PLUS] Иностранные корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EO_EX_FOREIGN_CORPS_STACK">
			<Text>Список иностранных корпораций и их общее количество франшиз по всему миру.</Text>
		</Row>
		<!-- Tech -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLIES_AND_CORPORATIONS">
			<Text>Монополии и корпорации</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CORPORATIONS_TITLE">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CORPORATIONS_DESC">
			<Text>Слово «корпорация» происходит от corpus, латинского слова «тело» или «группа людей». Ко времени Юстиниана (годы правления 527–565) римское право признавало ряд юридических лиц под названиями universitas, corpus или collegium. К ним относились само государство (populus Romanus), муниципалитеты и такие частные ассоциации, как спонсоры религиозного культа, погребальные клубы, политические группы и гильдии ремесленников или торговцев. Такие органы обычно имели право владеть имуществом и заключать договоры, получать дары и завещания, предъявлять иски и отвечать в судебном порядке и вообще совершать юридические действия через представителей. Император предоставил частным ассоциациям определенные привилегии и свободы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_CORPORATIONS_HELP">
			<Text>Позволяет основывать [COLOR_POSITIVE_TEXT]корпорации[ENDCOLOR], могущественные институты поздней игры, которые значительно усиливают ваши торговые пути и глобальную власть, если вы инвестируете в их расширение.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Дело в том, дамы и господа, что жадность, за неимением лучшего слова, это хорошо».[NEWLINE][TAB][TAB]  - Gordon Gekko[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_TRADER_SIDS">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Мерчендайзинг, мерчандайзинг - вот где делаются настоящие деньги от кинофильмов».[NEWLINE][TAB][TAB]  - Yogurt[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_LANDSEA">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Урок номер один: не стоит недооценивать жадность другого парня."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Frank Lopez[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_HEXXON">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я просто хочу сказать тебе одно слово. Всего одно слово: пластик."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Mr. McGuire[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_GA">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Мода — это мечтать и заставлять мечтать других."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Donatella Versace[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_FIRAXITE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Все хорошее, что мы создаем, в конечном итоге создает нас."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Jim Rohn[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_TWOKAY">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Нет любви более искренней, чем любовь к еде."[NEWLINE][TAB][TAB]  - George Bernard Shaw[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_CIVILIZED">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Будут ли люди на более дешевых местах хлопать вам в ладоши? И остальные, если только побряцаете своими драгоценностями."[NEWLINE][TAB][TAB]  - John Lennon[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Национализация[ENDCOLOR]: Каждый корпоративный офис считается франшизой. Иностранные франшизы больше не приносят пользу вашей корпорации, вы больше не можете создавать франшизы в иностранных городах (кроме вассалов), а иностранные корпорации больше не могут создавать франшизы в ваших городах (кроме хозяев). +2 [ICON_RESEARCH] Науки от всех офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION">
			<Text>Национализация</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_TEXT">
			<Text>Национализация — это процесс передачи частной промышленности или частных активов в государственную собственность национальным правительством или государством. Национализация обычно относится к частным активам, но может также означать, что активы, принадлежащие более низким уровням власти, таким как муниципалитеты, передаются государству. Противоположностью национализации обычно является приватизация или разгосударствление, но может быть и муниципализация. К отраслям, которые обычно подлежат национализации, относятся транспорт, связь, энергетика, банковское дело и природные ресурсы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Транснационализм[ENDCOLOR]: Каждый ход увеличивает шанс распространения Корпоративной франшизы в чужом городе до 15% (обычно 5%). Максимум глобальной франшизы увеличен на 25%, и каждый Городок считается франшизой. +2 [ICON_CULTURE] Культуры от всех офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION">
			<Text>Транснационализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_TEXT">
			<Text>Транснационализм как экономический процесс предполагает глобальную реорганизацию производственного процесса, при которой различные этапы производства любого продукта могут происходить в разных странах, как правило, с целью минимизации затрат. Экономический транснационализм, широко известный как глобализация, был вызван во второй половине 20-го века развитием Интернета и беспроводной связи, а также снижением глобальных транспортных расходов, вызванным контейнеризацией. Многонациональные корпорации можно рассматривать как форму транснационализма в том смысле, что они стремятся минимизировать затраты и, следовательно, максимизировать прибыль, организуя свою деятельность максимально эффективными способами, независимо от политических границ.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Синдикализм[ENDCOLOR]: Корпоративные франшизы считаются как две в городах цивилизаций, в которых вы как минимум [COLOR_MAGENTA]Популярны[ENDCOLOR], и эта дополнительная франшиза не засчитывается в ваш глобальный максимум франшизы. Можно открыть 5 дополнительных франшиз в зарубежных городах. +2 [ICON_PRODUCTION] производства от всех офисов корпорации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION">
			<Text>Синдикализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_TEXT">
			<Text>Национальный синдикализм — это адаптация синдикализма к социальной программе интегрального национализма. Национальный синдикализм предполагает, что люди должны защищать себя путем превращения синдикалистских секций в массовые экономические рабочие движения. Они должны принять немедленные меры по экспроприации капиталистов. Они также должны принять прямые меры, чтобы позволить рабочим руководить производством и создать народные коммуны. Национальный синдикализм ищет принципиальные причины для прямых экономических действий и осуждает парламентские действия представителей. Цель состоит не в том, чтобы сделать капитализм терпимым, а в реализации свободной националистической и социалистической нации. Национальный синдикализм стремится переместить внимание с политической сферы на экономическую. Он хочет обобществления на основе: системы распределения от местных единиц, в консультации с Национальной федерацией, на основе статистики производства и потребления. А также организация производства национальными промышленными федерациями.</Text>
		</Row>

		<!-- Wonder Splash Quote -->
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CORPORATION_QUOTE_SPLASH">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я не строю для того, чтобы иметь клиентов. У меня есть клиенты, чтобы строить."[NEWLINE][TAB][TAB]  - Howard Roark[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CORP_TEXT">
			<Text>Корпорация — это компания или группа лиц, уполномоченная действовать как единое целое (юридически лицо) и признанная таковой по закону. Ранее зарегистрированные организации были учреждены уставом (то есть специальным актом, предоставленным монархом или принятым парламентом или законодательным органом). Большинство юрисдикций в настоящее время разрешают создание новых корпораций путем регистрации. Корпорации бывают разных типов, но обычно они делятся по закону юрисдикции, в которой они зарегистрированы, на два вида: по тому, могут ли они выпускать акции или нет, или по тому, предназначены ли они для получения прибыли.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Corporations -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADER_SIDS">
			<Text>Trader Sid's, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADER_SIDS_HELP">
			<Text>Предоставляет преимущества, направленные на накопление [ICON_GOLD] золота. Увеличивает [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] лимит торговых путей на два и удваивает максимальное расстояние [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей.[NEWLINE][NEWLINE]Караваны и рынки во всех городах производят +3 [ICON_GOLD] золота. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_TRADER_SIDS">
			<Text>[ICON_RES_CLOVES] Гвоздика, [ICON_RES_COCOA] Какао, [ICON_RES_NUTMEG] Мускатный орех, [ICON_RES_PEPPER] Перец, [ICON_RES_SALT] Соль, [ICON_RES_SPICES] Корица, [ICON_RES_SUGAR] Сахар дают +1 [ICON_GOLD] золота во всех городах с франшизой Trader Sid's.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_TRADER_SIDS">
			<Text>+4 [ICON_GOLD] золота за каждую глобальную франшизу, а [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути в этот город дают +2 [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_TRADER_SIDS">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые маршруты из собственных городов с офисом Trader Sid's в иностранные города с франшизой Trader Sid's приносят +25% дополнительного [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADER_SIDS_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать Корпорацию Trader Sid's. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Trader Sid's, Inc.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появится бесплатный офис Trader Sid's, а также появится возможность строительства офисов Trader Sid's в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE">
			<Text>Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Trader Sid's. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Trader Sid's в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_GOLD] золота за все монопольные ресурсы корпорации Trader Sid's рядом с городом. Приносит доход офисам Trader Sid's в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS">
			<Text>Офис Trader Sid's</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговый путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Trader Sid's строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Франшиза Trader Sid's не может быть продана или уничтожена игроком и увеличивает [ICON_GOLD] Производство золота во всех офисах Trader Sid's на +4.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADER_SIDS_HELP">
			<Text>Входящие [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые маршруты приносят +2 [ICON_GOLD] золота для города и +2 [ICON_GOLD] золота для владельца торгового пути. +4 [ICON_GOLD] золота за каждую франшизу Trader Sid's в иностранных городах (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Торговые пути из этого города в иностранные города с франшизой Trader Sid's дают на 25% больше [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>Centaurus Extractors, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_LANDSEA_EXTRACTORS_HELP">
			<Text>Предоставляет преимущества, ориентированные на [ICON_PRODUCTION] производственные и прибрежные города. Увеличивает лимит [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей на два и удваивает максимальный радиус морских [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей.[NEWLINE][NEWLINE]Гавани и Морские порты во всех городах также производят +2 [ICON_PRODUCTION] производства. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>[ICON_RES_HORSE] Лошади, [ICON_RES_WHALE] Киты, [ICON_RES_CRAB] Крабы, [ICON_RES_IVORY] Слоны предоставляют +1 [ICON_PRODUCTION] производства в города с франшизой Centaurus Extractors.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>+3 [ICON_PRODUCTION] производства за каждую Глобальную Франшизу и +1 [ICON_PRODUCTION] производства на всех клетках моря рядом с городом.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые пути в чужой город с франшизой Centaurus Extractors дают +10% [ICON_RESEARCH] к уровню науки в исходном городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_LANDSEA_EXTRACTORS_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Centaurus Extractors. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HQ_HELP">
			<Text>Founds the Centaurus Extractors Corporation.[NEWLINE][NEWLINE]Grants a free Centaurus Extractors Office in this City, and unlocks construction of Centaurus Extractors Offices in owned Cities.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE">
			<Text>Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание может быть построено в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Centaurus Extractors. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте в чужой город торговый путь из собственного города с офисом Centaurus Extractors. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производство от всех монопольных ресурсов, связанных с Centaurus Extractors. Приносит доход офисам Centaurus Extractors в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS">
			<Text>Офис Centaurus Extractors</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Centaurus Extractors.[NEWLINE][NEWLINE]Centaurus Extractors не могут быть проданы или уничтожены игроком и увеличивают [ICON_PRODUCTION] производительность всех офисов Centaurus Extractors на +3.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LANDSEA_EXTRACTORS_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Производство на всех клетках моря рядом с этим городом. +3 [ICON_PRODUCTION] Производство за каждую франшизы Centaurus Extractors (вплоть до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Centaurus Extractors увеличивает уровень [ICON_RESEARCH] науки в этом городе на +10%.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_HEXXON_REFINERY">
			<Text>Hexxon Refinery, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_HEXXON_REFINERY_HELP">
			<Text>Предоставляет бонусы, повышающие вашу способность вести войну на поздних этапах игры и накапливать стратегические ресурсы. Увеличивает лимит [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговых Путей на два.[NEWLINE][NEWLINE]+15% [ICON_PRODUCTION] Производство всех единиц, для постройки которых требуется [ICON_RES_OIL] нефти, [ICON_RES_URANIUM] урана или [ICON_RES_ALUMINUM] алюминия. +3 [ICON_PRODUCTION] Производство на всех гидро-, атомных, ветряных и солнечных электростанциях. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_HEXXON_REFINERY">
			<Text>[ICON_RES_COAL] Уголь, [ICON_RES_OIL] Нефть, [ICON_RES_INCENSE] Благовония, [ICON_RES_URANIUM] Уран и [ICON_RES_BRAZILWOOD] Бразильское дерево дают +1 [ICON_PRODUCTION] производство в городах с франшизами Hexxon Refineries.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_HEXXON_REFINERY">
			<Text>+1 дополнительная [ICON_RES_OIL] Нефть и [ICON_RES_COAL] Уголь за каждые три глобальные франшизы и +15% [ICON_PRODUCTION] к производству военных юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_HEXXON_REFINERY">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые Пути в чужой город с франшизой Hexxon Refinery дают +10% к [ICON_PRODUCTION] производству в исходном городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_HEXXON_REFINERY_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Hexxon Refineries. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Hexxon Refineries.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появится бесплатный офис Hexxon Refineries и разблокируется возможность строительства офисов Hexxon Refineries в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE">
			<Text>Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Hexxon Refineries. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Hexxon Refineries в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производство от монопольных ресурсов Hexxon Refineries. Приносит доход офисам Hexxon Refineries в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY">
			<Text>Офис Hexxon Refineries</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Hexxon Refineries строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Hexxon Refineries не могут быть проданы или уничтожены игроком и дают +1 [ICON_RES_OIL] Нефть и +1 [ICON_RES_COAL] Уголь за каждые[COLOR_POSITIVE_TEXT]три[ENDCOLOR] франшизы Hexxon Refineries.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшизы (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEXXON_REFINERY_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Производство при создании военных юнитов в этом городе. +1 [ICON_RES_OIL] Нефть и +1 [ICON_RES_COAL] Уголь за каждые [COLOR_POSITIVE_TEXT]три[ENDCOLOR] франшизы Hexxon Refineries (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Hexxon Refineries увеличивает производительность [ICON_PRODUCTION] этого города на +10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>Giorgio Armeier, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_GIORGIO_ARMEIER_HELP">
			<Text>Предоставляет преимущества, направленные на создание [ICON_CULTURE] культуры и специалистов. Увеличивает [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] лимит Торговых Путей на два.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_CULTURE] культуры от всех Музеев и Оперных театров и +2 [ICON_CULTURE] культуры от специалистов во всех городах. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>[ICON_RES_SILK] Шелк, [ICON_RES_COTTON] Хлопок, [ICON_RES_DYE] Краски, [ICON_RES_FUR] Мех предоставляю +1 [ICON_CULTURE] культуры во всех городах с франшизой Giorgio Armeier.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] культуры за каждую глобальную франшизу и -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья из-за [ICON_RESEARCH] неграмотности и [ICON_CULTURE] скуки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые Пути в чужой город с франшизой Giorgio Armeier дают +10% [ICON_CULTURE] культуры исходному городу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_GIORGIO_ARMEIER_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GIORGIO_ARMEIER_HQ_TEXT">
			<Text>Корпорация — это компания или группа лиц, уполномоченная действовать как единое целое (юридически лицо) и признанная таковой по закону. Ранее зарегистрированные организации были учреждены уставом (то есть специальным актом, предоставленным монархом или принятым парламентом или законодательным органом). Большинство юрисдикций в настоящее время разрешают создание новых корпораций путем регистрации. Корпорации бывают разных типов, но обычно они делятся по закону юрисдикции, в которой они зарегистрированы, на два вида: по тому, могут ли они выпускать акции или нет, или по тому, предназначены ли они для получения прибыли.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Giorgio Armeier. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Giorgio Armeier.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный Офис Giorgio Armeier, а также разблокируется возможнось постройки офисов Giorgio Armeier в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE">
			<Text>Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE_TEXT">
			<Text>Корпорация — это компания или группа лиц, уполномоченная действовать как единое целое (юридически лицо) и признанная таковой по закону. Ранее зарегистрированные организации были учреждены уставом (то есть специальным актом, предоставленным монархом или принятым парламентом или законодательным органом). Большинство юрисдикций в настоящее время разрешают создание новых корпораций путем регистрации. Корпорации бывают разных типов, но обычно они делятся по закону юрисдикции, в которой они зарегистрированы, на два вида: по тому, могут ли они выпускать акции или нет, или по тому, предназначены ли они для получения прибыли.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание может быть построено в иностранных городах только в том случае, если вы были основателем Джорджио Армейера. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Джорджио Армейера в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_CULTURE] культуры от всех монопольных ресурсов, связанных с Giorgio Armeier. Приносит доход офисам Giorgio Armeier в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER">
			<Text>Офис Giorgio Armeier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_TEXT">
			<Text>A corporation is a company or group of people authorized to act as a single entity (legally a person) and recognized as such in law. Early incorporated entities were established by charter (i.e. by an ad hoc act granted by a monarch or passed by a parliament or legislature). Most jurisdictions now allow the creation of new corporations through registration. Corporations come in many different types but are usually divided by the law of the jurisdiction where they are chartered into two kinds: by whether or not they can issue stock, or by whether or not they are for profit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза Giorgio Armeier строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]Giorgio Armeier не может быть продан или уничтожен игроком и увеличивает [ICON_CULTURE] культуру всех офисов Giorgio Armeier на +2.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GIORGIO_ARMEIER_HELP">
			<Text>+2 [ICON_CULTURE] культуры за каждую франшизу Giorgio Armeier (до вашего лимита франшизы). -1 [ICON_HAPPINESS_3] Недовольство от [ICON_RESEARCH] неграмотности и [ICON_CULTURE] скуки[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый маршрут из этого города в чужой город с франшизой Giorgio Armeier увеличивает [ICON_CULTURE] культуру этого города на 10%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>Firaxite Materials, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FIRAXITE_MATERIALS_HELP">
			<Text>Генерирует большое количество [ICON_RESEARCH] науки и ускоряет развитие инфраструктуры в вашей империи. Увеличивает лимит [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговых Путей на два; Торговые Пути нельзя разграбить.[NEWLINE][NEWLINE]Фабрики и Университеты во всех городах производят +3 [ICON_RESEARCH] науки. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>[ICON_RES_IRON] Железо, [ICON_RES_ALUMINUM] Алюминий, [ICON_RES_MARBLE] Мрамор, [ICON_RES_COPPER] Медь, [ICON_RES_PORCELAIN] Фарфор предоставляют +1 [ICON_RESEARCH] науки во всех городах с франшизой Firaxite Materials.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>+2 [ICON_RESEARCH] науки за каждую глобальную франшизу и +20% [ICON_PRODUCTION] к производству при строительстве зданий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые пути в иностранные города с франшизой Firaxite Materials дают +50% дополнительной [ICON_RESEARCH] науки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_FIRAXITE_MATERIALS_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию Firaxite Materials. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Firaxite Materials.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис Firaxite Materials и разблокируется строительство офисов Firaxite Materials в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE">
			<Text>Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы являетесь основателем Firaxite Materials. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из принадлежащего вам города, в котором находится Офис Firaxite Materials, в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RESEARCH] науки от всех монопольных ресурсов Firaxite Materials рядом с этим городом. Приносит доход офисам Firaxite Materials в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS">
			<Text>Офис Firaxite Materials</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Firaxite Materials.[NEWLINE][NEWLINE]Firaxite Materials не может быть продан или уничтожен игроком и увеличивает [ICON_RESEARCH] науку от всех офисов Firaxite Materials на +2.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FIRAXITE_MATERIALS_HELP">
			<Text>+20% к [ICON_PRODUCTION] скорости постройки зданий в этом городе. +2 [ICON_RESEARCH] науки за каждую франшизу Firaxite Materials (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Торговые пути в иностранные города с франшизой Firaxite Materials производят на 50% больше [ICON_RESEARCH] науки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TWOKAY_FOODS">
			<Text>TwoKay Foods, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TWOKAY_FOODS_HELP">
			<Text>Предоставляет преимущества, направленные на производство [ICON_FOOD] еды и рост города. Увеличивает [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] лимит Торговых Путей на два; Торговые Пути раскрывают туман войны.[NEWLINE][NEWLINE]Бакалейщики, Больницы и Агробизнес во всех городах производят +3 [ICON_FOOD] еды. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_TWOKAY_FOODS">
			<Text>[ICON_RES_WINE] Вино, [ICON_RES_TRUFFLES] Трюфели, [ICON_RES_CITRUS] Цитрусы предоставляют +1 [ICON_FOOD] еды во всех городах с франшизой TwoKay Foods.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_TWOKAY_FOODS">
			<Text>+3 [ICON_FOOD] Еда, -1 [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от всех потребностей и -5% к модификатору размера империи [ICON_CITY_STATE] для каждой глобальной франшизы. +10% [ICON_FOOD] Еда в городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_TWOKAY_FOODS">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые Пути в иностранные города с франшизой TwoKay Foods дают +10% [ICON_FOOD] еды в исходный город.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TWOKAY_FOODS_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать корпорацию TwoKay Foods. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию TwoKay Foods.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис TwoKay Foods и открывается возможность строительства офисов TwoKay Foods в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE">
			<Text>TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах, только если вы были основателем TwoKay Foods. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом TwoKay Foods в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] еды от всех монопольных ресурсов, связанных с TwoKay Foods. Приносит доход офисам TwoKay Foods в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS">
			<Text>Офис TwoKay Foods</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, франшиза TwoKay Foods строится в чужом городе.[NEWLINE][NEWLINE]TwoKay Foods не может быть продана или уничтожена игроком и увеличивает [ICON_FOOD] еду от всех офисов TwoKay Foods на +3.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в разделе «Обзор корпораций и монополий»).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TWOKAY_FOODS_HELP">
			<Text>Уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от всех потребностей на 1 и модификатор размера империи [ICON_CITY_STATE] на 5% во всех городах. +10% [ICON_FOOD] Еда в городе. +3 [ICON_FOOD] еды за каждую франшизу TwoKay Foods (вплоть до лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый маршрут из этого города в чужой город с франшизой TwoKay Foods увеличивает [ICON_FOOD] скорость роста вашего города на +10%.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>Civilized Jewelers, Inc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_CIVILIZED_JEWELERS_HELP">
			<Text>Предоставляет преимущества, направленные на появление [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей и [ICON_GOLDEN_AGE] Золотой Век. Увеличивает лимит [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговых Путей на два; все [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые юниты перемещаются в два раза быстрее.[NEWLINE][NEWLINE]Банки и Таможни во всех городах дают +4 [ICON_GOLDEN_AGE] очка Золотого века. Каждая франшиза в городах чужой цивилизации увеличивает ваш [ICON_TOURISM] туризм с ними на 2%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_RESOURCE_BONUS_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>[ICON_RES_GOLD] Золото, [ICON_RES_SILVER] Серебро, [ICON_RES_GEMS] Самоцветы, [ICON_RES_PEARLS] Жемчуг, [ICON_RES_JEWELRY] Драгоценности дают +1 [ICON_GOLDEN_AGE] очко Золотого Века во всех городах с франшизой Civilized Jewelers.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_OFFICE_BONUS_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>+3% [ICON_GOLDEN_AGE] к модификатору продолжительности Золотого века. +15% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей и дополнительно +10% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей за каждую Глобальную франшизу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TRADE_ROUTE_BONUS_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>[ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговые пути в чужой город с франшизой Civilized Jewellers дают +10% [ICON_GOLD] золота в исходном городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_CIVILIZED_JEWELERS_OFFICE_BENEFIT_HELP">
			<Text>Текущий бонус офиса: {1_String}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ">
			<Text>Штаб-квартира Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ_STRATEGY">
			<Text>Постройте это здание в одном из своих городов, чтобы основать Civilized Jewelers. Дополнительную информацию см. в разделе [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] в Цивилопедии.[NEWLINE][NEWLINE]Помните, что каждая цивилизация может создать только [COLOR_POSITIVE_TEXT]одну[ENDCOLOR] корпорацию, поэтому убедитесь, что преимущества применимы к вашей стратегии победы!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HQ_HELP">
			<Text>Основывает корпорацию Civilized Jewellers.[NEWLINE][NEWLINE]В городе появляется бесплатный офис Civilized Jewellers и разблокируется строительство офисов Civilized Jewellers в принадлежащих вам городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE">
			<Text>Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE_STRATEGY">
			<Text>Это здание можно построить в иностранных городах только в том случае, если вы являетесь основателем Civilized Jewelers. Чтобы построить это здание в чужом городе, отправьте торговый путь из собственного города с офисом Civilized Jewelers в чужой город. Когда торговый путь будет завершен, здание будет построено автоматически. Также существует 5% шанс каждый ход, что франшиза появится сама по себе в случайном чужом городе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_FRANCHISE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_GOLDEN_AGE] очко Золотого Века за все монопольные ресурсы Civilized Jewelers рядом с этим городом. Приносит доход офисам Civilized Jewellers в городах цивилизации-основателя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS">
			<Text>Офис Civilized Jewelers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_STRATEGY">
			<Text>Когда [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] Торговый Путь между чужим городом и этим городом завершается, в чужом городе строится франшиза Civilized Jewelers.[NEWLINE][NEWLINE]Civilized Jewelers не могут быть проданы или уничтожены игроком и увеличивают бонус к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей от офисов Civilized Jewellers на 5%.[NEWLINE][NEWLINE]Вы не можете иметь больше франшиз, чем ваш лимит франшиз (дополнительную информацию см. в обзоре корпораций и монополий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIVILIZED_JEWELERS_HELP">
			<Text>+3% [ICON_GOLDEN_AGE] к модификатору продолжительности Золотого века. +15% к скорости появления [ICON_GREAT_PEOPLE] Великих Людей в городе и дополнительные +10% за каждую франшизу Civilized Jewelers (до вашего лимита франшизы).[NEWLINE][NEWLINE]Каждый торговый путь из этого города в чужой город с франшизой Civilized Jewelers увеличивает прирост [ICON_GOLD] золота в этом городе на +10%.</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>
