<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<!-- VP EUI Texts -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD">
			<Text>(Необходимо перезагрузить игру чтобы изменения вступили в силу!)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_PROMOTION_FLAGS_DISPLAY">
			<Text>Флажки с повышениями</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_PROMOTION_FLAGS_BODY">
			<Text>Отображать иконки повышений над флагом юнита.[NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]{TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD}[ENDCOLOR]</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_CITY_PRODUCTION_DISPLAY">
			<Text>Разделить в городе объекты для производства</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_CITY_PRODUCTION_BODY">
			<Text>Разделить в городе объекты для производства на определенные категории (например, Великие Люди, Религиозные юниты, Военные юниты, проекты, Национальные Чудеса, Чудеса Света).[NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]{TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD}[ENDCOLOR]</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_GP_RELIGIOUS_DISPLAY">
			<Text>Разделить Великих Людей и Религиозных юнитов</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_MILITARY_DOMAIN_DISPLAY">
			<Text>Разделить военные юниты по принадлежности</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_PROJECTS_WONDERS_DISPLAY">
			<Text>Разделить проекты и чудеса</Text>
		</Replace>
		<!-- VPUI Tip Titles -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TITLE_TIP">
			<Text>Совет</Text>
		</Replace>
		<!-- VPUI Tips -->
		<!-- Make sure all numbers are filled, refer the amount of number on the ContentSwitch.lua file -->
		<!-- Otherwise you may see something like TXT_KEY_VPUI_TIP_19 on the tip text -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_1">
			<Text>Сумма дохода от использования Великого Человека определяется в момент его появления.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_2">
			<Text>Местное несчастье от Потребностей не может превысить население города.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_3">
			<Text>Большая постоянная армия стоит меньше, чем потеря половины вашей империи из-за соседа, увидившего возможность. ИИ точно знает, насколько велика ваша армия, поэтому следите за тем, чтобы она никогда не была маленькой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_4">
			<Text>Дороги и Форты могут быть очень полезны как в наступательных, так и в оборонительных войнах, но помните о затратах на их содержание.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_5">
			<Text>Чтобы справиться с быстрорастущей цивилизацией, изолируйте ее дипломатическим путем и постепенно ослабляйте. Зажгите тысячу мелких огней.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_6">
			<Text>Против агрессивного захватчика цените оборонительные позиции, а не хорошие экономические показатели ваших приграничных городов. Захваченный врагом город не принесет вам никакой пользы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_7">
			<Text>Туризм — это больше, чем просто условие победы: он также помогает вашим торговым путям, сохраняет здания и население захваченных городов и позволяет шпионам быстрее обосновываться.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_8">
			<Text>Внутренние торговые пути могут быть надежным способом сохранить вашу экономику, когда вокруг бродят варвары и агрессивные соседи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_9">
			<Text>Никогда не оставляйте Поселенцев или Великого Человека без охраны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_10">
			<Text>Юниты разведки наиболее уязвимы возле прибрежных или горных клеток, где варвары часто могут застать их врасплох и заманить в ловушку.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_11">
			<Text>Не обязательно гнаться, чтобы основать религию, если вы знаете, что можете захватить Священный город своего соседа.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_12">
			<Text>Даже если вы не стремитесь к дипломатической победе, посольства в городах-государствах не позволят вам оказаться на милости более влиятельных цивилизаций после основания Всемирного конгресса.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_13">
			<Text>Нападение часто является лучшей защитой, особенно против захватчиков, чья сила резко возрастает позже в игре.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_14">
			<Text>Боевая мощь позволяет побеждать в битвах. Исцеление позволяет выигрывать войны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_15">
			<Text>Если у вас нет золота, а ваш доход отрицателен, ваши научные исследования будут замедлены, а некоторые юниты будут расформированы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_16">
			<Text>Стоимость изучения технологии снижается за каждую цивилизацию, которая ее уже исследовала.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_17">
			<Text>Всегда проверяйте свои запасы веры и золота, прежде чем нажимать «Следующий ход». Легко забыть, что вы копили их на юнита.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_18">
			<Text>За каждую единицу полученного урона юниты теряют 0,3% Боевой мощи при атаке (или защите от ближнего боя). Ослабьте юнитов вашего врага дальними атаками, прежде чем атаковать своими юнитами ближнего боя.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_19">
			<Text>Юниты ближнего боя, находящиеся в городе, Форте или Цитадели, не покидают свои укрепления, если они убивают юнита. Вы можете использовать это, чтобы не допустить чрезмерного расширения вашей защиты.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_20">
			<Text>В каждом городе несчастье от Потребностей увеличивается с количеством городов (не являющихся сателлитами) которыми вы владеете (за счёт Модификатора Империи). Не расширяйте свою империю без значительного избыточного счастья.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_21">
			<Text>Города, Форты и Цитадели, примыкающие к воде, создают канал, по которому проходят ваши военно-морские подразделения и морские торговые пути.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_22">
			<Text>Миссионеры теряют силу, если заканчивают свой ход на территории другой цивилизации, если у вас нет договора об Открытых границах. Постарайтесь закончить их ход сразу за пределами границ вашего соперника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_23">
			<Text>Используйте Великих Писателей в тех городах, где вы хотите получить новые клетки от роста границ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_24">
			<Text>Отдавайте приказы на перемещение с помощью SHIFT+ПКМ, чтобы создавать промежуточные точки.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_25">
			<Text>CTRL+ПКМ отдает приказ «Переместиться и действовать». Рабочие ремонтируют клетки и улучшают ресурсы, Миссионеры распространяют религию, дипломатические юниты распространяют влияние, Археологи проводят раскопки, а военные юниты переходят в режим Укрепления или Часового.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_26">
			<Text>При голосовании за резолюции Всемирного конгресса щелкните ПКМ, чтобы назначить всех делегатов. Щелкните СКМ или Shift+ЛКМ, чтобы назначить десять.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_27">
			<Text>Щелкните SHIFT+ЛКМ на кнопке «Следующий ход», чтобы отдать приказ пропустить ход всем бездействующим юнитам. Это можно использовать при баге, который не позволяет перейти к следующему ходу.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_28">
			<Text>Специалистов можно заблокировать, нажав на пустой слот специалиста на экране города.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_29">
			<Text>Фермы, Лесопилки и Эки (гунны) дают дополнительный доход, когда находятся рядом с двумя такими же улучшениями. Стройте их треугольниками, чтобы максимизировать их доходы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_30">
			<Text>Достопримечательности, которые вы строите, приносят вам счастье вне зависимости от места постройки. Строительство Достопримечательности для другой цивилизации принесет вам счастье и неплохое улучшение международных отношений.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_31">
			<Text>Если всем юнитам отданы приказы, вы можете нажать W, чтобы отменить выбор текущего выбранного юнита. Это предотвратит случайную отдачу приказа о перемещении во время просмотра карты.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_32">
			<Text>Ознакомьтесь с обзором Монополий, прежде чем строить Ост-Индскую компанию. Дополнительный ресурс роскоши из правильного города может дать вам новую монополию.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_33">
			<Text>В Vox Populi имеется множество горячих клавиш для упрощения повторяющихся задач! Чтобы узнать больше, обратитесь к разделу Цивилопедии «Быстрые клавиши».</Text>
		</Replace>
	</Language_ru_RU>
</GameData>
